<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Project Baseline Film Festival 2017</title>
    <link>https://vouti.es/t/project-baseline-film-festival-2017/124</link>
    <description>https://www.youtube.com/watch?v=leopkoZ_NW4

Από τις 15 εως τις 18 Νοέμβρη, το [divegue.tv](https://www.divegue.tv/pages/film-festival) θα φιλοξενήσει ένα online film festival για την ανάδειξη του &quot;[Project Baseline](https://www.projectbaseline.org/blog)&quot;. Καταδυτικές ομάδες, από διαφορετικά μέρη του κόσμου, που συμμετέχουν στο project θα παρουσιάσουν τη δουλειά τους μέσα από ταινίες μικρού μήκους. Για τέσσερις ημέρες τα ταινιάκια θα προβάλλονται με ελεύθερη πρόσβαση για όλους. Είναι μια ευκαιρία να καταλάβουμε στην πράξη τι είναι το &quot;Project Baseline&quot; και να δούμε πώς αυτό υλοποιείται σε διαφορετικά υδάτινα περιβάλλοντα.

Όμως [τι είναι το &quot;Project Baseline&quot;](https://www.youtube.com/watch?v=TxOhNcUw9x8) ?

Η ανθρώπινη δραστηριότητα και η εκμετάλλευση της φύσης, οδηγεί σε σταδιακή υποβάθμιση του υποβρύχιου περιβάλλοντος εδώ και πολλές δεκαετίες, και αυτό είναι [ευρέως αναγνωρισμένο](https://en.wikipedia.org/wiki/Global_warming). Στο πέρασμα του χρόνου, υπάρχει μια διαρκής μετατόπιση του τι θεωρούμε &quot;δεδομένο&quot; ή &quot;αποδεκτό&quot; για την κατάσταση του περιβάλλοντος, για παράδειγμα η ποσότητα πλαστικών στους ωκεανούς ή το μέγεθος του μεγάλου κοραλιογενούς υφάλου ή ο πληθυσμός ενός συγκεκριμενου ζωικού είδους.

Το &quot;Project Baseline&quot; είναι μια παγκόσμια προσπάθεια για την προστασία των υδάτινων οικοσυστημάτων, θαλασσίων και μη. Ξεκίνησε το 2009 μετά από πρωτοβουλία κάποιων GUE divers.  Η βασική ιδέα του project είναι η ανάδειξη της διαρκούς υποβάθμισης του υποβρύχιου περιβάλλοντος μέσω της διαρκούς καταγραφής δεδομένων για την κατάσταση του κάθε τοπικού οικοσυστήματος. 

Για παράδειγμα στους κοραλιογενείς υφάλους στα [Florida Keys](https://en.wikipedia.org/wiki/Florida_Reef), από όπου και ξεκίνησε η ιδέα του συγκεκριμένου project, η λήψη εικόνας/βίντεο της υγείας των κοραλιών βοηθάει στη θεμελίωση μιας πιο ρεαλιστικής αντίληψης για το τι πραγματικά συμβαίνει στον ύφαλο.

![florida_keys_reef_timelapse|690x388](upload://coAUt3Hv8u3P9AdsQSyFjTjt1Ml.jpg)

 Μέσω της οπτικής καταγραφής του τοπικού υποβρύχιου περιβάλλοντος, πέρα από την δημιουργία public awareness, οι καταδυτικές ομάδες εθελοντών, μπορούν να συνδράμουν στο έργο τοπικών πανεπιστημίων, [επιστημόνων](http://mail.projectbaseline.org/dr-brian-walkers-experience-working-gues-project-baseline-initiative-fiji) και ερευνητών. 

Το 2016 ομάδα του &quot;Project Baseline&quot; συνεργάστηκε με το NOAA για τη διεξαγωγή ιστορικής έρευνας σε γερμανικό υποβρύχιο από την Μάχη του Ατλαντικού, ενώ το 2017 σε συνεργασία με επιστήμονες του &quot;University of the South Pacific&quot; πραγματοποιήθηκε περιβαλλοντική έρευνα στους υφάλους των νησιών [Fiji](http://www.projectbaseline.org/mission-report-fiji-expedition).

Στον ελλαδικό χώρο υπάρχουν δύο σταθμοί για συλλογή δεδομένων στον [Σαρωνικό](https://www.projectbaseline.org/projects/greece/saronic-gulf) κόλπο. Ο Σαρωνικός είναι ένα ήδη επιβαρυμένο οικοσύστημα και θα είχε ιδιαίτερο ενδιαφέρον να δημοσιευτούν νέα (και παλιά) δεδομένα από τον κόλπο, μετά και την επιτούτου βύθιση του &quot;Αγ. Ζώνη ΙΙ&quot; και τη διαρροή χιλιάδων τόνων πετρελαίου (και καθαριστικών χημικών) στη θάλασσα.</description>
    
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2017 23:08:49 +0000</lastBuildDate>
    <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
    <atom:link href="https://vouti.es/t/project-baseline-film-festival-2017/124.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>Project Baseline Film Festival 2017</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <div class="lazyYT" data-youtube-id="leopkoZ_NW4" data-youtube-title="Film Fest Ad" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
<p>Από τις 15 εως τις 18 Νοέμβρη, το <a href="https://www.divegue.tv/pages/film-festival" rel="nofollow noopener">divegue.tv</a> θα φιλοξενήσει ένα online film festival για την ανάδειξη του “<a href="https://www.projectbaseline.org/blog" rel="nofollow noopener">Project Baseline</a>”. Καταδυτικές ομάδες, από διαφορετικά μέρη του κόσμου, που συμμετέχουν στο project θα παρουσιάσουν τη δουλειά τους μέσα από ταινίες μικρού μήκους. Για τέσσερις ημέρες τα ταινιάκια θα προβάλλονται με ελεύθερη πρόσβαση για όλους. Είναι μια ευκαιρία να καταλάβουμε στην πράξη τι είναι το “Project Baseline” και να δούμε πώς αυτό υλοποιείται σε διαφορετικά υδάτινα περιβάλλοντα.</p>
<p>Όμως <a href="https://www.youtube.com/watch?v=TxOhNcUw9x8" rel="nofollow noopener">τι είναι το “Project Baseline”</a> ?</p>
<p>Η ανθρώπινη δραστηριότητα και η εκμετάλλευση της φύσης, οδηγεί σε σταδιακή υποβάθμιση του υποβρύχιου περιβάλλοντος εδώ και πολλές δεκαετίες, και αυτό είναι <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Global_warming" rel="nofollow noopener">ευρέως αναγνωρισμένο</a>. Στο πέρασμα του χρόνου, υπάρχει μια διαρκής μετατόπιση του τι θεωρούμε “δεδομένο” ή “αποδεκτό” για την κατάσταση του περιβάλλοντος, για παράδειγμα η ποσότητα πλαστικών στους ωκεανούς ή το μέγεθος του μεγάλου κοραλιογενούς υφάλου ή ο πληθυσμός ενός συγκεκριμενου ζωικού είδους.</p>
<p>Το “Project Baseline” είναι μια παγκόσμια προσπάθεια για την προστασία των υδάτινων οικοσυστημάτων, θαλασσίων και μη. Ξεκίνησε το 2009 μετά από πρωτοβουλία κάποιων GUE divers.  Η βασική ιδέα του project είναι η ανάδειξη της διαρκούς υποβάθμισης του υποβρύχιου περιβάλλοντος μέσω της διαρκούς καταγραφής δεδομένων για την κατάσταση του κάθε τοπικού οικοσυστήματος.</p>
<p>Για παράδειγμα στους κοραλιογενείς υφάλους στα <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Florida_Reef" rel="nofollow noopener">Florida Keys</a>, από όπου και ξεκίνησε η ιδέα του συγκεκριμένου project, η λήψη εικόνας/βίντεο της υγείας των κοραλιών βοηθάει στη θεμελίωση μιας πιο ρεαλιστικής αντίληψης για το τι πραγματικά συμβαίνει στον ύφαλο.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561" title="florida_keys_reef_timelapse.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561_2_690x388.jpg" alt="florida_keys_reef_timelapse" width="690" height="388" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561_2_690x388.jpg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561_2_1035x582.jpg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/original/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561.jpg 2x" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Μέσω της οπτικής καταγραφής του τοπικού υποβρύχιου περιβάλλοντος, πέρα από την δημιουργία public awareness, οι καταδυτικές ομάδες εθελοντών, μπορούν να συνδράμουν στο έργο τοπικών πανεπιστημίων, <a href="http://mail.projectbaseline.org/dr-brian-walkers-experience-working-gues-project-baseline-initiative-fiji" rel="nofollow noopener">επιστημόνων</a> και ερευνητών.</p>
<p>Το 2016 ομάδα του “Project Baseline” συνεργάστηκε με το NOAA για τη διεξαγωγή ιστορικής έρευνας σε γερμανικό υποβρύχιο από την Μάχη του Ατλαντικού, ενώ το 2017 σε συνεργασία με επιστήμονες του “University of the South Pacific” πραγματοποιήθηκε περιβαλλοντική έρευνα στους υφάλους των νησιών <a href="http://www.projectbaseline.org/mission-report-fiji-expedition" rel="nofollow noopener">Fiji</a>.</p>
<p>Στον ελλαδικό χώρο υπάρχουν δύο σταθμοί για συλλογή δεδομένων στον <a href="https://www.projectbaseline.org/projects/greece/saronic-gulf" rel="nofollow noopener">Σαρωνικό</a> κόλπο. Ο Σαρωνικός είναι ένα ήδη επιβαρυμένο οικοσύστημα και θα είχε ιδιαίτερο ενδιαφέρον να δημοσιευτούν νέα (και παλιά) δεδομένα από τον κόλπο, μετά και την επιτούτου βύθιση του “Αγ. Ζώνη ΙΙ” και τη διαρροή χιλιάδων τόνων πετρελαίου (και καθαριστικών χημικών) στη θάλασσα.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/project-baseline-film-festival-2017/124/1">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/project-baseline-film-festival-2017/124/1</link>
        <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 23:08:49 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-124-1</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/project-baseline-film-festival-2017/124.rss">Project Baseline Film Festival 2017</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
