<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:discourse="http://www.discourse.org/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Books - Vouties!</title>
    <link>https://vouti.es/c/books/22</link>
    <description>Topics in the &#39;Books&#39; category </description>
    
      <lastBuildDate>Sun, 07 Apr 2019 07:21:06 +0000</lastBuildDate>
      <atom:link href="https://vouti.es/c/books/22.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
          <title>Ναυάγια στις ελληνικές θάλασσες, 1830-1951, Π. Τριπόντικας</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Books</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Η μελέτη του <em>Παναγιώτη Τριπόντικα</em> με τίτλο “<em>Ναυάγια στις ελληνικές θάλλασες 1830-1951 - η υποβρύχια περιουσία των Μ.Τ.Ν και Ν.Α.Τ</em>” αφορά το νομικό καθεστώς των ναυαγίων στις ελληνικές θάλασσες. Αρκετά χρήσιμη αναφορά για τους δύτες που θέλουν να τα επισκεφθούν υποβρυχίως.</p>
<p>Η μελέτη δημοσιεύτηκε το 2016 και παραμένει διαθέσιμη online.</p>
<p><a href="https://www.seathewrecks.com/meleti" class="onebox" target="_blank" rel="nofollow noopener">https://www.seathewrecks.com/meleti</a></p>
<p>Από την εισαγωγή:</p>
<blockquote>
<p>Η παρούσα μελέτη προέκυψε ως αποτέλεσμα πολύμηνης ενδελεχούς έρευνας, στο πλαίσιο<br>
επιτελικής μελέτης που αφορούσε στα ναυάγια και τα καταδυτικά πάρκα.</p>
<p>Σκοπός της είναι να επικοινωνήσει σε όλους όσοι ενδιαφέρονται, το πλαίσιο που διέπει τα<br>
ναυάγια στις Ελληνικές θάλασσες, ειδικότερα για το διάστημα 1830-19511. Με αυτό τον τρόπο<br>
ελπίζουμε να ξεκινήσει ένας γόνιμος διάλογος για ένα από τα πιο κρίσιμα ζητήματα του πολιτισμού μας. Η μελέτη αυτή επιχειρεί να απαντήσει σε καίρια ερωτήματα όπως:</p>
<p>α. <strong>Πού ανήκουν τα ναυάγια πολεμικών πλοίων και αεροσκαφών του Β’ ΠΠ και που των εμπορικών πλοίων;</strong><br>
β. <strong>Ποιός έχει την αρμοδιότητα αφενός να χορηγήσει άδεια μελέτης σύγχρονων ναυαγίων</strong><br>
<strong>(άνω των 50 ετών) και αφετέρου να σχεδιάσει την ανάδειξη και αξιοποίηση αυτών;</strong><br>
γ. <strong>Ποιες είναι οι αρμοδιότητες της Εφορείας Εναλίων Αρχαιοτήτων και πώς αυτή εμπλέκεται με τα σύγχρονα ναυάγια/μνημεία;</strong></p>
<p>Στο πλαίσιο αυτό, αρχικά θα επιχειρηθεί ανάλυση/ ενημέρωση για το νομικό καθεστώς<br>
των ναυαγίων 2, θα ακολουθήσει περιγραφή των Υπηρεσιών και των φορέων του ευρύτερου<br>
δημόσιου τομέα που εμπλέκονται με τον ένα ή τον άλλο τρόπο με αυτά, καθώς και περιγραφή<br>
του τρόπου λειτουργίας τόσο του Πολεμικού Ναυτικού των Η.Π.Α, όσο και του Ηνωμένου Βασιλείου σε σχέση με την προστασία των ναυαγίων τους. Τέλος θα παρατεθούν συμπεράσματα<br>
και διαπιστώσεις, θεωρώ πολύ χρήσιμες για τους περισσότερους από εμάς, αλλά και μια σειρά<br>
κατά το δυνατόν ρεαλιστικών προτάσεων.</p>
</blockquote>
<p><a class="attachment" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/c974fc62518be34e744ec64315cd81a1265676e1.pdf">naugia_ellinikes_thalasses_tripontikas.pdf</a> (4.8 MB)</p>
            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/1830-1951/226">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/1830-1951/226</link>
          <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 07:21:06 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-226</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/1830-1951/226.rss">Ναυάγια στις ελληνικές θάλασσες, 1830-1951, Π. Τριπόντικας</source>
        </item>
        <item>
          <title>Gareth Lock - &quot;Under Pressure&quot;, ο ανθρώπινος παράγοντας στην κατάδυση</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Books</category>
          <description><![CDATA[
            <p>O Gareth Lock είναι ένας τεχνικός δύτης που για δεκαετίες δούλευε ως εκπαιδευτής πιλότων αεροσκαφών. Επηρεασμένος από τον χώρο αυτό, τα τελευταία χρόνια ερευνά την εμπλοκή του ανθρώπινου παράγοντα στην κατάδυση. Ποιοι παράγοντες και με ποιό τρόπο επηρεάζουν τη λήψη αποφάσεων σε καταστάσεις υψηλού ρίσκου (ναι, <a href="https://xray-mag.com/content/risk-taking-diving-it-worth-it" rel="nofollow noopener">η κατάδυση εμπεριέχει ρίσκο</a>), πότε και γιατί κάνουμε λάθη, πώς το άγχος συνδέεται με την επικοινωνία μέσα σε μια ομάδα και πώς αυτό επηρεάζει την αντίληψή μας για μια κατάσταση. Πώς μπορούμε να μεταφέρουμε στη καταδυτική καθημερινότητα πρακτικές και μεθόδους ασφαλείας που εφαρμόζονται σε άλλους τομείς.</p>
<p>Όπως γράφει ο ίδιος ο Gareth Lock, εαν κατανοήσουμε το πώς ο ανθρώπινος παράγοντας επηρεάζει τις καταδύσεις μας, μπορούμε στην περίπτωση που όλα πάνε καλά να έχουμε μια ακόμα πιο απολαυστική βουτιά. Ενώ στη περίπτωση που τύχει κάτι απρόοπτο να έχουμε τα διανοητικά εφόδια να αντιμετωπίσουμε το περιστατικό και να βγούμε ασφαλείς από το νερό. <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=6" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
<p>Ο Lock γράφει άρθρα για τα θέματα αυτά σε διάφορα καταδυτικά <a href="https://www.tdisdi.com/authors/gareth-lock-2/" rel="nofollow noopener">blogs</a> και <a href="https://xray-mag.com/contributors/gareth-lock" rel="nofollow noopener">περιοδικά</a>.</p>
<p>Στις 12 Μάρτη κυκλοφορεί σε έντυπη μορφή το βιβλίο του <em>“Under Pressure”</em>, πάνω στην ίδια θεματική: τον ανθρώπινο παράγοντα στην κατάδυση.<br>
</p><aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/51ecc5c1a214b2256c65c956d124b46978b1e14d.png" class="site-icon" width="32" height="32">
      <a href="https://www.thehumandiver.com/underpressure" target="_blank" rel="nofollow noopener">thehumandiver.com</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:690/388;"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/f770afd2a4afdce7e825f107beebe6855c06d089.jpeg" class="thumbnail"></div>

<h3><a href="https://www.thehumandiver.com/underpressure" target="_blank" rel="nofollow noopener">Book: Under Pressure - Diving Deeper with Human Factors</a></h3>

<p>Understanding and integrating human factors into the practice of diving is the next frontier in improving diving safety and performance. This book is a ‘Must-Read' for divers, team leaders and educators wanting to up their game.</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<p></p>
<p>Με τη σύμφωνη γνώμη του συγγραφέα επισυνάπτεται μια προεπισκόπηση των κεφαλαίων 1 και 3 του βιβλίου σε pdf:</p>
<p><a class="attachment" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/26cc848e0484526622124462d059f7920aba9ccf.pdf">UnderPressure-eBook-GarethLock-Copyrighted.pdf</a> (1.1 MB)</p>
            <p><small>2 posts - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/gareth-lock-under-pressure/222">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/gareth-lock-under-pressure/222</link>
          <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 22:14:10 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-222</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/gareth-lock-under-pressure/222.rss">Gareth Lock - &quot;Under Pressure&quot;, ο ανθρώπινος παράγοντας στην κατάδυση</source>
        </item>
        <item>
          <title>About the Books category</title>
          <dc:creator><![CDATA[app_admin]]></dc:creator>
          <category>Books</category>
          <description><![CDATA[
            <p>(Replace this first paragraph with a brief description of your new category. This guidance will appear in the category selection area, so try to keep it below 200 characters.)</p>
<p>Use the following paragraphs for a longer description, or to establish category guidelines or rules:</p>
<ul>
<li>
<p>Why should people use this category? What is it for?</p>
</li>
<li>
<p>How exactly is this different than the other categories we already have?</p>
</li>
<li>
<p>What should topics in this category generally contain?</p>
</li>
<li>
<p>Do we need this category? Can we merge with another category, or subcategory?</p>
</li>
</ul>
            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/about-the-books-category/221">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/about-the-books-category/221</link>
          <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 21:45:16 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>Yes</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-221</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/about-the-books-category/221.rss">About the Books category</source>
        </item>
  </channel>
</rss>
