<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:discourse="http://www.discourse.org/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Vouties! - Latest posts</title>
    <link>https://vouti.es</link>
    <description>Latest posts</description>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[@tgeo Τάσος]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>πάντως το να σου θολώνει δεν ειναι λόγος αλλαγής, κάτι δεν εχει γίνει σωστά.<br>
την έκαψες; (εγω λεω ναι btw) αν την έκαψες, οδοντόπαστα; επίσης σάλιο καλό πριν βραχεί πριν την βουτιά.</p>
<p>εννοώ το θόλωμα φτιάχνεται. αν δεν την έκαψες κάφτην, αλλιως οδοντόπαστα καλά και την αφήνεις 1-2 βράδια και μετα ξανά, μπορεί να χρειαστεί αρκετές φορές. επίσης πριν την βρέξεις, πολύ σάλιο και καλό τρίψιμο.</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237#post_18</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 08:32:43 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-413</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Όλες ανεξεραίτως οι μάσκες στην αρχή θολώνουν, δεν είναι θέμα μάρκας. Χρειάζεται να την “κάψεις” στο κρύσταλλο μια, δυο, τρεις φορές μέχρι να μη θολώνει. Δες πχ <a href="https://www.youtube.com/results?search_query=burn+diving+mask" rel="noopener nofollow ugc">https://www.youtube.com/results?search_query=burn+diving+mask</a> . Προσοχή, οι φακοί της μάσκας να μην είναι πλαστικοί.</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237#post_17</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 08:31:17 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-412</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Lemonia_Georgiadou Lemonia Georgiadou]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Χαχαχχα. <a class="mention" href="https://vouti.es/u/tgeo">@tgeo</a> εσύ λές όχι στο κάψιμο;<br>
Ευχαριστω για τις πληροφορίες</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237#post_16</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 08:17:55 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-411</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Lemonia_Georgiadou Lemonia Georgiadou]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Σε ευχαριστώ Αλέξανδρε.<br>
Δυστυχώς η τελευταία που είχα πάρει ενώ βεντούζωνε καλά, στο νερό θόλωνε απίστευτα.Κι έτσι ψάχνω την επόμενη με λίγο παραπάνω επιφύλαξη.</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237#post_15</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 08:16:18 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-410</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[@tgeo Τάσος]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>θα συμφωνήσω με <a class="mention" href="https://vouti.es/u/alexandros">@alexandros</a><br>
πήγαινε σε μαγαζιά και τσέκαρε την εφαρμογή. φόρα την χωρίς strap εισέπνευσε απ τη μύτη και γύρνα οριζόντια. αν δεν κουνάει και δεν κινδυνεύει να πέσει, ειναι καλή. αν κρατάει και δεν πεφτει ακόμη και οταν σταματάς να εισπνέεις είναι ιδανική.</p>
<p>τώρα αν θες μαύρη ή διαφανη ή χρωματιστή ειναι θέμα προτιμήσεων. Στα καταδυτικά προτιμάν να δίνουν διάφανες, γιατι είναι λιγότερο “κλειστοφοβικές” απ’ τις μαύρες. Προσωπικά μ’ αρέσουν οι μαύρες δεν με ενοχλούν στο οπτικό πεδίο, σε άλλους φαίνονται πολύ “κλειστες”.</p>
<p>επίσης κάποιες είναι “βαθιές” και κάποιες πιο “ρηχές” οσον αφορά την απόσταση του τζαμιού απ’ τα μάτια. ιδανικά για κατάδυση, θέλεις τις ρηχές που κρατάνε λιγο όγκο αέρα γιατί όσο κατεβαίνεις σε μέτρα και μειώνεται ο όγκος του αέρα θα σε “πιέζει” περισσότερο στο πρόσωπο.</p>
<p>προσωπικά έχω apeks vx1 για main και cressi Superocchio για backup. τις λατρεύω και τις 2. η superocchio θεωρώ ειναι πολύ καλή around VFM μάσκα για όλα.</p>
<p>και αφού την πάρεις, μπορούμε να τσακωθούμε για το αν θα την “κάψεις” ή όχι. <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/joy.png?v=12" title=":joy:" class="emoji" alt=":joy:"></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237#post_14</link>
        <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 18:20:49 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-409</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Καλησπέρα <a class="mention" href="https://vouti.es/u/lemonia_georgiadou">@Lemonia_Georgiadou</a></p>
<p>Το πιο σημαντικό στη μάσκα είναι να σου κάθεται καλά στο πρόσωπο. Πήγαινε σε μαγαζιά και δοκίμασε μια μάσκα που σου αρέσει. Αν “βεντουζώνει” στο πρόσωπο και κάθεται χωρίς strap, τότε είναι μια χαρά.</p>
<p>Η μάρκα δεν έχει πολλή σημασία. Στο παρελθόν έχω χρησιμοποιήσει Cressi και Apeks.</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237#post_13</link>
        <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 17:22:04 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-408</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Lemonia_Georgiadou Lemonia Georgiadou]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Καλησπέρα παιδιά.</p>
<p>Έχετε υπόψιν πως να επιλέξω μια καλή μάσκα χωρίς να φυγουν άπειρα λεφτα;</p>
<p>Μπορείτε να μου πείτε τι έχετε εσείς αγοράσει;</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237#post_12</link>
        <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 11:02:24 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-407</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Πρώτη μου στολη υγρού τύπου</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Thodoris Thodoris]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Και εγώ αυτό θέλω αλλά κανένας δεν έχει ετοιμοπαραδοτα και να έχει κιόλας διπλανά νούμερα. Μόνο παραγγελία δυστυχώς. Απλά έλεγα με την εμπειρία κάποιος αν ξέρει περίπου πιο μπορεί να είναι το πιο πιθανό…<br>
Αν και μου είπαν από το μαγαζί αν κάνω παραγγελία όταν έρθει μπορώ να την δοκιμάσω και αν δεν μου κάνει δεν την περνώ.</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/254#post_8</link>
        <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 19:42:40 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-403</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Πρώτη μου στολη υγρού τύπου</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Γεια χαρά Θοδωρή,</p>
<p>όπως έγραψα και παραπάνω, το καλύτερο είναι να πας να δοκιμάσεις τη στολή πάνω σου. Κανείς στο internet δε μπορεί να σου απαντήσει αξιόπιστα. <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/wink.png?v=10" title=":wink:" class="emoji" alt=":wink:"></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/254#post_7</link>
        <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 15:16:35 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-402</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Πρώτη μου στολη υγρού τύπου</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Thodoris Thodoris]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Καλησπέρα στην παρέα.<br>
Είμαι έτοιμος να παραγγείλω την scubapro definition 5,με έχει προβληματίσει όμως η επιλογή μεγέθους. Είμαι για XL αλλά πιο XL δεν ξέρω, έχω δει το μεγεθολογιο αλλά έχω προβληματιστεί.<br>
Ειμαι<br>
chest 105<br>
Waist 105<br>
Hip 110<br>
Height 186<br>
Weight 90<br>
Αν μπορεί κάποιος που ξέρει καλά…<br>
Ευχαριστώ</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/254#post_6</link>
        <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 13:58:22 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-401</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Βουτιά Δασκαλειό + σπηλιά</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Νομίζω ότι είναι αυτή η σπηλιά:</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=I5e9HXaAIRk">𝗞𝗘𝗥𝗔𝗧𝗘𝗔 | 𝗖𝗔𝗩𝗘 𝗗𝗜𝗩𝗜𝗡𝗚 | 𝗔𝗗𝗗𝗜𝗖𝗧𝗘𝗗𝟮𝗛𝟮𝗢</a></p>
 ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/24#post_5</link>
        <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 17:50:57 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-399</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Black Trail, documentary about shipping emissions</title>
        <dc:creator><![CDATA[@tgeo Τάσος]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>αξίζει το ντοκιμαντέρ.<br>
μια άλλη παρατήρηση είναι ότι όλοι οι έλληνες εφοπλιστές που μίλησαν, θα μπορούσαν άνετα με τη φάτσα και το στυλ τους να κασταριστουν σε ρόλο super-villain <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/joy.png?v=9" title=":joy:" class="emoji" alt=":joy:"></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/black-trail-documentary-about-shipping-emissions/282#post_3</link>
        <pubDate>Mon, 24 May 2021 07:23:55 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-398</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Black Trail, documentary about shipping emissions</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>ιδιαίτερα ενδιαφέρον και το απόσπασμα που περιλαμβάνει γνωστούς έλληνες εφοπλιστές αλλά και τον υπουργό ναυτιλίας της ελληνικής κυβέρνησης:</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=L57puphcpSY">Athens Black Trail</a></p>
 ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/black-trail-documentary-about-shipping-emissions/282#post_2</link>
        <pubDate>Sat, 22 May 2021 09:04:47 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-397</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Black Trail, documentary about shipping emissions</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>          <p><a href="https://vimeo.com/543693909">https://vimeo.com/543693909</a></p>
</p>
<blockquote>
<p>How to kill the planet and get away with it. An investigative documentary into shipping emissions.</p>
<p>Black Trail is an agenda-setting collaborative investigation into the environmental impacts of the shipping industry — a sector that is all but untouchable as it receives eye-watering subsidies and stashes its profits in tax havens, all the while polluting with impunity.</p>
<p>This collaboration brings together journalists from newsrooms and TV networks across Europe, including Expresso and SIC TV (Portugal), The Black Sea (Eastern Europe), Reporters United (Greece), VG (Norway) and RTS (Switzerland), with research and reporting support from Financed Uncovered (UK).</p>
<p>The cross-border team focuses on how the shipping industry has “captured” the International Maritime Organization, the UN agency that has, since 1948, been the only body charged with regulating the emissions of greenhouse gases and pollutants produced by ships.</p>
<p>Although the shipping industry insists that it carries 90 percent of global freight yet is responsible for less than three percent of carbon dioxide emissions, the investigation exposes a darker — and deadlier — reality.</p>
<p>It shows how the sector has dodged the climate debate as it continues to burn the dirtiest of all transport fuels. Ship emissions are responsible for more than 50,000 deaths a year in Europe as particles like black carbon drive up cancer rates in Mediterranean port cities.</p>
<p>Meanwhile, the same emissions are contributing to climate change as they speed up the melting of Arctic icecaps.</p>
<p>At the core of the project is a story of urgency. The journalists combined painstaking research with an obsessive quest to confront those who have the actual power to change climate policy. The team also strove to bring together clashing narratives by those in power and a new generation of activists who are willing to challenge the status quo.</p>
<p>Fieldwork for the project stretched from the Arctic Circle to the Aegean, via the Black Sea and the major transport hubs of Europe.</p>
</blockquote> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/black-trail-documentary-about-shipping-emissions/282#post_1</link>
        <pubDate>Sat, 22 May 2021 09:02:15 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-396</guid>
      </item>
      <item>
        <title>ΘΑΛΑΤΤΑ - Ντοκυμαντέρ για την αλιεία και την υπεραλίευση στις ελληνικές θάλασσες</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=7tXwXiCBgQw">ΘΑΛΑΤΤΑ (Thalatta) | Full Documentary</a></p>

<blockquote>
<p>Απο την αρχαιότητα η θάλασσα ήταν ένα σύμβολο ελευθερίας για τον άνθρωπο και ταυτόχρονα ένα χωράφι που ποτέ κανείς δε έσπειρε, μα οι πάντες θέλησαν να θερίσουν. Μια ανεξάρτητη ομάδα αυτοχρηματοδοτούμενων φοιτητών Βιολογίας Α.Π.Θ. αποφασίζουν να λάβουν δράση και να φέρουν δημόσια το ζήτημα, ξεκινώντας ένα ταξίδι στις Ελληνικές θάλασσες και σε γνωστές και άγνωστες  περιοχές της, μαζεύοντας μαρτυρίες και απόψεις απο ψαράδες, επιστήμονες και ειδικούς στον τομέα της αλιείας.</p>
</blockquote>
<p>Στο ντοκυμαντέρ αυτό οι δημιουργοί επιχειρούν να ανακινήσουν το ζήτημα της υπεραλίευσης στις ελληνικές θάλασσες. Καταγράφονται μαρτυρίες και απόψεις ανθρώπων που ερευνούν, σχετίζονται, εκμεταλλεύονται ή απλά ζουν από την θάλασσα: ερασιτέχνες και επαγγελματιές ψαράδες, επιστήμονες της θάλασσας, αρχαιολόγοι, μάγειρες.</p>
<p>Προσπαθούν να ανιχνεύσουν ποιες είναι οι αιτίες της - κοινώς ομολογούμενης - κατάπτωσης των θαλάσσιων οικοσυστημάτων και πιο συγκεκριμένα της βιοποικιλότητας και ποσότητας των ψαριών. Πώς επιδρούν οι νέες τεχνολογίες, οι νέοι κανονισμοί, η υπεραλίευση, η μόλυνση, η κουλτούρα κατανάλωσης ψαριών.</p>
<p>Πώς γενικά ο άνθρωπος <strong>εκμεταλλεύται</strong> “<em>ένα χωράφι που δεν έσπειρε ποτέ…</em>” με ένταση και ρυθμό που ίσως δεν έχει επιστροφή για τη φύση.</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/281#post_1</link>
        <pubDate>Sun, 09 May 2021 13:08:27 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-395</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Documentary - &quot;The Deep Med&quot;</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p><em>Ενώ το 2020 φτάνει στο τέλος του και κοντεύουμε να ξεχάσουμε την αίσθηση της ελευθερίας μέσα στο  νερό…</em>. ας δούμε ένα ντοκιμαντέρ όπου το όνειρο της υποβρύχιας ελευθερίας, χώρις τα γνωστά όρια του χρόνου βυθού, γίνεται πραγματικότητα για τον  <a href="https://www.uw360.asia/laurent-ballesta/">Laurent Ballesta</a> και την παρέα του.</p>
<p>Μετά τo <a href="https://vouti.es/t/topic/179" class="inline-onebox">Ντοκυμαντέρ - "700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα"</a>, το Τhe Deep Med ακολουθεί την αποστολή <a href="https://gombessa-expeditions.com/gombessa-5/">Gombessa V</a>. Τέσσερις δύτες θα περάσουν 28 μέρες  κορεσμένοι σε ένα θάλαμο και το μόνο όριο στην εξερεύνηση είναι πλέον το πόσο κρύο αντέχουν.</p>
<p>Ο θάλαμος αποτελείται από τρία δωμάτια. Το δωμάτιο όπου διαμένουν, το δωμάτιο όπου ετοιμάζονται φορώντας τις στολές τους και το δωμάτιο “ασανσέρ” .<br>
</p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3.jpeg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3" title=""><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3_2_690x494.jpeg" alt="" data-base62-sha1="h2vuz4FQgrG5kH2nTCNu5QdLGgP" role="presentation" width="690" height="494" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3_2_690x494.jpeg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3_2_1035x741.jpeg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3_2_1380x988.jpeg 2x" data-dominant-color="ADB9BA"></a></div><br>
Τα δύο πρώτα δωμάτια βρίσκονται μόνιμα στην επιφάνεια αλλά θα παραμένουν υπο πίεση καθ όλη τη διάρκεια της αποστολής, επιτρέποντας στους δύτες να βρίσκονται στην “ασφάλεια” της επιφάνειας παραμένοντας κορεσμένοι. Το δωμάτιο “ασανσερ” πηγαίνει τους δύτες “πρακτικά” στο βάθος όπου γίνεται η εκάστοτε εξερεύνηση, βρίσκονται όμως ήδη στη πίεση βυθού όπου θα φτάσουν.<p></p>
<p>Όπως λοιπόν εμείς πατάμε το “2” και πάμε στον 2ο όροφο, οι χειριστές θα τους οδηγούν στους “ορόφους” -60 έως -144 μέτρα βάθος και οι δύτες θα βγαίνουν από το θάλαμο, θα φοράνε το rebreather τους, το scooter τους, και πλέον το όνειρο της παραμονής χωρίς την ανάγκη για πολύωρες αποσυμπιέσεις έχει γίνει πραγματικότητα.<br>
</p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786.jpeg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786" title=""><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786_2_690x459.jpeg" alt="" data-base62-sha1="pd5KMBetMjjWNf18LfkXxUmzgy2" role="presentation" width="690" height="459" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786_2_690x459.jpeg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786_2_1035x688.jpeg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/original/1X/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786.jpeg 2x" data-dominant-color="4F4E4B"></a></div><p></p>
<p>Θα πραγματοποιήσουν έτσι εξερευνητικές και επιστημόνικές αποστολές κατα μήκος της γαλλικής ριβιέρας, περνώντας συνολικά 400 ώρες σε βάθη από 60 έως 144 μέτρα.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839.jpeg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839" title=""><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839_2_690x459.jpeg" alt="" data-base62-sha1="1NRppNEhERCXV2XwaLgj4RYxOk1" role="presentation" width="690" height="459" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839_2_690x459.jpeg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839_2_1035x688.jpeg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839_2_1380x918.jpeg 2x" data-dominant-color="0E4A6E"></a></div><p></p>
<p><em>Must Watch</em> και αν δεν σας έπεισε η αποστολή και το ουτοπικό σενάριο του να περνάει κανείς ώρες υποβρυχίως όσο αντέχει αλλά και όση ώρα θέλει σε ένα ναυάγιο θα σας πείσει το Trailer:</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=DoZ4pozYKYc">Teaser Planète Méditerranée -  English version</a></p>

<p>Μπορείται να δείτε το ντοκιμαντέρ στα αγγλικά (χωρίς υποτιτλους) στο: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=C4DTtBGUjrw">Link</a></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/documentary-the-deep-med/278#post_1</link>
        <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 11:39:48 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-391</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Η ομορφιά της θάλασσας και η καταστροφική παρουσία του ανθρώπου</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/ba329d405eda5c23e0193256dbce2fe37a1c21d2.jpeg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/ba329d405eda5c23e0193256dbce2fe37a1c21d2" title="red_sea_white_tip_shark_entangled"><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/ba329d405eda5c23e0193256dbce2fe37a1c21d2_2_690x317.jpeg" alt="red_sea_white_tip_shark_entangled" data-base62-sha1="qzbfveZ6fTzIemym6N85ZDSFbUu" width="690" height="317" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/ba329d405eda5c23e0193256dbce2fe37a1c21d2_2_690x317.jpeg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/ba329d405eda5c23e0193256dbce2fe37a1c21d2_2_1035x475.jpeg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/ba329d405eda5c23e0193256dbce2fe37a1c21d2_2_1380x634.jpeg 2x" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/ba329d405eda5c23e0193256dbce2fe37a1c21d2_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Η φωτογραφία δείχνει έναν καρχαρία του είδους <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Oceanic_whitetip_shark" rel="noopener nofollow ugc">White Tip</a> (ή Longimanus) τα βράγχια του οποίου είναι “πνιγμένα” από ένα πλαστικό περιλαίμιο από αυτά που χρησιμοποιούν οι δύτες για να συγκρατεί το δεύτερο στάδιο του ρυθμιστή τους.  Η φωτογραφία είναι  τραβηγμένη στα Brothers Islands στην Ερυθρά Θάλασσα, ανοιχτά της Αιγύπτου. Οι καρχαρίες white tip έχουν χαρακτηριστεί ως απειλούμενοι με εξαφάνιση.</p>
<p>Η φωτογραφία αποτελεί μια “<em>οπτική αναπαράσταση αυτού που κάνουμε στους ωκεανούς</em>” λέει ο Joe Daniels που τράβηξε τη συγκεκριμένη φωτογραφία.</p>
<p>Η φωτογραφία είναι στην κατηγορία “Conservation Photographer of the Year” του <a href="https://www.oceanphotographyawards.com/" rel="noopener nofollow ugc">https://www.oceanphotographyawards.com/</a></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/277#post_1</link>
        <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 21:12:35 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-390</guid>
      </item>
      <item>
        <title>My Octopus Teacher</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>μου άρεσε πάρα πολύ το documentary. Πέρα από τα όμορφα υποβρύχια πλάνα, πέραν του ότι δείχνει και μαθαίνουμε εκπληκτικά πράγματα για τα χταπόδια, θέτει επίκαιρους και έγκυρους προβληματισμούς για την καθημερινή μας ζωή. Με λίγα λόγια, respect στον τύπο που χάζευε χταπόδια κάθε μέρα για να ξεφύγει από την πίεση της καθημερινότητας. <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/stuck_out_tongue.png?v=9" title=":stuck_out_tongue:" class="emoji" alt=":stuck_out_tongue:"></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/my-octopus-teacher/275#post_2</link>
        <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 21:35:30 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-388</guid>
      </item>
      <item>
        <title>My Octopus Teacher</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <blockquote>
<p>A filmmaker forges an unusual friendship with an octopus living in a South African kelp forest, learning as the animal shares the mysteries of her world.</p>
</blockquote>
<p>Κάπου σε ενα <em>kelp forest</em> στη Νότια Αφρική, ένας σκηνοθέτης γνωρίζοντας ότι πρέπει να κάνει κάποιες αλλαγές στη ζωή του, αναπτύσει μια ασυνήθιστη φιλία με ενα χταπόδι και γίνεται μέρος του υδάτινου κόσμου που το περιβάλλει.</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3s0LTDhqe5A">My Octopus Teacher | Official Trailer | Netflix</a></p>

<p>Η ταίνια προβάλεται στο <a href="https://www.netflix.com/gr-en/title/81045007">Netflix</a> απο 7 Σεπτέμβρη.</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/my-octopus-teacher/275#post_1</link>
        <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 14:42:25 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-387</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Ανακοίνωση του συλλόγου αρχαιολόγων για την παράνομη ανέλκυση αρχαιοτήτων από τον βυθό των Αντικυθήρων, Αύγουστος 2020</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <blockquote>
<p>Η ανέλκυση δύο αντικειμένων αρχαιολογικού ενδιαφέροντος (μίας αρχαίας λίθινης άγκυρας και ενός σιδερένιου κανονιού ιστορικών χρόνων) από τον βυθό των Αντικυθήρων στις 12/8/2020 από σκάφος Έλληνα εφοπλιστή και η μεταφορά τους σε ιδιωτική αποθήκη, ερήμην της αρμόδιας Εφορείας Εναλίων Αρχαιοτήτων,  <strong>συνιστά πράξη παράνομη</strong> .<br>
[…]<br>
Είναι τουλάχιστον ανησυχητικό, όταν  <strong>εκπρόσωποι φορέων της Τοπικής Αυτοδιοίκησης ή χορηγοί των ενάλιων αρχαιολογικών ερευνών του ΥΠΠΟΑ</strong> , κρίνουν πως αυτοί μπορούν να αναλάβουν την διαχείριση των αρχαιοτήτων, πέρα και έξω από κάθε νόμιμη διαδικασία, υποκαθιστώντας την Αρχαιολογική Υπηρεσία, τη μόνη αρμόδια κρατική υπηρεσία για την προστασία και τη διαχείριση των αρχαιοτήτων σύμφωνα με τους νόμους και το Σύνταγμα.<br>
[ …]<br>
Το γεγονός ότι όλη αυτή η υπόθεση ξεκίνησε από στέλεχος ιδιωτικού ιδρύματος, το οποίο μέχρι πρότινος παρείχε χορηγίες στην αρμόδια Εφορεία Εναλίων Αρχαιοτήτων (ανασκαφή ναυαγίου Αντικυθήρων κ.ά.) εγείρει επιπλέον ζητήματα. Θέτει μετ’ επιτάσεως το ζήτημα των συνεργασιών των Υπηρεσιών του ΥΠ.ΠΟ.Α. με ιδιωτικούς φορείς.<br>
[…]<br>
<strong>Ο Σύλλογος Ελλήνων Αρχαιολόγων απαιτεί να ακολουθηθούν όλες οι νόμιμες διαδικασίες στην περίπτωση της παράνομης ανέλκυσης από τον εφοπλιστή, όπως θα ακολουθούνταν για κάθε πολίτη.</strong></p>
</blockquote>
<p>Ολόκληρη η ανακοίνωση εδώ:<br>
<a href="https://www.sea.org.gr/details.php?id=1073" class="onebox" target="_blank" rel="nofollow noopener">https://www.sea.org.gr/details.php?id=1073</a></p>
<p>Το δημοσίευμα της Εφημερίδας των Συντακτών:<br>
</p><aside class="onebox allowlistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://www.efsyn.gr/themes/custom/efsyn/favicon.ico" class="site-icon" width="48" height="48">
      <a href="https://www.efsyn.gr/tehnes/art-nea/256761_periergi-diasosi-arhaion-apo-ton-bytho-ton-antikythiron" target="_blank" rel="nofollow noopener">Η Εφημερίδα των Συντακτών</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:690/366;"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/9f81999f3d018cdc61f8d3000d3a6c647e78c569.jpeg" class="thumbnail" width="690" height="366" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/9f81999f3d018cdc61f8d3000d3a6c647e78c569_2_10x10.png"></div>

<h3><a href="https://www.efsyn.gr/tehnes/art-nea/256761_periergi-diasosi-arhaion-apo-ton-bytho-ton-antikythiron" target="_blank" rel="nofollow noopener">Περίεργη «διάσωση» αρχαίων από τον βυθό των Αντικυθήρων</a></h3>

<p>Μια ιστορία με πολλές προεκτάσεις και ερωτήματα είναι αυτή που εκτυλίχθηκε προπαραμονές Δεκαπενταύγουστου στα Αντικύθηρα. Δύτες ανέλκυσαν παράνομα -από βάθος 9 και 5 μέτρων αντίστοιχα- μια λίθινη αρχαία άγκυρα από τον κόλπο Φάρου Απολυτάραις και ένα...</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>
 ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/273#post_1</link>
        <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 15:14:08 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-385</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Το “Πηγάδι” της Βουλιαγμένης και το υποβρύχιο σπήλαιό του</title>
        <dc:creator><![CDATA[@tgeo Τάσος]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Στις 16/09/2018 η καταδυτική ομάδα του Αντώνη Γράφα ξεκίνησε να οργανώνει μια αποστολή στο ¨Πηγάδι¨ της Βουλιαγμένης, με σκοπό την κινηματογράφηση, φωτογράφηση και εξερεύνηση του υποβρύχιου σπηλαίου που σχηματίζεται στον πυθμένα του.</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=1gee9AQnt4E">The blue hole of Vouliagmeni and its underwater cave.</a></p>

<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://www.grafasdiving.gr/en/caves/blue-hole-vouliagmeni-underwater-cave/">
  <header class="source">
      <img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/0eb2f5d43721842e03575c2ad68615f36c6267ab.png" class="site-icon" data-dominant-color="02375C" width="192" height="192">

      <a href="https://www.grafasdiving.gr/en/caves/blue-hole-vouliagmeni-underwater-cave/" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc" title="01:18PM - 10 June 2020">Grafasdiving | Ανακάλυψη ναυαγίων – 10 Jun 20</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:666/500;"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/87c40f1625930226aa388251779787955d3bbbfb.jpeg" class="thumbnail" data-dominant-color="5AABAD" width="666" height="500"></div>

<h3><a href="https://www.grafasdiving.gr/en/caves/blue-hole-vouliagmeni-underwater-cave/" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">Το “Πηγάδι” της Βουλιαγμένης και το υποβρύχιο σπήλαιό του. - Grafasdiving |...</a></h3>

  <p>Το “Πηγάδι”&nbsp; της Βουλιαγμένης και το υποβρύχιο σπήλαιό του. &nbsp;Ως “Πηγάδι” της Βουλιαγμένης, είναι γνωστή η κατακόρυφη τομή του πυθμένα του κόλπου, στο δεύτερο λιμανάκι της Βουλιαγμένης (γνωστό και ως κόλπου του βουτηχτή), η οποία στο τέλος...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>
 ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/272#post_1</link>
        <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 20:04:14 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-384</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Πρώτο Dive Computer</title>
        <dc:creator><![CDATA[@tgeo Τάσος]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>πολυ καλό φαίνεται.</p>
<p>θα βάλω αγγελία το vyper novo <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/stuck_out_tongue_winking_eye.png?v=9" title=":stuck_out_tongue_winking_eye:" class="emoji" alt=":stuck_out_tongue_winking_eye:"></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/dive-computer/242#post_14</link>
        <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 12:54:03 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-383</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Πρώτο Dive Computer</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <a href="https://www.shearwater.com/announcements/we-are-excited-to-announce-the-release-of-the-peregrine-for-everyday-divers/" target="_blank" rel="nofollow noopener" title="07:13PM - 23 July 2020">Shearwater Research – 23 Jul 20</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/7a92dacc92bab2a313ebb17ccfb5e5cd2001e776.jpeg" class="thumbnail onebox-avatar" width="500" height="500" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/7a92dacc92bab2a313ebb17ccfb5e5cd2001e776_2_10x10.png">

<h3><a href="https://www.shearwater.com/announcements/we-are-excited-to-announce-the-release-of-the-peregrine-for-everyday-divers/" target="_blank" rel="nofollow noopener">We are excited to announce the release of the PEREGRINE™ for everyday divers!...</a></h3>

<p>The PEREGRINE™ is a simple and easily accessible, full colour, multi-gas dive computer that will be easy to use for divers of all experience levels.</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p>Bühlmann με gradient factors, 3 αέρια Nitrox μέχρι 100%, ωραία οθόνη και υποτίθεται αξιοπιστία από Shearwater.</p>
<p>Ακούγεται πολύ καλή περίπτωση για πρώτο computer. Και σε φτάνει άνετα μέχρι Advanced Nitrox βουτιές με deco gas. <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/wink.png?v=9" title=":wink:" class="emoji" alt=":wink:"></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/dive-computer/242#post_13</link>
        <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 09:19:44 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-382</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Παρουσίαση Ναυαγίου U-133</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Μεγάλο μέρος της ιστορικής έρευνας για το ναυάγιο του U-133 υπάρχει και σε γραπτή μορφή από τον Δημήτρη Γκαλών:</p>
<aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://a.academia-assets.com/images/favicons/favicon-production.ico" class="site-icon" width="48" height="48">
      <a href="https://www.academia.edu/36894575/U-133" target="_blank" rel="nofollow noopener">academia.edu</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/4726e814a7af9e1cf2b089c658259ef5981a0969.gif" class="thumbnail onebox-avatar" width="200" height="200">

<h3><a href="https://www.academia.edu/36894575/U-133" target="_blank" rel="nofollow noopener">U-133</a></h3>

<p>Η δράση και η βύθιση του γερμανικού υποβρυχίου U-133 ιδωμένη μέσα από τα ιστορικά αρχεία, τα ημερολόγια πολέμου και την έρευνα πεδίου.</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>
 ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/u-133/270#post_2</link>
        <pubDate>Sun, 03 May 2020 15:26:57 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-381</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Weightless</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>For those who need a breath of fresh air…</p>
<div class="lazyYT" data-youtube-id="Oos4ojutOMM" data-youtube-title="Weightless - Jean-Baptiste Chandelier" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div><br>
<a href="http://www.jeanbaptistechandelier.com">Jean-Baptiste Chandelier</a> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/weightless/271#post_1</link>
        <pubDate>Sun, 03 May 2020 14:02:32 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-380</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Παρουσίαση Ναυαγίου U-133</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Αύριο Σάββατο 02/05 στις 20:00 θα γίνει ακόμη μια παρουσίαση για το γερμανικό υποβρύχιο U-133 απο το <a href="https://www.facebook.com/events/2382067222083202">Scubalife</a>. Θα μεταδοθεί ζωντανά μέσω Facebook στη σελίδα του Scubalife.</p>
<blockquote>
<p>Αγαπητοί φίλοι,</p>
<p>η Scubalife στα πλαίσια των δραστηριοτήτων της και εν μέσω παρατεταμένου lockdown, φιλοδοξεί να παρουσιάσει σε ζωντανή μετάδοση μια σειρά σημαντικών ναυαγίων στο ευρύτερο κοινό, καταδυτικό και μη. Σκοπός των παρουσιάσεων είναι η επιθυμία ανάδειξης των ναυαγίων των ελληνικών θαλασσών τόσο ως ιστορικά όσο και ως καταδυτικά αντικείμενα.</p>
<p>Η πρώτη παρουσίαση πραγματοποιήθηκε το προηγούμενο Σάββατο, 25.04.2020, και είχε ως θέμα της το ιταλικό φορτηγό ατμόπλοιο MONROSA. Η δεύτερη παρουσίαση θα πραγματοποιηθεί αυτό το <strong>Σάββατο, 02.05.2020 ώρα 20:00, και θα έχει ως θέμα της το γερμανικό υποβρύχιο U-133 (Kptlt. Eberhard Mohr), το οποίο βυθίστηκε αύτανδρο μετά από πρόσκρουση σε νάρκη την 14.03.1942 στα βορειοανατολικά της νήσου Αίγινας.</strong></p>
<p>Η παρουσίαση θα πραγματοποιηθεί μέσω live streaming στη σελίδα της Scubalife στο FB από τον εκπαιδευτή καταδύσεων Νίκο Βαρδάκα, ο οποίος θα έχει ως φιλοξενούμενους του τον δύτη και ερευνητή <strong>Δημήτρη Γκαλών</strong> <strong>και τον επαγγελματία δύτη Στάθη Μπαραμάτη, τον δύτη που ανακάλυψε και πρώτος καταδύθηκε το ναυάγιο του U-133 το έτος 1986, 44 χρόνια μετά τη βύθιση του πλοίου.</strong></p>
<p>Θα χαρούμε να σας έχουμε κοντά μας και να απαντήσουμε στα τυχόν ερωτήματα σας τα οποία μπορούν να τεθούν μέσω chat κατά τη διάρκεια της παρουσίασης.</p>
</blockquote>
<aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://static.xx.fbcdn.net/rsrc.php/yz/r/KFyVIAWzntM.ico" class="site-icon" width="16" height="16">
      <a href="https://www.facebook.com/events/2382067222083202" target="_blank">facebook.com</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/5b97aa678f55854b763434cd8f48a82e30c6b5a1.jpeg" class="thumbnail onebox-avatar" width="200" height="200">

<h3><a href="https://www.facebook.com/events/2382067222083202" target="_blank">Παρουσίαση Ναυαγίου U-133 Live Sreaming</a></h3>

<p>Άλλο event in Παλαιά Φώκαια by Scubalife on Σάββατο, Μάιος 2 2020</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>
 ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/u-133/270#post_1</link>
        <pubDate>Fri, 01 May 2020 16:56:06 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-379</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Παρουσίαση ναυαγίου S/S Monrosa, Scubalife @ Facebook streaming</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Απόψε στις 20:00 θα γίνει συζήτηση &amp; παρουσίαση για το ναυάγιο του S/S Monrosa. Η παρουσίαση που  οργανώνει το Scubalife και συμμετέχουν οι Δημήτρης Γκαλών και Αντώνης Γράφας θα μεταδοθεί ζωντανά μέσω <a href="https://www.facebook.com/events/226817282065312/" rel="nofollow noopener">Facebook</a>.</p>
<blockquote>
<p>Η Scubalife στα πλαίσια των δραστηριοτήτων της και εν μέσω παρατεταμένου lockdown, φιλοδοξεί να παρουσιάσει σε ζωντανή μετάδοση (streaming) μια σειρά σημαντικών ναυαγίων στο ευρύτερο κοινό, καταδυτικό και μη. Σκοπός των παρουσιάσεων είναι η επιθυμία ανάδειξης των ναυαγίων των ελληνικών θαλασσών τόσο ως ιστορικά όσο και ως καταδυτικά αντικείμενα.</p>
<p>Η πρώτη παρουσίαση θα πραγματοποιηθεί το <strong>Σάββατο 25.04.2020 στις 20:00 ώρα Ελλάδας</strong>. Η παρουσίαση αυτή αφορά το ναυάγιο του ιταλικού φορτηγού ατμόπλοιου MONROSA, το οποίο τορπιλίστηκε και βυθίστηκε από το βρετανικό υποβρύχιο HMS TRIUMPH (Lt.Cdr. W.J.W. Wenworth, RN) την 25.10.1941 πλησίον της νησίδας Αρσίδας.</p>
<p>Η παρουσίαση θα πραγματοποιηθεί μέσω live streaming στη σελίδα της Scubalife στο FB από τον εκπαιδευτή καταδύσεων Νίκο Βαρδάκα, ο οποίος θα έχει ως φιλοξενούμενους του τον δύτη και ερευνητή <strong>Dimitris Galon</strong> και τον <strong>Antonis Grafas</strong>, τον δύτη που ανακάλυψε και πρώτος ερεύνησε το ναυάγιο του S/S MONROSA.</p>
<p>Θα χαρούμε να σας έχουμε κοντά μας και να απαντήσουμε στα τυχόν ερωτήματα σας τα οποία μπορούν να τεθούν μέσω chat κατά τη διάρκεια της παρουσίασης.</p>
</blockquote>
<aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://static.xx.fbcdn.net/rsrc.php/yz/r/KFyVIAWzntM.ico" class="site-icon" width="16" height="16">
      <a href="https://www.facebook.com/events/226817282065312/" target="_blank" rel="nofollow noopener">facebook.com</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/798bf0be251c70ad5d76bc91301d038cdebfb07f.jpeg" class="thumbnail onebox-avatar" width="200" height="200">

<h3><a href="https://www.facebook.com/events/226817282065312/" target="_blank" rel="nofollow noopener">Παρουσίαση Ναυαγίου S/S Monrosa Live Streaming</a></h3>

<p>Άλλο event in Παλαιά Φώκαια by Scubalife on Σάββατο, Απρίλιος 25 2020 with 127 people interested and 70 people going.</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>
 ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/s-s-monrosa-scubalife-facebook-streaming/269#post_1</link>
        <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 15:38:30 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-378</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Diving Webinars</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Ένα ακόμη εξαιρετικά ενδιαφέρον webinar με θέματα:</p>
<p>Τι εχεις σχεδιάσει να κάνεις σε περίπτωση που κάτι πάει στραβά αλλά και τι απο αυτά μπορείς όντως να κάνεις.</p>
<p>Πως κάποιος instructor μπορεί ξαφνικά να διδάσκει rescue course; Εκπαιδεύτικε συγκεριμένα σε αυτό; Θα έπρεπε να υπήρχε ενας οργανισμός που να επιβλέπει αλλά και να οργανώνει το πώς γίνεται ενα rescue σχολείο; Μεχρι τώρα δεν υπάρχει με αποτελεσμα να ειναι στην ευχέρεια του κάθε οργανισμού να ορίσει τι περιλαμβάνεται στο μάθημα.</p>
<p>“Being prepared for when it goes bad”<br>
Μπορείτε να το δείτε εδώ:<br>
<a href="https://vimeo.com/411127951">https://vimeo.com/411127951</a></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/diving-webinars/267#post_2</link>
        <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 20:18:48 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-377</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Diving Webinars</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Όσο οι μέρες περνούν και το surface interval μεγαλώνει, η μόνη επαφή που έχουμε με το αγαπημένο μας hobby είναι online υλικό, όπου όλο και περισσότερο γίνεται διαθέσιμο ευτυχώς αυτη τη περίοδο.</p>
<p>Στο <a href="https://www.thedivermedic.com">The Diver Medic</a> θα βρείτε το πρόγραμμα και τα links απο webinars με ομιλητες γνωστούς επιστήμονες και επαγγελματίες στην καταδυτική  κοινότητα, όπως οι <a href="https://www.tdisdi.com/iti/mark-powell/">Mark Powell</a>, <a href="https://www.intotheplanet.com">Jill Heinerth</a>, <a href="https://www.thehumandiver.com/about">Gareth Lock</a>.<br>
Μπορείτε επίσης να τα παρακολουθήσετε και on-demand. Το <a href="https://www.thedivermedic.com/on-demand-webinars">πρόγραμμα</a> είναι πλούσιο με προγραμματισμένα σεμινάρια σχεδόν κάθε μέρα στις 20:00.</p>
<p>Ενα αρκετά ενδιαφέρον που μπορείτε να παρακολουθήσετε ειναι το  <a href="https://vimeo.com/406322157">Real life dive rescue</a>  όπου μεταξύ ενδιαφερόντων θεμάτων τονίζει και τη μεγαλή διαφορά μεταξύ ενος συνηθισμένου σχολείου rescue απο ενα πραγματικό περιστατικό.</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/diving-webinars/267#post_1</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 20:48:48 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-375</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Υποβρύχια Έρευνα Πεδίου, Ελληνική Ομάδα Διάσωσης Αττικής &amp; Ν. Καρατζάς</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <blockquote>
<p>Ο Τομέας Υγρού Στοιχείου της <a href="http://www.eodathens.gr" rel="nofollow noopener">Ελληνικής Ομάδας Διάσωσης Αττικής</a> στα πλαίσια της συνεργασίας με την <a href="http://aquatec.gr/" rel="nofollow noopener">AquaTec Diver Training</a> και τον Νίκο Καρατζά διοργανώνει εκδήλωση με θέμα:</p>
<p>“Υποβρύχιος Προσανατολισμός - Επικοινωνία - Έρευνα &amp; Βασικές Τεχνικές Χαρτομετρίας”</p>
<p>Το υποθαλάσσιο περιβάλλον αποτελεί στο σύνολο του ένα δυναμικό σύστημα. Για τις καταδυόμενες ομάδες υπάρχουν περιοριστικοί παράγοντες όπως ο χρόνος βυθού, το βάθος έρευνας, η ορατότητα, ο εξοπλισμός, η θερμοκρασία, οι οποίοι και επιδρούν στην αποδοτικότητα των ομάδων.</p>
<p>Η υποβρύχια έρευνα αποτελεί μια δυναμική διαδικασία, η οποία μπορεί σε γενικές γραμμές να διαιρεθεί σε έξι (6) κατηγορίες:<br>
• Υποβρύχια έρευνα αξιολόγησης<br>
• Υποβρύχια διερεύνηση - Καταγραφή<br>
• Υποβρύχια έρευνα παρακολούθησης<br>
• Υποβρύχια τοπογραφική έρευνα<br>
• Υποβρύχια έρευνα δράσης<br>
• Υποβρύχια έρευνα δικαστικών και ανθρωπολογικών υποθέσεων.</p>
<p>Η παρουσίαση με θέμα Υποβρύχια Έρευνα πεδίου περιλαμβάνει τις ενότητες υποβρύχιος προσανατολισμός, επικοινωνία, καταδυτική ομάδα καθώς και βασικές αρχές χαρτομετρίας.</p>
</blockquote>
<p>Η <a href="https://www.facebook.com/events/474150790171229/" rel="nofollow noopener">παρουσίαση</a> θα πραγματοποιηθεί την <strong>Πέμπτη 30 Ιανουαρίου στις 20:00 στα γραφεία της ΕΟΔΑ Αγοναρίδου 10-12 &amp; Μαστραχά στον Νέο Κόσμο.</strong></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/266#post_1</link>
        <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 07:10:07 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-373</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Neal Pollock, θέματα φυσιολογίας στην κατάδυση</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Σε μια σειρά από σύντομα videos ο N.Pollock μας μιλά για θέματα φυσιολογίας στην κατάδυση, θέματα που (θα έπρεπε να) μας απασχολούν ανεξαρτήτως του επιπέδου ή της εμπειρίας μας.</p>
<p>Πιο συγκεκριμένα ο Pollock μας μιλάει για:</p>
<ul>
<li>την γυμναστική πριν, κατά τη διάρκεια και μετά τη βουτιά.  Η φυσική μας κατάσταση βοηθάει όχι μόνο στο να ανταπεξέλθουμε στο κουβάλημα του εξοπλισμού αλλά είναι καθοριστικός παράγοντας στο πόσο αποδοτικά αποσυμπιέζουμε. Ο Pollock προτείνει να αποφεύγουμε την έντονη γυμναστική περίπου 24 ώρες πριν και μετά την κατάδυση, ενώ συστήνει την χαλαρή άσκηση κατά της διάρκεια της ανόδου μας στην επιφάνεια.</li>
<li>την θερμοκρασία και αποσυμπίεση. Η θερμοκρασία του περιβάλλοντος και κατά συνέπεια του σώματός μας είναι κάτι που μας απασχολεί, ιδιαίτερα όταν κρυώνει ο καιρός και το νερό. Γενικά μιλώντας επιδιώκουμε να μην κρυώσουμε καθώς αυτό επηρεάζει άμεσα πόσο απολαμβάνουμε μια βουτιά αλλά και τη συγκέντρωσή μας. Οι έρευνες που έχουν πραγματοποιηθεί για την ανεύρεση της σχέσης μεταξύ θερμοκρασίας και DCS δείχνουν όμως κάτι που διαφέρει λίγο από τη συνήθη πρακτική: το μικρότερο ρίσκο για την εκδήλωση DCS εμφανίζεται όταν έχουμε κρύο σώμα (συστολή αγγείων) στην κάθοδο (όταν φορτίζονται οι ιστοί) και ζεστό σώμα (διαστολή αγγείων) όταν αποβάλλουμε το άζωτο. Η πρόταση του Pollock είναι να διατηρούμαστε θερμικά ουδέτεροι πριν και κατά τη διάρκεια της κατάδυσης, μέχρι το σημείο που ξεκινάμε την άνοδο στην επιφάνεια οπότε και θα θέλαμε να είμαστε λίγο πιο ζεστοί. Εν απουσία θερμαινόμενου γιλέκου βέβαια, το μόνο που μπορούμε να κάνουμε είναι ελαφριά άσκηση για να βοηθήσουμε τη κυκλοφορία του αίματος. Η οποία ελαφριά άσκηση ταιριάζει και με το προηγούμενο bullet. <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:">
</li>
<li>τον ίλιγγο που μπορεί να νιώσουμε από τη διαφορά πίεσης ή από τη διαφορά θερμοκρασίας στα αυτιά μας. Η ζάλαδα μπορεί να εξαφανιστεί σε μερικά δευτερόλεπτα αν παραμείνουμε ήρεμοι και διατηρήσουμε το βάθος μας, δίνοντας χρόνο να επέλθει ισορροπία μεταξύ των αυτιών μας.</li>
</ul>
<p>Φυσική κατάσταση και ασφάλεια στην κατάδυση:<br>
</p><div class="lazyYT" data-youtube-id="LnB9MK8nTrM" data-youtube-title="9- Physical fitness in diving safety" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
<p>Θερμοκρασία και αποσυμπίεση:<br>
</p><div class="lazyYT" data-youtube-id="GGG6vk9_puc" data-youtube-title="10 - Thermal status and decompression stress" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
<p>Ιλίγγος/Vertigo:<br>
</p><div class="lazyYT" data-youtube-id="_PgBYLpuIqk" data-youtube-title="1  - Vertigo" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
<p>Μπορείτε να βρείτε όλη τη σειρά videos με θέματα υπερβαρικής του CISSS-CA, ιατρικού κέντρου στο Quebec του Καναδά <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLHJt-7L92RI5f2zAIoaeLmqN1x_YNNxbJ" rel="nofollow noopener">εδώ</a>.</p>
<p>Ο <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Neal_W._Pollock" rel="nofollow noopener">Neal Pollock</a> είναι καταξιωμένος επιστήμονας στην καταδυτική και υπερβαρική ιατρική, και δύτης ο ίδιος.</p>
<p>Δείτε επίσης την παρουσίαση του Pollock για την αποτελεσματική διαχείριση της αποσυμπίεσης στην κατάδυση:</p>
<aside class="quote quote-modified" data-post="1" data-topic="81">
  <div class="title">
    <div class="quote-controls"></div>
    <img alt="" width="20" height="20" src="/user_avatar/vouti.es/alexandros/40/2_2.png" class="avatar">
    <a href="https://vouti.es/t/thoughtful-management-of-decompression-stress-neal-pollock/81">Thoughtful management of decompression stress - Neal Pollock</a> <a class="badge-wrapper  bullet" href="https://vouti.es/c/dive-science"><span class="badge-category-bg" style="background-color: #3AB54A;"></span><span style="" data-drop-close="true" class="badge-category clear-badge" title="Πληροφορίες / Επιστημονικά άρθρα / Video σχετικά με την θεωρία της αποσυμπίεσης και οτιδήποτε άλλο σχετικό με την κατάδυση">Dive Science</span></a>
  </div>
  <blockquote>
    Μια πολύ ενδιαφέρουσα ομιλία από τον <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Neal_W._Pollock" rel="nofollow noopener">Neal Pollock</a> για τη διαχείριση της αποσυμπίεσης στις καταδύσεις. Η αποσυμπίεση, δηλαδή η ασφαλής ανάδυσή μας από το βάθος που βρισκόμαστε στην επιφάνεια, είναι ένα από τα κύρια ζητήματα που μας απασχολεί στις βουτιές που κάνουμε. Είναι μια διαδικασία από την οποία μπορεί να προκύψει πρόβλημα, και επομένως είναι κάτι που εφόσον κατανοήσουμε και διασφαλίσουμε θα μπορέσουμε να απολαύσουμε ακόμα περισσότερο τις βουτιές μας! 
Σημεία που κράτησα από την ομιλία: 

έ…
  </blockquote>
</aside>
 ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/neal-pollock/265#post_1</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 11:04:54 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-372</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Βύθιση πλοίου «Ελπίδα», Ορόκλινη - Κύπρος</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Οι λόγοι καταδυτικής εκδρομής στην Κύπρο αυξάνονται κατά ένα ακόμη ναυάγιο καθώς το Σάββατο 7/12/2019 πραγματοποιήθηκε βύθιση του πλοίου «Ελπίδα» για τη δημιουργία τεχνητού υφάλου και την περαιτέρω ανάπτυξη του καταδυτικού προορισμού.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/edc7614531e04c139b38e70f6f7857c3ee881438.jpeg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/edc7614531e04c139b38e70f6f7857c3ee881438" title="78778373_2747064582048460_7270779852830015488_o"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/edc7614531e04c139b38e70f6f7857c3ee881438.jpeg" alt="78778373_2747064582048460_7270779852830015488_o" data-base62-sha1="xVuksSU2ykgh6Eke9a8hG7D5QBa" width="666" height="500" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/edc7614531e04c139b38e70f6f7857c3ee881438_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Το πλοίο έχει 63 μέτρα μήκος και βρίσκεται πλέον σε βάθος 30 μέτρων σε απόσταση 1,5χλμ από την ακτή στην περιοχή Ορόκλινη στην Λάρνακα.</p>
<div class="lazyYT" data-youtube-id="cZLhSj412nY" data-youtube-title="New wreck in Larnaka. Vessel &quot;Elpida &quot; ( hope ) by Cyprus from air Fedros/Manos." data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
<p>Περισσότερες πληροφορίες:<br>
<a href="http://larnakaregion.com/page/get-ready-for-our-reef" class="onebox" target="_blank">http://larnakaregion.com/page/get-ready-for-our-reef</a><br>
Photos: <a href="https://www.facebook.com/PerfectDiverMagazine/posts/2747073375380914">Link</a></p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/264#post_1</link>
        <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 17:46:43 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-371</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Ένας εύκολος τρόπος να πνιγείς ή να πάθεις DCI στις διακοπές σου</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Animehia Kalli Roumeliotou]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Κι ας προσθέσουμε σ’ αυτα, ακόμα κι αν όλα όσα αναφέρεις ως εκ θαύματος δεν συμβούν, τον αμφιβόλου ποιότητας αφιλτράριστο αέρα που αναπνέει…</p> ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/dci/178#post_2</link>
        <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 17:23:44 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-369</guid>
      </item>
      <item>
        <title>My favorite part was the flying</title>
        <dc:creator><![CDATA[@Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <p>Μια σύντομη &amp; ωραία ομιλία της αστροναύτη <a href="https://www.ted.com/speakers/cady_coleman">Cady Coleman</a> όπου περιγράφει πώς ειναι η ζωή στο διεθνή διαστημικό σταθμό αλλά και την αίσθηση μη-βαρύτητας που απολαμβάνουμε και εμείς σε κάθε μας βουτιά <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/wink.png?v=9" title=":wink:" class="emoji" alt=":wink:"></p>
<blockquote>
<p>We went faster and faster and faster, until, after eight and a half minutes, on purpose, those engines stop – -- and we are weightless. And the mission and the magic begin.</p>
</blockquote>
<aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://pa.tedcdn.com/favicon.ico" class="site-icon" width="64" height="64">
      <a href="https://www.ted.com/talks/cady_coleman_what_it_s_like_to_live_on_the_international_space_station" target="_blank">ted.com</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:690/361;"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/a124d4d5bfc58e7f8f8e5addd95cab397edca389.jpeg" class="thumbnail" width="690" height="361" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/a124d4d5bfc58e7f8f8e5addd95cab397edca389_2_10x10.png"></div>

<h3><a href="https://www.ted.com/talks/cady_coleman_what_it_s_like_to_live_on_the_international_space_station" target="_blank">What it's like to live on the International Space Station</a></h3>

<p>In this quick, fun talk, astronaut Cady Coleman welcomes us aboard the International Space Station, where she spent nearly six months doing experiments that expanded the frontiers of science. Hear what it's like to fly to work, sleep without gravity...</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>
 ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/my-favorite-part-was-the-flying/262#post_1</link>
        <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 14:31:50 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-367</guid>
      </item>
      <item>
        <title>Decompression, Deep Stops and the Pursuit of Precision in a Complex World</title>
        <dc:creator><![CDATA[@alexandros Alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[ <aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/38c6580b4caa3f9222eba6041212b8109f85a7c4.png" class="site-icon" width="32" height="32">
      <a href="https://gue.com/blog/part-three-bubble-wise-pound-foolish-are-deep-stops-dangerous/" target="_blank" title="12:00AM - 23 October 2019" rel="nofollow noopener">InDepth – 23 Oct 19</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:628/500;"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/c613d36bc497e4fc8c6debd154f3b10db12b7218.png" class="thumbnail"></div>

<h3><a href="https://gue.com/blog/part-three-bubble-wise-pound-foolish-are-deep-stops-dangerous/" target="_blank" rel="nofollow noopener">Part Three: Bubble-wise, pound-foolish. Are deep stops dangerous?</a></h3>

<p>In part three, of this four-part series on the history and development of GUE’s decompression protocols, GUE founder and president, Jarrod Jablonski begins by asking the question, “Are Deep Stops Dangerous?” He then goes on to discuss the early rise...</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>
 ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/decompression-deep-stops-and-the-pursuit-of-precision-in-a-complex-world/256#post_2</link>
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:25:31 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-366</guid>
      </item>
  </channel>
</rss>
