<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:discourse="http://www.discourse.org/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ - Vouties!</title>
    <link>https://vouti.es/c/movies-documentaries/16</link>
    <description>Topics in the &#39;Ταινίες - Ντοκυμαντέρ&#39; category Ταινίες ή ντοκυμαντέρ για την κατάδυση και τον υδάτινο κόσμο.</description>
    
      <lastBuildDate>Sat, 22 May 2021 09:02:14 +0000</lastBuildDate>
      <atom:link href="https://vouti.es/c/movies-documentaries/16.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
          <title>Black Trail, documentary about shipping emissions</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <p>          <p><a href="https://vimeo.com/543693909">https://vimeo.com/543693909</a></p>
</p>
<blockquote>
<p>How to kill the planet and get away with it. An investigative documentary into shipping emissions.</p>
<p>Black Trail is an agenda-setting collaborative investigation into the environmental impacts of the shipping industry — a sector that is all but untouchable as it receives eye-watering subsidies and stashes its profits in tax havens, all the while polluting with impunity.</p>
<p>This collaboration brings together journalists from newsrooms and TV networks across Europe, including Expresso and SIC TV (Portugal), The Black Sea (Eastern Europe), Reporters United (Greece), VG (Norway) and RTS (Switzerland), with research and reporting support from Financed Uncovered (UK).</p>
<p>The cross-border team focuses on how the shipping industry has “captured” the International Maritime Organization, the UN agency that has, since 1948, been the only body charged with regulating the emissions of greenhouse gases and pollutants produced by ships.</p>
<p>Although the shipping industry insists that it carries 90 percent of global freight yet is responsible for less than three percent of carbon dioxide emissions, the investigation exposes a darker — and deadlier — reality.</p>
<p>It shows how the sector has dodged the climate debate as it continues to burn the dirtiest of all transport fuels. Ship emissions are responsible for more than 50,000 deaths a year in Europe as particles like black carbon drive up cancer rates in Mediterranean port cities.</p>
<p>Meanwhile, the same emissions are contributing to climate change as they speed up the melting of Arctic icecaps.</p>
<p>At the core of the project is a story of urgency. The journalists combined painstaking research with an obsessive quest to confront those who have the actual power to change climate policy. The team also strove to bring together clashing narratives by those in power and a new generation of activists who are willing to challenge the status quo.</p>
<p>Fieldwork for the project stretched from the Arctic Circle to the Aegean, via the Black Sea and the major transport hubs of Europe.</p>
</blockquote>
            <p><small>3 posts - 2 participants</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/black-trail-documentary-about-shipping-emissions/282">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/black-trail-documentary-about-shipping-emissions/282</link>
          <pubDate>Sat, 22 May 2021 09:02:14 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-282</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/black-trail-documentary-about-shipping-emissions/282.rss">Black Trail, documentary about shipping emissions</source>
        </item>
        <item>
          <title>ΘΑΛΑΤΤΑ - Ντοκυμαντέρ για την αλιεία και την υπεραλίευση στις ελληνικές θάλασσες</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=7tXwXiCBgQw">ΘΑΛΑΤΤΑ (Thalatta) | Full Documentary</a></p>

<blockquote>
<p>Απο την αρχαιότητα η θάλασσα ήταν ένα σύμβολο ελευθερίας για τον άνθρωπο και ταυτόχρονα ένα χωράφι που ποτέ κανείς δε έσπειρε, μα οι πάντες θέλησαν να θερίσουν. Μια ανεξάρτητη ομάδα αυτοχρηματοδοτούμενων φοιτητών Βιολογίας Α.Π.Θ. αποφασίζουν να λάβουν δράση και να φέρουν δημόσια το ζήτημα, ξεκινώντας ένα ταξίδι στις Ελληνικές θάλασσες και σε γνωστές και άγνωστες  περιοχές της, μαζεύοντας μαρτυρίες και απόψεις απο ψαράδες, επιστήμονες και ειδικούς στον τομέα της αλιείας.</p>
</blockquote>
<p>Στο ντοκυμαντέρ αυτό οι δημιουργοί επιχειρούν να ανακινήσουν το ζήτημα της υπεραλίευσης στις ελληνικές θάλασσες. Καταγράφονται μαρτυρίες και απόψεις ανθρώπων που ερευνούν, σχετίζονται, εκμεταλλεύονται ή απλά ζουν από την θάλασσα: ερασιτέχνες και επαγγελματιές ψαράδες, επιστήμονες της θάλασσας, αρχαιολόγοι, μάγειρες.</p>
<p>Προσπαθούν να ανιχνεύσουν ποιες είναι οι αιτίες της - κοινώς ομολογούμενης - κατάπτωσης των θαλάσσιων οικοσυστημάτων και πιο συγκεκριμένα της βιοποικιλότητας και ποσότητας των ψαριών. Πώς επιδρούν οι νέες τεχνολογίες, οι νέοι κανονισμοί, η υπεραλίευση, η μόλυνση, η κουλτούρα κατανάλωσης ψαριών.</p>
<p>Πώς γενικά ο άνθρωπος <strong>εκμεταλλεύται</strong> “<em>ένα χωράφι που δεν έσπειρε ποτέ…</em>” με ένταση και ρυθμό που ίσως δεν έχει επιστροφή για τη φύση.</p>
            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/topic/281">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/topic/281</link>
          <pubDate>Sun, 09 May 2021 13:08:26 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-281</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/topic/281.rss">ΘΑΛΑΤΤΑ - Ντοκυμαντέρ για την αλιεία και την υπεραλίευση στις ελληνικές θάλασσες</source>
        </item>
        <item>
          <title>Documentary - &quot;The Deep Med&quot;</title>
          <dc:creator><![CDATA[Giannhs]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <p><em>Ενώ το 2020 φτάνει στο τέλος του και κοντεύουμε να ξεχάσουμε την αίσθηση της ελευθερίας μέσα στο  νερό…</em>. ας δούμε ένα ντοκιμαντέρ όπου το όνειρο της υποβρύχιας ελευθερίας, χώρις τα γνωστά όρια του χρόνου βυθού, γίνεται πραγματικότητα για τον  <a href="https://www.uw360.asia/laurent-ballesta/">Laurent Ballesta</a> και την παρέα του.</p>
<p>Μετά τo <a href="https://vouti.es/t/topic/179" class="inline-onebox">Ντοκυμαντέρ - "700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα"</a>, το Τhe Deep Med ακολουθεί την αποστολή <a href="https://gombessa-expeditions.com/gombessa-5/">Gombessa V</a>. Τέσσερις δύτες θα περάσουν 28 μέρες  κορεσμένοι σε ένα θάλαμο και το μόνο όριο στην εξερεύνηση είναι πλέον το πόσο κρύο αντέχουν.</p>
<p>Ο θάλαμος αποτελείται από τρία δωμάτια. Το δωμάτιο όπου διαμένουν, το δωμάτιο όπου ετοιμάζονται φορώντας τις στολές τους και το δωμάτιο “ασανσέρ” .<br>
</p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3.jpeg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3" title=""><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3_2_690x494.jpeg" alt="" data-base62-sha1="h2vuz4FQgrG5kH2nTCNu5QdLGgP" role="presentation" width="690" height="494" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3_2_690x494.jpeg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3_2_1035x741.jpeg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/776d888653cede80cb36969318135d4f0af773d3_2_1380x988.jpeg 2x" data-dominant-color="ADB9BA"></a></div><br>
Τα δύο πρώτα δωμάτια βρίσκονται μόνιμα στην επιφάνεια αλλά θα παραμένουν υπο πίεση καθ όλη τη διάρκεια της αποστολής, επιτρέποντας στους δύτες να βρίσκονται στην “ασφάλεια” της επιφάνειας παραμένοντας κορεσμένοι. Το δωμάτιο “ασανσερ” πηγαίνει τους δύτες “πρακτικά” στο βάθος όπου γίνεται η εκάστοτε εξερεύνηση, βρίσκονται όμως ήδη στη πίεση βυθού όπου θα φτάσουν.<p></p>
<p>Όπως λοιπόν εμείς πατάμε το “2” και πάμε στον 2ο όροφο, οι χειριστές θα τους οδηγούν στους “ορόφους” -60 έως -144 μέτρα βάθος και οι δύτες θα βγαίνουν από το θάλαμο, θα φοράνε το rebreather τους, το scooter τους, και πλέον το όνειρο της παραμονής χωρίς την ανάγκη για πολύωρες αποσυμπιέσεις έχει γίνει πραγματικότητα.<br>
</p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786.jpeg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786" title=""><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786_2_690x459.jpeg" alt="" data-base62-sha1="pd5KMBetMjjWNf18LfkXxUmzgy2" role="presentation" width="690" height="459" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786_2_690x459.jpeg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786_2_1035x688.jpeg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/original/1X/b0b13ba0a3be5dbc487e10ff58544b706c831786.jpeg 2x" data-dominant-color="4F4E4B"></a></div><p></p>
<p>Θα πραγματοποιήσουν έτσι εξερευνητικές και επιστημόνικές αποστολές κατα μήκος της γαλλικής ριβιέρας, περνώντας συνολικά 400 ώρες σε βάθη από 60 έως 144 μέτρα.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839.jpeg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839" title=""><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839_2_690x459.jpeg" alt="" data-base62-sha1="1NRppNEhERCXV2XwaLgj4RYxOk1" role="presentation" width="690" height="459" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839_2_690x459.jpeg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839_2_1035x688.jpeg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/0ca5143e6c472f19729f286d8a5186d86b828839_2_1380x918.jpeg 2x" data-dominant-color="0E4A6E"></a></div><p></p>
<p><em>Must Watch</em> και αν δεν σας έπεισε η αποστολή και το ουτοπικό σενάριο του να περνάει κανείς ώρες υποβρυχίως όσο αντέχει αλλά και όση ώρα θέλει σε ένα ναυάγιο θα σας πείσει το Trailer:</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=DoZ4pozYKYc">Teaser Planète Méditerranée -  English version</a></p>

<p>Μπορείται να δείτε το ντοκιμαντέρ στα αγγλικά (χωρίς υποτιτλους) στο: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=C4DTtBGUjrw">Link</a></p>
            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/documentary-the-deep-med/278">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/documentary-the-deep-med/278</link>
          <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 11:39:48 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-278</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/documentary-the-deep-med/278.rss">Documentary - &quot;The Deep Med&quot;</source>
        </item>
        <item>
          <title>My Octopus Teacher</title>
          <dc:creator><![CDATA[Giannhs]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <blockquote>
<p>A filmmaker forges an unusual friendship with an octopus living in a South African kelp forest, learning as the animal shares the mysteries of her world.</p>
</blockquote>
<p>Κάπου σε ενα <em>kelp forest</em> στη Νότια Αφρική, ένας σκηνοθέτης γνωρίζοντας ότι πρέπει να κάνει κάποιες αλλαγές στη ζωή του, αναπτύσει μια ασυνήθιστη φιλία με ενα χταπόδι και γίνεται μέρος του υδάτινου κόσμου που το περιβάλλει.</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3s0LTDhqe5A">My Octopus Teacher | Official Trailer | Netflix</a></p>

<p>Η ταίνια προβάλεται στο <a href="https://www.netflix.com/gr-en/title/81045007">Netflix</a> απο 7 Σεπτέμβρη.</p>
            <p><small>2 posts - 2 participants</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/my-octopus-teacher/275">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/my-octopus-teacher/275</link>
          <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 14:42:25 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-275</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/my-octopus-teacher/275.rss">My Octopus Teacher</source>
        </item>
        <item>
          <title>Ντοκυμαντέρ - &quot;700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα&quot;</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Στα νότια της ατόλης <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fakarava" rel="nofollow noopener">Fakarava</a> στη Γαλλική Πολυνησία, περίπου στη μέση του Ειρηνικού Ωκεανού, υπάρχει ένα στενό κανάλι που διασχίζει τον τετράγωνο κοραλλιογενή ύφαλο.</p>
<p>Κάθε Ιούνη χιλιάδες <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Camouflage_grouper" rel="nofollow noopener">ροφοί</a> μεγάλου μεγέθους συγκεντρώνονται στο κανάλι αυτό, σε μια έκταση όσο τρία γήπεδα ποδοσφαίρου, για να αναπαραχθούν. Στην περιοχή επικρατούν ισχυρά παλιρροϊκά ρεύματα μεταβάλλοντας τη στάθμη των νερών. Οι αρσενικοί ροφοί ενώ γενικά ζουν μοναχικά, μια φορά το χρόνο συγκεντρώνονται στη περιοχή και περνούν εβδομάδες περιμένοντας τα θηληκά να έλθουν και να αποθέσουν τα αυγά στον ύφαλο. Η εναπόθεση των αυγών και η γονιμοποίηση λαμβάνει χώρα νύχτα με πανσέληνο.</p>
<p>Όπως είναι λογικό η μεγάλη συγκέντρωση των ροφών προσελκύει και άλλα είδη που θέλουν να τραφούν: εκατοντάδες  γκρι καρχαρίες των υφάλων συγκεντρώνονται για να “παρακολουθήσουν” τη γονιμοποίηση των ροφών.</p>
<p>Ο <a href="https://www.uw360.asia/laurent-ballesta/" rel="nofollow noopener">Laurent Ballesta</a> ειδικεύεται στην υδροβιολογία και την υποβρύχια φωτογραφία. Έχει συμμετάσχει σε πολλά επιστημονικά projects μελετώντας την θαλάσσια ζωή σε πολλά μέρη του κόσμου όπως η Αρκτική, η <a href="https://www.youtube.com/watch?v=VJbZ8XtQsAA" rel="nofollow noopener">Ανταρκτική</a> , τον Αμαζόνιο, την Παταγωνία, τη Νέα Καληδονία. Επιπλέον έχει λάβει πολλές διακρίσεις στο χώρο της υποβρύχιας φωτογραφίας.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/c760c1d4e8a7805d4a3000e1d5099f70c423c773.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/c760c1d4e8a7805d4a3000e1d5099f70c423c773" title="4CE5C6C300000578-5806149-The_stunning_photographs_took_3_000_dive_hours_comprising_of_21_-a-21_1528385518061.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/c760c1d4e8a7805d4a3000e1d5099f70c423c773.jpg" alt="4CE5C6C300000578-5806149-The_stunning_photographs_took_3_000_dive_hours_comprising_of_21_-a-21_1528385518061" data-base62-sha1="srMjHSO4mYw3keE3LcdHwcwZEUH" width="690" height="459" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/c760c1d4e8a7805d4a3000e1d5099f70c423c773_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Ο Ballesta αφιέρωσε τα τέσσερα τελευταία χρόνια στην καταγραφή του σπάνιου αυτού φαινομένου στα νερά της ατόλης Fakarava, συμπληρώνοντας πάνω από 3000 ώρες κάτω από το νερό. Η ομάδα δυτών και επιστημόνων κλήθηκε να αντιμετωπίσει μια σειρά προκλήσεων.</p>
<p>Πρώτα από όλα τον φόβο της παραμονής για πολλές ώρες στο βυθό ανάμεσα σε εκατοντάδες καρχαρίες που τρέφονται και βρίσκονται σε φρενίτιδα. Χωρίς κάποιο προστατευτικό κλουβί ή στολή “πήρε αρκετό χρόνο για να αναπτύξουμε την αίσθηση ότι δε θα μας δαγκώσουν” λέει ο Ballesta. “<em>Έπρεπε να νιώσουμε άνετα με το γεγονός ότι όταν οι καρχαρίες πέφταν πάνω μας με ορμή, σε βαθμό που μπορεί να μας τραυμάτιζαν, έπρεπε να παραμένουμε ήρεμοι. Στη πραγματικότητα μας θεωρούν εμπόδια και όχι θηράματα</em>”.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/c54e762347374cfbe0920c72a94b8ca8c954ee28.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/c54e762347374cfbe0920c72a94b8ca8c954ee28" title="4CE5C68200000578-5806149-Mr_Ballesta_wanted_to_show_how_in_a_group_sharks_can_be_strong_a-a-15_1528385454515.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/c54e762347374cfbe0920c72a94b8ca8c954ee28.jpg" alt="4CE5C68200000578-5806149-Mr_Ballesta_wanted_to_show_how_in_a_group_sharks_can_be_strong_a-a-15_1528385454515" data-base62-sha1="s9sacMnQsVFyJ2c8W4S9Wa9QRzG" width="690" height="459" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/c54e762347374cfbe0920c72a94b8ca8c954ee28_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Άλλη μια πρόκληση για την βιντεο-καταγραφή του σκηνικού αυτού είναι η μεγάλη ταχύτητα με την οποία κινούνται θηρευτές και θηράματα όπως επίσης και οι συνθήκες απουσίας φωτός τη νύχτα.</p>
<p>Αυτό που παρατήρησαν στη Fakarava είναι ότι οι καρχαρίες κυνηγούν σε ομάδες, όπως οι αγέλες των λύκων, αλλά λιγότερο συνεργατικά. Ένας καρχαρίας μόνος του είναι μάλλον ανίκανος να πιάσει ένα νυσταγμένο ροφό. Μια μεγάλη ομάδα όμως είναι πιο εύκολο να παρασύρει το ψάρι από τη κρυψώνα του, να το κυκλώσει και να το καταβροχθίσει. Αυτές οι επιθέσεις, βιώνοντας τες από κοντά, ήταν μια φρενίτιδα που εκρήγνυται μπροστά σου. Χρησιμοποιώντας ειδικές κάμερες και κατασκευές μπόρεσαν να καταγράψουν τις σκηνές αυτές και να τις παίξουν σε αργή κίνηση, αποδίδοντας στην εικόνα την αποδοτικότητα και την ακρίβεια των καρχαριών.</p>
<p>“<em>Έκανα ό,τι καλύτερο μπορούσα για να αναδείξω την ομορφιά, την χορογραφία, αυτών των θηρευτικών συμπεριφορών. Οι αιματηρές σκηνές μπορεί να είναι ελκυστικές, αλλά είναι η ώρα να δείξουμε στους ανθρώπους την αρμονία της άγριας ζωής. Η άγρια ζωή είναι δίχως έλεος, αλλά ταυτόχρονα είναι και χωρίς μίσος</em>”, σημειώνει ο Ballesta.</p>
<p>Ο Ballesta συγκέντρωσε το υλικό από το εγχείρημα αυτό σε ένα βιβλίo με τίτλο “<strong>700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα</strong>” Επιπλέον σε συνεργασία με τον Luc Marescot και το τηλεοπτικό δίκτυο ARTE παρήγαγε το ομώνυμο ντοκυμαντέρ.</p>
<p>Ολόκληρο το ντοκυμαντέρ στα γερμανικά (με δυνατότητα αγγλικών υποτίτλων):</p>
<div class="lazyYT" data-youtube-id="JFuhEn1p1u0" data-youtube-title="700 requins dans la nuit" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
            <p><small>3 posts - 2 participants</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/topic/179">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/topic/179</link>
          <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 18:38:40 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-179</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/topic/179.rss">Ντοκυμαντέρ - &quot;700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα&quot;</source>
        </item>
        <item>
          <title>Galapagos Evolution</title>
          <dc:creator><![CDATA[jpr]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Κυκλοφόρησε το νέο ντοκυμαντέρ του Roberto Ochoa με τίτλο Galapagos Evolution και θέμα την επανένωση του ανθρώπου με το υποβρύχιο περιβάλλον. Αφηγητής στο ντοκυμαντέρ είναι ο γιος του Jacques Cousteau, Pierre. Στο ντοκυμαντέρ συμμετέχουν οι ελεύθεροι δύτες Guillaume Néry, Estrella Navarro, Ocean Ramsey, Natalie Parra και από αυτόνομους δύτες ο PADI Ambassadiver Leo Morales.</p>
<p>Το ντοκυμαντέρ όπως υποδηλώνει και ο τίτλος είναι γυρισμένο στα νησιά Galapagos<br>
Site: <a href="http://www.galapagosevolution.org">www.galapagosevolution.org</a><br>
Trailer: <a href="https://vimeo.com/201206090">https://vimeo.com/201206090</a></p>
            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/galapagos-evolution/129">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/galapagos-evolution/129</link>
          <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 12:58:48 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-129</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/galapagos-evolution/129.rss">Galapagos Evolution</source>
        </item>
        <item>
          <title>Project Baseline Film Festival 2017</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <div class="lazyYT" data-youtube-id="leopkoZ_NW4" data-youtube-title="Film Fest Ad" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
<p>Από τις 15 εως τις 18 Νοέμβρη, το <a href="https://www.divegue.tv/pages/film-festival" rel="nofollow noopener">divegue.tv</a> θα φιλοξενήσει ένα online film festival για την ανάδειξη του “<a href="https://www.projectbaseline.org/blog" rel="nofollow noopener">Project Baseline</a>”. Καταδυτικές ομάδες, από διαφορετικά μέρη του κόσμου, που συμμετέχουν στο project θα παρουσιάσουν τη δουλειά τους μέσα από ταινίες μικρού μήκους. Για τέσσερις ημέρες τα ταινιάκια θα προβάλλονται με ελεύθερη πρόσβαση για όλους. Είναι μια ευκαιρία να καταλάβουμε στην πράξη τι είναι το “Project Baseline” και να δούμε πώς αυτό υλοποιείται σε διαφορετικά υδάτινα περιβάλλοντα.</p>
<p>Όμως <a href="https://www.youtube.com/watch?v=TxOhNcUw9x8" rel="nofollow noopener">τι είναι το “Project Baseline”</a> ?</p>
<p>Η ανθρώπινη δραστηριότητα και η εκμετάλλευση της φύσης, οδηγεί σε σταδιακή υποβάθμιση του υποβρύχιου περιβάλλοντος εδώ και πολλές δεκαετίες, και αυτό είναι <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Global_warming" rel="nofollow noopener">ευρέως αναγνωρισμένο</a>. Στο πέρασμα του χρόνου, υπάρχει μια διαρκής μετατόπιση του τι θεωρούμε “δεδομένο” ή “αποδεκτό” για την κατάσταση του περιβάλλοντος, για παράδειγμα η ποσότητα πλαστικών στους ωκεανούς ή το μέγεθος του μεγάλου κοραλιογενούς υφάλου ή ο πληθυσμός ενός συγκεκριμενου ζωικού είδους.</p>
<p>Το “Project Baseline” είναι μια παγκόσμια προσπάθεια για την προστασία των υδάτινων οικοσυστημάτων, θαλασσίων και μη. Ξεκίνησε το 2009 μετά από πρωτοβουλία κάποιων GUE divers.  Η βασική ιδέα του project είναι η ανάδειξη της διαρκούς υποβάθμισης του υποβρύχιου περιβάλλοντος μέσω της διαρκούς καταγραφής δεδομένων για την κατάσταση του κάθε τοπικού οικοσυστήματος.</p>
<p>Για παράδειγμα στους κοραλιογενείς υφάλους στα <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Florida_Reef" rel="nofollow noopener">Florida Keys</a>, από όπου και ξεκίνησε η ιδέα του συγκεκριμένου project, η λήψη εικόνας/βίντεο της υγείας των κοραλιών βοηθάει στη θεμελίωση μιας πιο ρεαλιστικής αντίληψης για το τι πραγματικά συμβαίνει στον ύφαλο.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561" title="florida_keys_reef_timelapse.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561_2_690x388.jpg" alt="florida_keys_reef_timelapse" width="690" height="388" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561_2_690x388.jpg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561_2_1035x582.jpg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/original/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561.jpg 2x" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/56e1d5a6241bd95b5250a5b454d587759aeb4561_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Μέσω της οπτικής καταγραφής του τοπικού υποβρύχιου περιβάλλοντος, πέρα από την δημιουργία public awareness, οι καταδυτικές ομάδες εθελοντών, μπορούν να συνδράμουν στο έργο τοπικών πανεπιστημίων, <a href="http://mail.projectbaseline.org/dr-brian-walkers-experience-working-gues-project-baseline-initiative-fiji" rel="nofollow noopener">επιστημόνων</a> και ερευνητών.</p>
<p>Το 2016 ομάδα του “Project Baseline” συνεργάστηκε με το NOAA για τη διεξαγωγή ιστορικής έρευνας σε γερμανικό υποβρύχιο από την Μάχη του Ατλαντικού, ενώ το 2017 σε συνεργασία με επιστήμονες του “University of the South Pacific” πραγματοποιήθηκε περιβαλλοντική έρευνα στους υφάλους των νησιών <a href="http://www.projectbaseline.org/mission-report-fiji-expedition" rel="nofollow noopener">Fiji</a>.</p>
<p>Στον ελλαδικό χώρο υπάρχουν δύο σταθμοί για συλλογή δεδομένων στον <a href="https://www.projectbaseline.org/projects/greece/saronic-gulf" rel="nofollow noopener">Σαρωνικό</a> κόλπο. Ο Σαρωνικός είναι ένα ήδη επιβαρυμένο οικοσύστημα και θα είχε ιδιαίτερο ενδιαφέρον να δημοσιευτούν νέα (και παλιά) δεδομένα από τον κόλπο, μετά και την επιτούτου βύθιση του “Αγ. Ζώνη ΙΙ” και τη διαρροή χιλιάδων τόνων πετρελαίου (και καθαριστικών χημικών) στη θάλασσα.</p>
            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/project-baseline-film-festival-2017/124">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/project-baseline-film-festival-2017/124</link>
          <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 23:08:49 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-124</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/project-baseline-film-festival-2017/124.rss">Project Baseline Film Festival 2017</source>
        </item>
        <item>
          <title>Amphitrite</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <p>          <p><a href="https://vimeo.com/240272381">https://vimeo.com/240272381</a></p>
</p>
<p>Μικρού μήκους ταινία για την σπηλαιοκατάδυση και το υποβρύχιο σπήλαιο της Αμφιτρίτης στην Αντίπαρο.</p>
<p>Η ομάδα του <a href="http://top2bottom.tech" rel="nofollow noopener">top2bottom</a> μοιράζεται όμορφες εικόνες από την επίσκεψη στο σπήλαιο και ταυτόχρονα περιγράφει τα χαρακτηριστικά αυτής της “δραστηριότητας ρουτίνας” στο ακραίο αλλά μαγευτικό περιβάλλον των υποβρύχιων σπηλαίων.</p>
<p>Η σκηνοθεσία από τους Αλέξανδρο Χαριτάκη και Στρατή Κασ. και η υποβρύχια κάμερα του Νικόλα Μαργαρίτη.</p>
<p>Η καταδυτική ομάδα: Ανδρέας Ανδρικόπουλος, Στρατής Κασ., Νικόλας Μαργαρίτης και Matteo Ratto.</p>
<p>Με την υποστήριξη από τους: Αλέξανδρο Σουμπλή, Βασίλη Τσιαίρη.</p>
<aside class="quote quote-modified" data-post="1" data-topic="61">
  <div class="title">
    <div class="quote-controls"></div>
    <img alt="" width="20" height="20" src="/user_avatar/vouti.es/alexandros/40/2_2.png" class="avatar">
    <a href="https://vouti.es/t/topic/61">Το σπήλαιο της Αμφιτρίτης</a> <a class="badge-wrapper  bullet" href="https://vouti.es/c/diving-spots"><span class="badge-category-bg" style="background-color: #12A89D;"></span><span style="" data-drop-close="true" class="badge-category clear-badge" title="Πληροφορίες για καταδυτικά μέρη ανά τον κόσμο">Diving Spots</span></a>
  </div>
  <blockquote>
    Το υποβρύχιο σπήλαιο της Αμφιτρίτης βρίσκεται στο Παντερονήσι, ένα νησάκι ανάμεσα στην Πάρο και την Αντίπαρο. 
Το πλημμυρισμένο με θαλασσινό νερό σπήλαιο φιλοξενεί μια μεγάλη ποικιλία από σταλακτίτες, σταλαγμίτες, κατακρημνίσεις,  κουρτίνες, μεγάλες κολώνες αλλά και ζωντανούς οργανισμούς. Η σκόνη/άμμος γύψου που στοιβάζεται στα σπηλαιοθέματα δημιουργεί το εφέ του χιονισμένου τοπίου, πραγματικά χαρακτηριστικής ομορφίας (ιδιαίτερα αμα αιωρείσαι <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title="slight_smile" alt="slight_smile" class="emoji"> ) 
Το σπήλαιο φτάνει σε μέγιστο βάθος …
  </blockquote>
</aside>

            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/amphitrite/119">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/amphitrite/119</link>
          <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 20:39:29 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-119</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/amphitrite/119.rss">Amphitrite</source>
        </item>
        <item>
          <title>Chasing Coral, timelapsing coral reefs</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Οι αναφορές στη θνησιμότητα των κοραλλιογενών υφάλων αλλά και στην αύξηση της μέσης θερμοκρασίας των ωκεανών δεν αποτελούν πια “είδηση”, δεν συγκινούν. Αυτή η διαπίστωση θα μπορούσε να αποτελεί μια μόνο από τις αφορμές για τη δημιουργία του ντοκυμαντέρ <em><a href="http://www.chasingcoral.com/" rel="nofollow noopener">Chasing Coral</a></em>.</p>
<p>Ο Jeff Orlowski, ακολουθώντας το μοτίβο του <em>Chasing Ice</em>,  προσπαθεί να εικονογραφήσει αυτό που συμβαίνει σε μεγάλη κλίμακα στους ωκεανούς: το θάνατο των κοραλλιών. Η κεντρική ιδέα του project σχετικά απλή: λαμβάνοντας συνεχόμενα στιγμιότυπα (timelapse) από τα ίδια σημεία υποβρυχίως να φανεί η ταχύτατη απονέκρωση ολόκληρων οικοσυστημάτων.</p>
<p>Η υλοποίηση της ιδέας περιλαμβάνει προκλήσεις, παρόλη τη χρηματοδότηση που φαίνεται να έχει η παραγωγή. Με πυξίδα τις μετρήσεις του <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/National_Oceanic_and_Atmospheric_Administration" rel="nofollow noopener">NOAA</a> για τη θερμοκρασία των ωκεανών, ταξιδεύουν, καταδύονται και τοποθετούν υποβρύχιες κάμερες σε επιλεγμένα σημεία σε υφάλους. Οι κάμερες καταγράφουν σε διάστημα λίγων μηνών ριζικές αλλαγές σε οικοσυστήματα, φανερώνοντας την ευαισθησία των κοραλλιών σε αλλαγές της θερμοκρασίας, με κύριο σημάδι τη λεύκανσή (bleaching) τους.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/ab5036dd91156f4892d1ef6defbbb257e48f047c.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/ab5036dd91156f4892d1ef6defbbb257e48f047c" title="chasing_coral_2.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/ab5036dd91156f4892d1ef6defbbb257e48f047c.jpg" width="690" height="388" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/ab5036dd91156f4892d1ef6defbbb257e48f047c_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Ανάμεσα στις μαγευτικές εικόνες των υγιών κοραλλιογενών υφάλων και τις καταθλιπτικές εικόνες των νεκρών οικοσυστημάτων, επιστήμονες (κυρίως marine bilogists) περιγράφουν τη δομή και τη φυσιολογία των κοραλλιών, τον τρόπο με τον οποίο δημιουργούν υποβρύχιες αποικίες, φιλοξενώντας και υποστηρίζοντας άλλους θαλάσσιους και μη οργανισμούς.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/ab88c7f95c00e7406f2bac62374df9ba4554f1b7.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/ab88c7f95c00e7406f2bac62374df9ba4554f1b7" title="chasing_coral_3.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/ab88c7f95c00e7406f2bac62374df9ba4554f1b7.jpg" width="690" height="388" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/ab88c7f95c00e7406f2bac62374df9ba4554f1b7_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Από τη Hawaii και τα Florida Keys μέχρι τον Great Barrier Reef στην Australia και τη N.Caledonia, οι εικόνες δείχνουν πω η ανάπτυξη του βιομηχανικού καπιταλισμού αποτελεί την αιτία της εκτεταμένης υποβάθμισης και καταστροφής φυσικών οικοσυστημάτων. Εξάλλου οι κοραλλιογενείς ύφαλοι δεν είναι οι μόνοι που απειλούνται, είναι άλλο ένα κομμάτι στο παζλ.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/1c66690f95c90496587dfb50163f8d10b41e23dc.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/1c66690f95c90496587dfb50163f8d10b41e23dc" title="chasing_coral_1.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/1c66690f95c90496587dfb50163f8d10b41e23dc_2_690x388.jpg" width="690" height="388" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/1c66690f95c90496587dfb50163f8d10b41e23dc_2_690x388.jpg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/1c66690f95c90496587dfb50163f8d10b41e23dc_2_1035x582.jpg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/1c66690f95c90496587dfb50163f8d10b41e23dc_2_1380x776.jpg 2x" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/1c66690f95c90496587dfb50163f8d10b41e23dc_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>“<em>Όταν ένα κοράλλι γίνεται άσπρo και πεθαίνει, χάνεις το κοράλλι ως ον. Και είναι κρίμα γιατί είναι κάτι πολύ όμορφο. Αλλά το κοράλλι είναι θεμέλια δύναμη ενός τεράστιου οικοσυστήματος. Είναι κατά κάποιο τρόπο όπως τα δέντρα σε ένα δάσος. Αν οι κοραλλιογενείς ύφαλοι χαθούν, επηρεάζουν τη ζωή στο ένα τέταρτο των ωκεανών. Αν τα μικρά ψάρια χαθούν, χάνονται και τα μεγάλα. Και κάποιος θα μπορούσε να θεωρήσει και τους ανθρώπους μεγάλα ψάρια.</em>”</p>
<p>Το <em>Chasing Coral</em> (91min, 2017) έκανε πρεμιέρα στο <em>Sundance Film Festival</em> και από τα μέσα Ιούλη είναι διάθεσιμο στο Netflix και άλλες πηγές ταινιών στο διαδίκτυο.</p>
<div class="lazyYT" data-youtube-id="b6fHA9R2cKI" data-youtube-title="Chasing Coral | Official Trailer [HD] | Netflix" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/chasing-coral-timelapsing-coral-reefs/99">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/chasing-coral-timelapsing-coral-reefs/99</link>
          <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 23:08:41 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-99</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/chasing-coral-timelapsing-coral-reefs/99.rss">Chasing Coral, timelapsing coral reefs</source>
        </item>
        <item>
          <title>Diving Into The Unknown</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Η ταινία/ντοκυμαντέρ <a href="http://divingintotheunknown.com/en" rel="nofollow noopener">Diving Into The Unknown</a> προβάλλει την επιχείρηση μιας ομάδας Φινλανδών σπηλαιοδυτών να ανασύρουν τους νεκρούς φίλους τους από ένα υποβρύχιο σπήλαιο στη Νορβηγία. Επιστρέφουν λίγους μήνες μετά την πρώτη τους διείσδυση στην σπηλιά, κατά την οποία βρήκαν το θάνατο 2 από την ομάδα, και μάλιστα αφού οι νορβηγικές αρχές και διασώστες έκριναν πολύ επικίνδυνο να επιχειρήσουν.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/e4fd8b495028c379b4a9263a3ef0165436e6689e.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/e4fd8b495028c379b4a9263a3ef0165436e6689e" title="Diving_into_the_Unknown_2.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/e4fd8b495028c379b4a9263a3ef0165436e6689e.jpg" width="690" height="387" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/e4fd8b495028c379b4a9263a3ef0165436e6689e_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Η ταινία είναι συγκλονιστική και συνάμα “τρομακτική” (σε κάποιες σκηνές). Υπενθυμίζει για μια ακόμη φορά πώς μια βουτιά σε σπήλαιο μπορεί να πάει πολύ στραβά. Το ότι προχώρησαν σε επιχείρηση που οι διασώστες αρνήθηκαν είναι επίσης αξιοθαύμαστο.</p>
<blockquote>
<p>Four Finnish cave divers face their worst nightmare when two of their friends drown deep inside an underwater cave in Norway. When the official recovery operation is called off by the Norwegian and British authorities after being deemed too risky, the friends set out on a secret mission to retrieve the bodies themselves.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Diving into the Unknown isn’t just the dramatic story of a life-threatening mission. It is also a story about unconditional friendship that truly runs deep. While each member of the team has years of experience exploring dangerous deep-sea caves, together they are about to face the biggest challenge of their lives. To make it out alive, they will need to be able to rely on each other every second of the way. And the physical demands of this operation will pale in comparison to the psychological toll it will take on everyone involved.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>With footage from the actual accident and multiple cameras both above water and deep below the surface, this film follows the breathtaking recovery mission from beginning to end.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Diving into the Unknown (85min, 2016)</p>
</blockquote>
<p>Η ταινία έχει προβληθεί περιορισμένα σε διάφορες πόλεις της Ευρώπης, σε festivals, conferences και κάποιους κινηματογράφους.</p>
<p><p><a href="https://vimeo.com/147601833">https://vimeo.com/147601833</a></p>
</p>
<aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <a href="https://www.bbc.com/news/magazine-36097300" target="_blank" rel="nofollow noopener">BBC News</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:690/388;"><img src="https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/13754/production/_89400797_patrik_gronqvist.jpg" class="thumbnail"></div>

<h3><a href="https://www.bbc.com/news/magazine-36097300" target="_blank" rel="nofollow noopener">The cave divers who went back for their friends</a></h3>

<p>In February 2014 two divers died at a depth of more than 100m in a huge cave system in Norway. Seven weeks later, their three friends went back to get their bodies.</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/diving-into-the-unknown/71">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/diving-into-the-unknown/71</link>
          <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 16:27:44 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-71</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/diving-into-the-unknown/71.rss">Diving Into The Unknown</source>
        </item>
        <item>
          <title>About the Ταινίες - Ντοκυμαντέρ category</title>
          <dc:creator><![CDATA[app_admin]]></dc:creator>
          <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Ταινίες ή ντοκυμαντέρ για την κατάδυση και τον υδάτινο κόσμο.</p>
            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/about-the-category/70">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/about-the-category/70</link>
          <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 16:19:30 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>Yes</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-70</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/about-the-category/70.rss">About the Ταινίες - Ντοκυμαντέρ category</source>
        </item>
  </channel>
</rss>
