<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Βυθίζοντας ένα C-130 για τη δημιουργία θαλάσσιου πάρκου</title>
    <link>https://vouti.es/t/c-130/128</link>
    <description>Το Royal Jordanian Navy σε συνεργασία με την Aqaba Port Corporation και την Aqaba Special Economic Zone Authority πρόσφατα αποφάσισαν να βυθίσουν ένα σχεδόν-άθικτο ένα μεταγωγικό αεροσκάφος C-130 με σκοπό τη δημιουργία ενός τεχνητού υφάλου που θα λειτουργήσει ως τουριστική υποβρύχια ατραξιόν.

Συγκεκριμένα το αεροσκάφος βυθίστηκε σε απόσταση 300 μέτρων από την ακτή και σε βάθος 17 μέτρων. Το εσωτερικό του αεροσκάφους είναι ανοιχτό ώστε να μπορούν οι δύτες να το επισκεφτούν.

Παρόλο που πριν τη βύθιση άδειασαν πλήρως το αεροσκάφος από καύσιμα, λάδια και άλλα πιθανά τοξικά υλικά, αυτό που με προβληματίζει είναι κατά πόσο μια τέτοια τακτική είναι παράδειγμα προς μίμηση -με την έννοια ότι δεν πρόκειται για ένα αεροσκάφος που βυθίστηκε από κάποια μάχη ή βλάβη, αλλά βυθίστηκε για να γίνει ατραξιόν. Είναι λίγο σαν να μεταχειριζόμαστε τη θάλασσα ως εν δυνάμει τουριστικό σκουπιδότοπο..

Βίντεο και φωτογραφίες από το σημείο: https://www.youtube.com/watch?v=8LDsZJSOP6Q</description>
    
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2017 06:02:45 +0000</lastBuildDate>
    <category>Diving Spots</category>
    <atom:link href="https://vouti.es/t/c-130/128.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>Βυθίζοντας ένα C-130 για τη δημιουργία θαλάσσιου πάρκου</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Γενικά είναι πολύ στάνταρ πρακτική, πχ στη Τουρκία βυθίσαν πρόσφατα ένα airbus για να φτιάξουν τεχνητό ύφαλο: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Y5oW8nzT_MQ" rel="nofollow noopener">https://www.youtube.com/watch?v=Y5oW8nzT_MQ</a></p>
<p>Ακόμα, εδώ και κάποια χρόνια “λένε” ότι θέλουν να δημιουργήσουν κάτι ανάλογο στην <a href="http://www.haniotika-nea.gr/prochora-to-kataditiko-parko-ston-apokorona-2/" rel="nofollow noopener">Κρήτη</a>:</p>
<blockquote>
<p>Στο Δήμο Αποκορώνου ελπίζουν οι διαδικασίες των εγκρίσεων-αδειοδοτήσεων να έχουν ολοκληρωθεί μέσα στους επόμενους μήνες, ώστε εντός του ερχόμενου καλοκαιριού να μπορέσει να λειτουργήσει το καταδυτικό πάρκο…</p>
<p>Το πρώτο λοιπόν καταδυτικό πάρκο που αναμένεται να λειτουργήσει όχι μόνο στην Κρήτη, αλλά συνολικά στην Ελλάδα, ετοιμάζεται σε μια έκταση 60 στρεμμάτων, στο βυθό του Ομπρόσγιαλου στον Κεφαλά του δήμου Αποκορώνου. Θα περιλαμβάνει τρεις διαδρομές για τους δύτες, που θα περνούν μέσα από δύο παροπλισμένα πλοία του Πολεμικού Ναυτικού και 38 τεχνητούς υφάλους, που πρόκειται να ποντιστούν στην περιοχή.</p>
</blockquote>
<p>Ο προβληματισμός σου είναι κάτι που συμμερίζομαι κι εγώ. Όταν μιλάμε για τουριστική βιομηχανία, που περιλαμβάνει και την κατάδυση φυσικά, είναι λογικό ότι η θάλασσα και το οικοσύστημα γενικά θα αντιμετωπίζεται στεγνά ως αντικείμενο εκμετάλλευσης. Από την άλλη, δυστυχώς, η βύθιση παροπλισμένων πλοίων ή αεροπλάνων για δημιουργία υφάλων, μάλλον είναι το λιγότερο κακό που κάνουν στη θάλασσα η τουριστική και οι υπόλοιπες βιομηχανίες.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/c-130/128/2">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/c-130/128/2</link>
        <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 06:02:45 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-128-2</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/c-130/128.rss">Βυθίζοντας ένα C-130 για τη δημιουργία θαλάσσιου πάρκου</source>
      </item>
      <item>
        <title>Βυθίζοντας ένα C-130 για τη δημιουργία θαλάσσιου πάρκου</title>
        <dc:creator><![CDATA[jpr]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Το Royal Jordanian Navy σε συνεργασία με την Aqaba Port Corporation και την Aqaba Special Economic Zone Authority πρόσφατα αποφάσισαν να βυθίσουν ένα σχεδόν-άθικτο ένα μεταγωγικό αεροσκάφος C-130 με σκοπό τη δημιουργία ενός τεχνητού υφάλου που θα λειτουργήσει ως τουριστική υποβρύχια ατραξιόν.</p>
<p>Συγκεκριμένα το αεροσκάφος βυθίστηκε σε απόσταση 300 μέτρων από την ακτή και σε βάθος 17 μέτρων. Το εσωτερικό του αεροσκάφους είναι ανοιχτό ώστε να μπορούν οι δύτες να το επισκεφτούν.</p>
<p>Παρόλο που πριν τη βύθιση άδειασαν πλήρως το αεροσκάφος από καύσιμα, λάδια και άλλα πιθανά τοξικά υλικά, αυτό που με προβληματίζει είναι κατά πόσο μια τέτοια τακτική είναι παράδειγμα προς μίμηση -με την έννοια ότι δεν πρόκειται για ένα αεροσκάφος που βυθίστηκε από κάποια μάχη ή βλάβη, αλλά βυθίστηκε για να γίνει ατραξιόν. Είναι λίγο σαν να μεταχειριζόμαστε τη θάλασσα ως εν δυνάμει τουριστικό σκουπιδότοπο…</p>
<p>Βίντεο και φωτογραφίες από το σημείο: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8LDsZJSOP6Q">https://www.youtube.com/watch?v=8LDsZJSOP6Q</a></p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/c-130/128/1">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/c-130/128/1</link>
        <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 12:49:59 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-128-1</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/c-130/128.rss">Βυθίζοντας ένα C-130 για τη δημιουργία θαλάσσιου πάρκου</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
