<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Ντοκυμαντέρ - &quot;700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα&quot;</title>
    <link>https://vouti.es/t/topic/179</link>
    <description>Στα νότια της ατόλης [Fakarava](https://en.wikipedia.org/wiki/Fakarava) στη Γαλλική Πολυνησία, περίπου στη μέση του Ειρηνικού Ωκεανού, υπάρχει ένα στενό κανάλι που διασχίζει τον τετράγωνο κοραλλιογενή ύφαλο. 

Κάθε Ιούνη χιλιάδες [ροφοί](https://en.wikipedia.org/wiki/Camouflage_grouper) μεγάλου μεγέθους συγκεντρώνονται στο κανάλι αυτό, σε μια έκταση όσο τρία γήπεδα ποδοσφαίρου, για να αναπαραχθούν. Στην περιοχή επικρατούν ισχυρά παλιρροϊκά ρεύματα μεταβάλλοντας τη στάθμη των νερών. Οι αρσενικοί ροφοί ενώ γενικά ζουν μοναχικά, μια φορά το χρόνο συγκεντρώνονται στη περιοχή και περνούν εβδομάδες περιμένοντας τα θηληκά να έλθουν και να αποθέσουν τα αυγά στον ύφαλο. Η εναπόθεση των αυγών και η γονιμοποίηση λαμβάνει χώρα νύχτα με πανσέληνο. 

Όπως είναι λογικό η μεγάλη συγκέντρωση των ροφών προσελκύει και άλλα είδη που θέλουν να τραφούν: εκατοντάδες  γκρι καρχαρίες των υφάλων συγκεντρώνονται για να &quot;παρακολουθήσουν&quot; τη γονιμοποίηση των ροφών.

Ο [Laurent Ballesta](https://www.uw360.asia/laurent-ballesta/) ειδικεύεται στην υδροβιολογία και την υποβρύχια φωτογραφία. Έχει συμμετάσχει σε πολλά επιστημονικά projects μελετώντας την θαλάσσια ζωή σε πολλά μέρη του κόσμου όπως η Αρκτική, η [Ανταρκτική](https://www.youtube.com/watch?v=VJbZ8XtQsAA) , τον Αμαζόνιο, την Παταγωνία, τη Νέα Καληδονία. Επιπλέον έχει λάβει πολλές διακρίσεις στο χώρο της υποβρύχιας φωτογραφίας.

![4CE5C6C300000578-5806149-The_stunning_photographs_took_3_000_dive_hours_comprising_of_21_-a-21_1528385518061|690x459](upload://srMjHSO4mYw3keE3LcdHwcwZEUH.jpg)

Ο Ballesta αφιέρωσε τα τέσσερα τελευταία χρόνια στην καταγραφή του σπάνιου αυτού φαινομένου στα νερά της ατόλης Fakarava, συμπληρώνοντας πάνω από 3000 ώρες κάτω από το νερό. Η ομάδα δυτών και επιστημόνων κλήθηκε να αντιμετωπίσει μια σειρά προκλήσεων. 

Πρώτα από όλα τον φόβο της παραμονής για πολλές ώρες στο βυθό ανάμεσα σε εκατοντάδες καρχαρίες που τρέφονται και βρίσκονται σε φρενίτιδα. Χωρίς κάποιο προστατευτικό κλουβί ή στολή &quot;πήρε αρκετό χρόνο για να αναπτύξουμε την αίσθηση ότι δε θα μας δαγκώσουν&quot; λέει ο Ballesta. &quot;_Έπρεπε να νιώσουμε άνετα με το γεγονός ότι όταν οι καρχαρίες πέφταν πάνω μας με ορμή, σε βαθμό που μπορεί να μας τραυμάτιζαν, έπρεπε να παραμένουμε ήρεμοι. Στη πραγματικότητα μας θεωρούν εμπόδια και όχι θηράματα_&quot;.

![4CE5C68200000578-5806149-Mr_Ballesta_wanted_to_show_how_in_a_group_sharks_can_be_strong_a-a-15_1528385454515|690x459](upload://s9sacMnQsVFyJ2c8W4S9Wa9QRzG.jpg)

Άλλη μια πρόκληση για την βιντεο-καταγραφή του σκηνικού αυτού είναι η μεγάλη ταχύτητα με την οποία κινούνται θηρευτές και θηράματα όπως επίσης και οι συνθήκες απουσίας φωτός τη νύχτα.

Αυτό που παρατήρησαν στη Fakarava είναι ότι οι καρχαρίες κυνηγούν σε ομάδες, όπως οι αγέλες των λύκων, αλλά λιγότερο συνεργατικά. Ένας καρχαρίας μόνος του είναι μάλλον ανίκανος να πιάσει ένα νυσταγμένο ροφό. Μια μεγάλη ομάδα όμως είναι πιο εύκολο να παρασύρει το ψάρι από τη κρυψώνα του, να το κυκλώσει και να το καταβροχθίσει. Αυτές οι επιθέσεις, βιώνοντας τες από κοντά, ήταν μια φρενίτιδα που εκρήγνυται μπροστά σου. Χρησιμοποιώντας ειδικές κάμερες και κατασκευές μπόρεσαν να καταγράψουν τις σκηνές αυτές και να τις παίξουν σε αργή κίνηση, αποδίδοντας στην εικόνα την αποδοτικότητα και την ακρίβεια των καρχαριών.

&quot;_Έκανα ό,τι καλύτερο μπορούσα για να αναδείξω την ομορφιά, την χορογραφία, αυτών των θηρευτικών συμπεριφορών. Οι αιματηρές σκηνές μπορεί να είναι ελκυστικές, αλλά είναι η ώρα να δείξουμε στους ανθρώπους την αρμονία της άγριας ζωής. Η άγρια ζωή είναι δίχως έλεος, αλλά ταυτόχρονα είναι και χωρίς μίσος_&quot;, σημειώνει ο Ballesta.

Ο Ballesta συγκέντρωσε το υλικό από το εγχείρημα αυτό σε ένα βιβλίo με τίτλο &quot;**700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα**&quot; Επιπλέον σε συνεργασία με τον Luc Marescot και το τηλεοπτικό δίκτυο ARTE παρήγαγε το ομώνυμο ντοκυμαντέρ.

Ολόκληρο το ντοκυμαντέρ στα γερμανικά (με δυνατότητα αγγλικών υποτίτλων):

https://www.youtube.com/watch?v=JFuhEn1p1u0</description>
    
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jul 2018 08:55:34 +0000</lastBuildDate>
    <category>Ταινίες - Ντοκυμαντέρ</category>
    <atom:link href="https://vouti.es/t/topic/179.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>Ντοκυμαντέρ - &quot;700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα&quot;</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>πράγματι δε παλεύονται, νόμιζα ότι είναι υπότιτλοι και όχι auto-translation. Τελικά το είδα από άλλη πηγή στα γαλλικά.</p>
<p>Να πω ότι οι τύποι όχι απλά καταδύονταν νύχτα μέσα σε εκατοντάδες καρχαρίες. Αλλά <em>τσακώσαν με τα χέρια καμιά 40αρια από αυτούς</em> για να τους βάλουν ειδικό πομπό και να βλέπουν live τις κινήσεις τους μέσα στο κανάλι.</p>
<p>Άμα πιάσεις λοιπόν τον καρχαρία από την ουρά και τον γυρίσεις ανάποδα τον κοιμίζεις, χρήσιμη πληροφορία, μπορεί να χρειαστεί <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/stuck_out_tongue.png?v=5" title=":stuck_out_tongue:" class="emoji" alt=":stuck_out_tongue:"></p>
<p>Thanks για το link! <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=5" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/179/3">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/179/3</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 08:55:34 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-179-3</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/179.rss">Ντοκυμαντέρ - &quot;700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα&quot;</source>
      </item>
      <item>
        <title>Ντοκυμαντέρ - &quot;700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα&quot;</title>
        <dc:creator><![CDATA[ivan]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <aside class="quote no-group" data-username="alexandros" data-post="1" data-topic="179">
<div class="title">
<div class="quote-controls"></div>
<img alt="" width="20" height="20" src="https://vouti.es/user_avatar/vouti.es/alexandros/40/2_2.png" class="avatar"> alexandros:</div>
<blockquote>
<p>(με δυνατότητα αγγλικών υποτίτλων):</p>
</blockquote>
</aside>
<p>ε, δε το λες ότι διαβάζονται κι εύκολα …</p>
<p></p><aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <a href="http://echeng.com/articles/epic-footage-of-700-sharks-feeding-at-night-at-fakarava-french-polynesia/" target="_blank" rel="nofollow noopener" title="03:02PM - 09 July 2017">Eric Cheng – 9 Jul 17</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:665/390;"><img src="https://i2.wp.com/echeng.com/wp-content/uploads/2019/09/SNAG-0006.png?fit=665%2C390" class="thumbnail" width="665" height="390"></div>

<h3><a href="http://echeng.com/articles/epic-footage-of-700-sharks-feeding-at-night-at-fakarava-french-polynesia/" target="_blank" rel="nofollow noopener">Epic footage of 700 sharks feeding at night at Fakarava, French Polynesia »...</a></h3>

<p>This&nbsp;half-hour documentary about the&nbsp;Gombessa IV expedition&nbsp;to Fakarava is HIGHLY RECOMMENDED. It features what is likely the most exciting hunting-shark video ever captured, and also will give you a glimpse into the sort of dedication...</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<br>
            <iframe width="480" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/videoseries?list=PLza5pDIR6LGT6NVaQld42P9ab87nlE0m4&amp;wmode=transparent&amp;rel=0&amp;autohide=1&amp;showinfo=1&amp;enablejsapi=1" frameborder="0" allowfullscreen="" seamless="seamless" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-forms allow-popups allow-popups-to-escape-sandbox allow-presentation"></iframe>
<p></p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/179/2">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/179/2</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 01:12:56 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-179-2</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/179.rss">Ντοκυμαντέρ - &quot;700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα&quot;</source>
      </item>
      <item>
        <title>Ντοκυμαντέρ - &quot;700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα&quot;</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Στα νότια της ατόλης <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fakarava" rel="nofollow noopener">Fakarava</a> στη Γαλλική Πολυνησία, περίπου στη μέση του Ειρηνικού Ωκεανού, υπάρχει ένα στενό κανάλι που διασχίζει τον τετράγωνο κοραλλιογενή ύφαλο.</p>
<p>Κάθε Ιούνη χιλιάδες <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Camouflage_grouper" rel="nofollow noopener">ροφοί</a> μεγάλου μεγέθους συγκεντρώνονται στο κανάλι αυτό, σε μια έκταση όσο τρία γήπεδα ποδοσφαίρου, για να αναπαραχθούν. Στην περιοχή επικρατούν ισχυρά παλιρροϊκά ρεύματα μεταβάλλοντας τη στάθμη των νερών. Οι αρσενικοί ροφοί ενώ γενικά ζουν μοναχικά, μια φορά το χρόνο συγκεντρώνονται στη περιοχή και περνούν εβδομάδες περιμένοντας τα θηληκά να έλθουν και να αποθέσουν τα αυγά στον ύφαλο. Η εναπόθεση των αυγών και η γονιμοποίηση λαμβάνει χώρα νύχτα με πανσέληνο.</p>
<p>Όπως είναι λογικό η μεγάλη συγκέντρωση των ροφών προσελκύει και άλλα είδη που θέλουν να τραφούν: εκατοντάδες  γκρι καρχαρίες των υφάλων συγκεντρώνονται για να “παρακολουθήσουν” τη γονιμοποίηση των ροφών.</p>
<p>Ο <a href="https://www.uw360.asia/laurent-ballesta/" rel="nofollow noopener">Laurent Ballesta</a> ειδικεύεται στην υδροβιολογία και την υποβρύχια φωτογραφία. Έχει συμμετάσχει σε πολλά επιστημονικά projects μελετώντας την θαλάσσια ζωή σε πολλά μέρη του κόσμου όπως η Αρκτική, η <a href="https://www.youtube.com/watch?v=VJbZ8XtQsAA" rel="nofollow noopener">Ανταρκτική</a> , τον Αμαζόνιο, την Παταγωνία, τη Νέα Καληδονία. Επιπλέον έχει λάβει πολλές διακρίσεις στο χώρο της υποβρύχιας φωτογραφίας.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/c760c1d4e8a7805d4a3000e1d5099f70c423c773.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/c760c1d4e8a7805d4a3000e1d5099f70c423c773" title="4CE5C6C300000578-5806149-The_stunning_photographs_took_3_000_dive_hours_comprising_of_21_-a-21_1528385518061.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/c760c1d4e8a7805d4a3000e1d5099f70c423c773.jpg" alt="4CE5C6C300000578-5806149-The_stunning_photographs_took_3_000_dive_hours_comprising_of_21_-a-21_1528385518061" data-base62-sha1="srMjHSO4mYw3keE3LcdHwcwZEUH" width="690" height="459" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/c760c1d4e8a7805d4a3000e1d5099f70c423c773_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Ο Ballesta αφιέρωσε τα τέσσερα τελευταία χρόνια στην καταγραφή του σπάνιου αυτού φαινομένου στα νερά της ατόλης Fakarava, συμπληρώνοντας πάνω από 3000 ώρες κάτω από το νερό. Η ομάδα δυτών και επιστημόνων κλήθηκε να αντιμετωπίσει μια σειρά προκλήσεων.</p>
<p>Πρώτα από όλα τον φόβο της παραμονής για πολλές ώρες στο βυθό ανάμεσα σε εκατοντάδες καρχαρίες που τρέφονται και βρίσκονται σε φρενίτιδα. Χωρίς κάποιο προστατευτικό κλουβί ή στολή “πήρε αρκετό χρόνο για να αναπτύξουμε την αίσθηση ότι δε θα μας δαγκώσουν” λέει ο Ballesta. “<em>Έπρεπε να νιώσουμε άνετα με το γεγονός ότι όταν οι καρχαρίες πέφταν πάνω μας με ορμή, σε βαθμό που μπορεί να μας τραυμάτιζαν, έπρεπε να παραμένουμε ήρεμοι. Στη πραγματικότητα μας θεωρούν εμπόδια και όχι θηράματα</em>”.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/c54e762347374cfbe0920c72a94b8ca8c954ee28.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/c54e762347374cfbe0920c72a94b8ca8c954ee28" title="4CE5C68200000578-5806149-Mr_Ballesta_wanted_to_show_how_in_a_group_sharks_can_be_strong_a-a-15_1528385454515.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/c54e762347374cfbe0920c72a94b8ca8c954ee28.jpg" alt="4CE5C68200000578-5806149-Mr_Ballesta_wanted_to_show_how_in_a_group_sharks_can_be_strong_a-a-15_1528385454515" data-base62-sha1="s9sacMnQsVFyJ2c8W4S9Wa9QRzG" width="690" height="459" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/c54e762347374cfbe0920c72a94b8ca8c954ee28_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Άλλη μια πρόκληση για την βιντεο-καταγραφή του σκηνικού αυτού είναι η μεγάλη ταχύτητα με την οποία κινούνται θηρευτές και θηράματα όπως επίσης και οι συνθήκες απουσίας φωτός τη νύχτα.</p>
<p>Αυτό που παρατήρησαν στη Fakarava είναι ότι οι καρχαρίες κυνηγούν σε ομάδες, όπως οι αγέλες των λύκων, αλλά λιγότερο συνεργατικά. Ένας καρχαρίας μόνος του είναι μάλλον ανίκανος να πιάσει ένα νυσταγμένο ροφό. Μια μεγάλη ομάδα όμως είναι πιο εύκολο να παρασύρει το ψάρι από τη κρυψώνα του, να το κυκλώσει και να το καταβροχθίσει. Αυτές οι επιθέσεις, βιώνοντας τες από κοντά, ήταν μια φρενίτιδα που εκρήγνυται μπροστά σου. Χρησιμοποιώντας ειδικές κάμερες και κατασκευές μπόρεσαν να καταγράψουν τις σκηνές αυτές και να τις παίξουν σε αργή κίνηση, αποδίδοντας στην εικόνα την αποδοτικότητα και την ακρίβεια των καρχαριών.</p>
<p>“<em>Έκανα ό,τι καλύτερο μπορούσα για να αναδείξω την ομορφιά, την χορογραφία, αυτών των θηρευτικών συμπεριφορών. Οι αιματηρές σκηνές μπορεί να είναι ελκυστικές, αλλά είναι η ώρα να δείξουμε στους ανθρώπους την αρμονία της άγριας ζωής. Η άγρια ζωή είναι δίχως έλεος, αλλά ταυτόχρονα είναι και χωρίς μίσος</em>”, σημειώνει ο Ballesta.</p>
<p>Ο Ballesta συγκέντρωσε το υλικό από το εγχείρημα αυτό σε ένα βιβλίo με τίτλο “<strong>700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα</strong>” Επιπλέον σε συνεργασία με τον Luc Marescot και το τηλεοπτικό δίκτυο ARTE παρήγαγε το ομώνυμο ντοκυμαντέρ.</p>
<p>Ολόκληρο το ντοκυμαντέρ στα γερμανικά (με δυνατότητα αγγλικών υποτίτλων):</p>
<div class="lazyYT" data-youtube-id="JFuhEn1p1u0" data-youtube-title="700 requins dans la nuit" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/179/1">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/179/1</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 18:38:41 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-179-1</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/179.rss">Ντοκυμαντέρ - &quot;700 καρχαρίες μέσα στη νύχτα&quot;</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
