<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Παρουσίαση: ο ανθρώπινος παράγοντας στην αυτόνομη κατάδυση</title>
    <link>https://vouti.es/t/topic/224</link>
    <description>Η σχολή κατάδυσης [Aquatec](http://aquatec.gr) συνεχίζει τη σειρά θεματικών παρουσιάσεων γύρω από την κατάδυση και οργανώνει εκδήλωση με θέμα &quot;*Ο Ανθρώπινος Παράγοντας στην Αυτόνομη Κατάδυση*&quot; και ομιλητή τον *Μάνο Βρέτζο.*

&gt; Η ορθή κρίση προέρχεται από την εμπειρία. Δυστυχώς όμως η εμπειρία αποκτάται από την κακή κρίση” (Παλιό αεροπορικό γνωμικό). 
&gt; Έχουμε αναρωτηθεί γιατί δύτες που είναι εκπαιδευμένοι, πιστοποιημένοι και σε πολλές περιπτώσεις έμπειροι, διαπράττουν επισφαλείς πράξεις? Στην αυτόνομη κατάδυση με τόσο εξελιγμένες διαδικασίες, πρότυπα εκπαίδευσης και μοντέρνο εξοπλισμό γιατί συμβαίνουν επικίνδυνα περιστατικά αλλά και ατυχήματα? Ποιος είναι ο “αδύναμος κρίκος” ανάμεσα σε εξοπλισμό, διαδικασίες, πρότυπα ποιότητας και ανθρώπινο παράγοντα? Μέσα από αυτή την παρουσίαση θα προσπαθήσουμε να εντοπίσουμε τις “αδυναμίες” μας  και γιατί όχι να μάθουμε να τις ελέγχουμε πριν βρεθούμε σε ένα  απαιτητικό καταδυτικό περιβάλλον.

Η παρουσίαση θα γίνει στη σχολή Aquatec, Σαντορίνης 15 στη Βάρη, την **Τετάρτη 13 Μάρτη στις 7μμ**.

https://www.facebook.com/events/542829392868984/</description>
    
    <lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2019 18:26:04 +0000</lastBuildDate>
    <category>Events</category>
    <atom:link href="https://vouti.es/t/topic/224.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>Παρουσίαση: ο ανθρώπινος παράγοντας στην αυτόνομη κατάδυση</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Πολύ ενδιαφέρουσα παρουσίαση από τον Μ.Βρέτζο!</p>
<p>O Μάνος παρουσίασε το <a href="https://www.skybrary.aero/index.php/Human_Factors_Analysis_and_Classification_System_(HFACS)" rel="nofollow noopener">Human Factors Analysis and Classification System (HFACS)</a> και με ποιό τρόπο μπορεί να εφαρμοστεί στην αυτόνομη κατάδυση. Το HFACS είναι ένα αναλυτικό εργαλείο που αναπτύχθηκε στα τέλη του '90 από τον στρατό των ΗΠΑ για την κατανόηση των ανθρώπινων λαθών στα αεροπορικά δυστυχήματα.</p>
<p>Κάποια από τα βασικά σημεία/συμπεράσματα της παρουσίασης:</p>
<ul>
<li>όλοι κάνουμε και θα κάνουμε λάθη. Το λάθος συμβαίνει εν αγνοία του ατόμου, πχ λανθασμένη αντίληψη του βάθους σε μια βουτιά.</li>
<li>εαν συνειδητά αποκλίνουμε από μια καθιερωμένη/αναμενόμενη συμπεριφορά τότε μιλάμε για παράβαση, πχ η είσοδος σε σπήλαιο χωρίς την κατάλληλη εκπαίδευση</li>
<li>τα ατυχήματα είναι συνήθως αποτέλεσμα συνύπαρξης παραγόντων που υπερβαίνουν το άτομο που έκανε το λάθος: περιβάλλον, οργάνωση, προετοιμασία, επίβλεψη, ψυχολογία, φυσιολογία, επικοινωνία ομάδας, έκπαιδευση, τήρηση προβλεπόμενων διαδικασιών κλπ.</li>
<li>οι παραβάσεις συνεισφέρουν εξίσου με τα λάθη στο να οδηγηθούμε σε μια επισφαλή κατάσταση ή ατύχημα. Κλασικές περιπτώσεις παραβάσεων στην κατάδυση είναι οι αποκλίσεις από τα standards και τις διαδικασίες, πχ προκαταδυτικός έλεγχος ή σωστή σήμανση αερίων</li>
</ul>
<p>Δυστυχώς δεν υπάρχει οπτικοακουστικό υλικό από την παρουσίαση.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/224/2">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/224/2</link>
        <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:26:04 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-224-2</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/224.rss">Παρουσίαση: ο ανθρώπινος παράγοντας στην αυτόνομη κατάδυση</source>
      </item>
      <item>
        <title>Παρουσίαση: ο ανθρώπινος παράγοντας στην αυτόνομη κατάδυση</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Η σχολή κατάδυσης <a href="http://aquatec.gr" rel="nofollow noopener">Aquatec</a> συνεχίζει τη σειρά θεματικών παρουσιάσεων γύρω από την κατάδυση και οργανώνει εκδήλωση με θέμα “<em>Ο Ανθρώπινος Παράγοντας στην Αυτόνομη Κατάδυση</em>” και ομιλητή τον <em>Μάνο Βρέτζο.</em></p>
<blockquote>
<p>Η ορθή κρίση προέρχεται από την εμπειρία. Δυστυχώς όμως η εμπειρία αποκτάται από την κακή κρίση” (Παλιό αεροπορικό γνωμικό).<br>
Έχουμε αναρωτηθεί γιατί δύτες που είναι εκπαιδευμένοι, πιστοποιημένοι και σε πολλές περιπτώσεις έμπειροι, διαπράττουν επισφαλείς πράξεις? Στην αυτόνομη κατάδυση με τόσο εξελιγμένες διαδικασίες, πρότυπα εκπαίδευσης και μοντέρνο εξοπλισμό γιατί συμβαίνουν επικίνδυνα περιστατικά αλλά και ατυχήματα? Ποιος είναι ο “αδύναμος κρίκος” ανάμεσα σε εξοπλισμό, διαδικασίες, πρότυπα ποιότητας και ανθρώπινο παράγοντα? Μέσα από αυτή την παρουσίαση θα προσπαθήσουμε να εντοπίσουμε τις “αδυναμίες” μας  και γιατί όχι να μάθουμε να τις ελέγχουμε πριν βρεθούμε σε ένα  απαιτητικό καταδυτικό περιβάλλον.</p>
</blockquote>
<p>Η παρουσίαση θα γίνει στη σχολή Aquatec, Σαντορίνης 15 στη Βάρη, την <strong>Τετάρτη 13 Μάρτη στις 7μμ</strong>.</p>
<p><a href="https://www.facebook.com/events/542829392868984/" class="onebox" target="_blank" rel="nofollow noopener">https://www.facebook.com/events/542829392868984/</a></p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/224/1">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/224/1</link>
        <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 17:52:43 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-224-1</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/224.rss">Παρουσίαση: ο ανθρώπινος παράγοντας στην αυτόνομη κατάδυση</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
