<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
    <link>https://vouti.es/t/topic/237</link>
    <description>Θα ήθελα να το κάνω poll αλλά δεν νομίζω ότι υπάρχει τεχνικά αυτή η δυνατότητα.

Με ποια σειρά νομίζετε ότι πρέπει να αποκτήσει εξοπλισμό ένας νέος δύτης που κάνει τώρα τα πρώτα του βήματα; Λαμβάνουμε υπόψιν ότι του αρέσει το αντικείμενο και δεν θέλει να βουτάει 1 φορά τα 3 χρόνια. Νομίζω ότι είναι ενδιαφέρουσα συζήτηση. 

Σαν αρχάριος αυτά που θα έβλεπα ως πρώτα κομμάτια εξοπλισμού και αυτά που παρατηρώ ότι μου δημιουργούν προβλήματα στα πρώτα 15 dives μου ας πούμε είναι:

* **Μάσκα/Αναπνευστήρας**
πολλές νοικιάρικες μάσκες δεν μπαίνουν 100% ή παρά το φτύσιμο θολώνουν ή αν φτάσεις αργά μπορεί να μην προλάβεις μάσκα της προκοπής ή αναπνευστήρα. Σίγουρα ο αναπνευστήρας είναι &quot;προαιρετικός&quot;, αλλά αν τύχει κάποιο απρόοπτο και χρειαστεί να κάνω κολύμβηση επιφανείας για οποιοδήποτε λόγο, θα προτιμούσα να τον έχω.
* **Μποτάκια/Πέδιλα**
Οκ, σ&#39; αυτό μπορεί να φταίει ότι έχω ερωτευτεί τα Scubapro Go Sport, υποθέτω αν δεν είχα βρεί πέδιλα  να μου ταιριάζουν τόσο πολύ ίσως να μην τοχα τόσο ψηλά, αλλά είναι αρκετά πιο ξεκούραστα απ&#39; τα αλλα πέδιλα που έχω δοκιμάσει και επειδή ειναι και πανάλαφρα με βοηθάνε να μην κατεβαίνουν τα πόδια μου κάτω χωρίς να το καταλαβαίνω και να μου χαλάνε το trim.
* **Dive Computer**
Λοιπόν νομίζω εδώ παιζει το ψυχολογικό φάκτορ περισσότερο ρόλο. Έχοντας χαζέψει αρκετά τους πίνακες έχω καταλάβεί ότι μέχρι τα 18m είσαι ανετότατος ακόμη και μέχρι σχεδόν 50&#39;  (που ειναι ο χρόνος που θα κρατήσει όλη βουτιά συνήθως). Επίσης IRL τα surface intervals είναι σχεδόν πάντα τουλάχιστον 1μίση-2ώρες που σε πάνε pressure group B τουλάχιστον και τέλος πάντων και 3 βουτιές μες στη μέρα να κάνεις μέχρι τα 18μ κλάιν πρακτικά. Πρακτικά όμως όταν φοράω dive computer νιώθω περισσότερο ασφάλεια και γιατί  μπορώ να δω το NDL μου με μια ματιά και ας λέει σχεδόν πάντα 99&#39; ή 50&#39; στα 20 μέτρα ξέρω γω, αλλά και γιατί έχω ένα εύχρηστο depth gauge που ξέρω ότι θα δουλεύει (η κονσόλα δεν είναι τοσο εύχρηστη, επίσης το νοικιάρικο δεν ξέρεις αν θα παιζει).
* **Shortie ή Wetsuit**
Γιατί είμαι μεγαλόσωμος και δεν βρίσκω το 2XL πάντα και ή βουτάω με 5άρα με 28 βαθμούς και βράζω ή βουτάω με σόρτι ένα νουμερο μικρότερο και δεν είναι και πολύ άνετο.
* **BCD ή Backplate/Wing**
Αφήνω τελευταίο το BCD παρότι στα πρώτα μαθήματα πίστευα ότι πρέπει ναναι το 1ο για να εξοικειωθείς με τα χαρακτηριστικά πλευστότητας τους, αλλά τελικά με προβλημάτισε πολύ το γεγονός ότι τελικά μάλλον δεν έχει νόημα η αγορά jacket bcd αφού αν σκοπεύεις να ασχοληθείς περαιτέρω, θα πρέπει υποχρεωτικά να πας στο backplate/wing συνδυασμο.
* **1ο-2ο στάδιο/χταπόδι**
Αν θες να έχεις long hose κατανοητό εδώ γιατί πρέπει να έχεις δικό σου,  αλλά αν έχεις το config που νοικιάζουν όλοι, υπάρχει κάποιο σαφές πλεονέκτημα ή λόγος στο να αγοράσεις το δικό σου? είδα σε μια κατάδυση ένα τύπο που είχε έρθει με το δικό του και είχε το στάνταρ νοικιάρικο config. Τι πλεονέκτημα έχει αυτό; Για ποιο λόγο να το κάνεις;

Έχετε υπόψιν ότι είμαι πολύ φρέσκος rec και κάποια πράγματα μπορεί νατα αγνοώ, αλλά νομίζω είναι καλή βάση για να ανοίξει μια κουβέντα που μάλλον έχει ενδιαφέρον για πρωτάρηδες στο χώρο σαν και μένα.</description>
    
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jul 2022 08:32:43 +0000</lastBuildDate>
    <category>Equipment</category>
    <atom:link href="https://vouti.es/t/topic/237.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[tgeo]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>πάντως το να σου θολώνει δεν ειναι λόγος αλλαγής, κάτι δεν εχει γίνει σωστά.<br>
την έκαψες; (εγω λεω ναι btw) αν την έκαψες, οδοντόπαστα; επίσης σάλιο καλό πριν βραχεί πριν την βουτιά.</p>
<p>εννοώ το θόλωμα φτιάχνεται. αν δεν την έκαψες κάφτην, αλλιως οδοντόπαστα καλά και την αφήνεις 1-2 βράδια και μετα ξανά, μπορεί να χρειαστεί αρκετές φορές. επίσης πριν την βρέξεις, πολύ σάλιο και καλό τρίψιμο.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/18">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/18</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 08:32:43 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-18</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Όλες ανεξεραίτως οι μάσκες στην αρχή θολώνουν, δεν είναι θέμα μάρκας. Χρειάζεται να την “κάψεις” στο κρύσταλλο μια, δυο, τρεις φορές μέχρι να μη θολώνει. Δες πχ <a href="https://www.youtube.com/results?search_query=burn+diving+mask" rel="noopener nofollow ugc">https://www.youtube.com/results?search_query=burn+diving+mask</a> . Προσοχή, οι φακοί της μάσκας να μην είναι πλαστικοί.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/17">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/17</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 08:31:17 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-17</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[Lemonia_Georgiadou]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Χαχαχχα. <a class="mention" href="https://vouti.es/u/tgeo">@tgeo</a> εσύ λές όχι στο κάψιμο;<br>
Ευχαριστω για τις πληροφορίες</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/16">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/16</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 08:17:55 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-16</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[Lemonia_Georgiadou]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Σε ευχαριστώ Αλέξανδρε.<br>
Δυστυχώς η τελευταία που είχα πάρει ενώ βεντούζωνε καλά, στο νερό θόλωνε απίστευτα.Κι έτσι ψάχνω την επόμενη με λίγο παραπάνω επιφύλαξη.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/15">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/15</link>
        <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 08:16:18 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-15</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[tgeo]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>θα συμφωνήσω με <a class="mention" href="https://vouti.es/u/alexandros">@alexandros</a><br>
πήγαινε σε μαγαζιά και τσέκαρε την εφαρμογή. φόρα την χωρίς strap εισέπνευσε απ τη μύτη και γύρνα οριζόντια. αν δεν κουνάει και δεν κινδυνεύει να πέσει, ειναι καλή. αν κρατάει και δεν πεφτει ακόμη και οταν σταματάς να εισπνέεις είναι ιδανική.</p>
<p>τώρα αν θες μαύρη ή διαφανη ή χρωματιστή ειναι θέμα προτιμήσεων. Στα καταδυτικά προτιμάν να δίνουν διάφανες, γιατι είναι λιγότερο “κλειστοφοβικές” απ’ τις μαύρες. Προσωπικά μ’ αρέσουν οι μαύρες δεν με ενοχλούν στο οπτικό πεδίο, σε άλλους φαίνονται πολύ “κλειστες”.</p>
<p>επίσης κάποιες είναι “βαθιές” και κάποιες πιο “ρηχές” οσον αφορά την απόσταση του τζαμιού απ’ τα μάτια. ιδανικά για κατάδυση, θέλεις τις ρηχές που κρατάνε λιγο όγκο αέρα γιατί όσο κατεβαίνεις σε μέτρα και μειώνεται ο όγκος του αέρα θα σε “πιέζει” περισσότερο στο πρόσωπο.</p>
<p>προσωπικά έχω apeks vx1 για main και cressi Superocchio για backup. τις λατρεύω και τις 2. η superocchio θεωρώ ειναι πολύ καλή around VFM μάσκα για όλα.</p>
<p>και αφού την πάρεις, μπορούμε να τσακωθούμε για το αν θα την “κάψεις” ή όχι. <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/joy.png?v=12" title=":joy:" class="emoji" alt=":joy:"></p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/14">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/14</link>
        <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 18:20:49 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-14</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Καλησπέρα <a class="mention" href="https://vouti.es/u/lemonia_georgiadou">@Lemonia_Georgiadou</a></p>
<p>Το πιο σημαντικό στη μάσκα είναι να σου κάθεται καλά στο πρόσωπο. Πήγαινε σε μαγαζιά και δοκίμασε μια μάσκα που σου αρέσει. Αν “βεντουζώνει” στο πρόσωπο και κάθεται χωρίς strap, τότε είναι μια χαρά.</p>
<p>Η μάρκα δεν έχει πολλή σημασία. Στο παρελθόν έχω χρησιμοποιήσει Cressi και Apeks.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/13">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/13</link>
        <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 17:22:04 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-13</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[Lemonia_Georgiadou]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Καλησπέρα παιδιά.</p>
<p>Έχετε υπόψιν πως να επιλέξω μια καλή μάσκα χωρίς να φυγουν άπειρα λεφτα;</p>
<p>Μπορείτε να μου πείτε τι έχετε εσείς αγοράσει;</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/12">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/12</link>
        <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 11:02:24 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-12</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[asou]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Αν και λίγο καθυστερημένα, θα διαφωνήσω με τους περισσότερους από εδώ. Το dive computer κατά τη γνώμη μου είναι το πρώτο στοιχείο εξοπλισμού που θα αγόραζα. Μπορείς να βρεις εξαιρετικά DC σε τιμές εως 300 ευρώ (εγώ χρησιμοποιώ χρόνια το Oceanic Geo 2.0 και είμαι super happy). Ο βασικότερος λόγος που προτείνω το DC είναι η <strong>ασφάλεια</strong>. Το DC σου εξασφαλίζει αξιόπιστη μέτρηση βάθους και χρόνου. Παράλληλα τρέχει δυναμικά το προφιλ της βουτιάς σου οπότε ανα πάσα στιγμή έχει μια ένδειξη του υπολοιπόμενου χρόνου σου και μπορεί να σε βοηθήσει εαν κάτι δεν πάει βάση του πλάνου σου έξω από το νερό.</p>
<p>Επιπλέον, δεν είναι σίγουρο ότι θα βρεις σε όλα τα καταδυτικά κέντρα να νοικιάσεις DC. Μάσκα, στολή, πέδιλα, φυσικά και είναι όλα χρήσιμα και απαραίτητα αλλά έχουν σχέση περισσότερο με την άνεσή σου. Το DC έχει πρώτα και κύρια με την ασφαλειά σου.</p>
<p>Επίσης, το bottom timer θα ήταν μια λύση, αλλά όχι επαρκής εαν δεν μπορείς να υπολογίσεις δυναμικά το προφιλ της καταδυσής σου και δυνητικά της αποσυμπίεσης (πχ. ratio deco).</p>
<p>Τέλος, μετά το DC θα έβαζα τα πέδιλα. Είναι σχεδόν αδύνατον να βρεις σοβαρά πέδιλα σε καταδυτικά προς ενοικίαση, εγώ έχω βρει μόνο τα “τουριστικά” που είναι ελαφριά και σκέτη ταλαιπωρία μέσα στο νερό. Με τα δικά σου, σοβαρά, πέδιλα και θα μειώσεις κατά πολύ την κούραση στη βουτιά σου και θα μπορέσεις να κάνεις κανονικό frog kick.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/11">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/11</link>
        <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 08:14:12 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-11</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[tgeo]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>σας ευχαριστώ όλους για τις γνώμες, πραγματικά βοηθάνε πολύ.</p>
<p>Στην παρούσα φάση, και βλέποντας και τι με ενοχλεί στον εξοπλισμό που νοικιάζω κάθε φορά πάω καρφωτός για <strong>μάσκα + wetsuit 5mm/μποτάκια</strong> και -όσο περίεργο και αν φανεί αυτό- <strong>φακό</strong>.<br>
Μάσκα γιατί αν δεν σου κάτσει ή αν θολώνει, δεν ευχαριστιέσαι τη βουτιά.<br>
5άρα και μποτάκια και για λόγους υγιεινής αλλά και γιατί παρατηρώ ότι υπάρχουν διαφορές πλευστότητας (μικρές μεν) αλλά και η άνεση διαφέρει από στολή σε στολή (ιδίως αν σε πιέζει εκεί κάτω και δεν μπορείς να κατουρήσεις με τίποτα <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/rofl.png?v=9" title=":rofl:" class="emoji" alt=":rofl:"> )</p>
<p>Βούτηξα 15αύγουστο πρώτη φορά με φακό σε πρωινή βουτιά και το πόσα περισσότερα πράγματα έβλεπα χαζεύοντας τον τοίχο, βλέποντας σε τρύπες, πιάνοντας πλάσματα που κανονικά δεν θα τα εβλεπα, είχε μεγάλη διαφορά σαν εμπειρία και το ευχαριστήθηκα πολύ περισσότερο.</p>
<p>Για μάσκα/στολή υποθέτω δεν μπορεί να γίνει αγορά απ’ το internet, θα πρέπει να πάω κάπου να δοκιμάσω, και αν συμφέρει το πολύ πολύ παραγγέλνω από scubastore, μπορεί κάποιος να προτείνει κανά μαγαζί; Είμαι τελείως άσχετος από τι μαγαζιά παιζουν στο χώρο και που πας για να αγοράσεις εξοπλισμό, επίσης οκ μάσκα έγραψε και ο <a class="mention" href="https://vouti.es/u/giannhs">@Giannhs</a> κάποια πράγματα, για τα μποτάκια thanks to <a class="mention" href="https://vouti.es/u/platsplouts">@platsplouts</a> θα πάω για 5mm, στολή πως δοκιμάζω; απλά βρίσκω κάτι που με βολεύει στη στεριά; κάτι να προσέξω όσον αφορά τη δοκιμή στολής;</p>
<p>Για φακό τώρα, να παραγγείλω <a href="https://www.scubastore.com/scuba-diving/orcatorch-d550/1347892/p" rel="nofollow noopener">αυτόν να τελειώνουμε;</a> <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/blush.png?v=9" title=":blush:" class="emoji" alt=":blush:"> Μου φαίνεται για χαρά και λογικά λεφτά, αλλά είμαι ανοιχτός σε προτάσεις. <a href="https://www.scubastore.com/scuba-diving/orcatorch-d560/136028180/p" rel="nofollow noopener">Και αυτός με άρεσε</a> και πιστεύω θα μου κάνει για τη δουλειά που το θέλω και φτηνότερα μάλλον</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/10">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/10</link>
        <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 12:01:58 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-10</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[platsplouts]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>η μάσκα είναι το πιο βασικό κομμάτι του εξοπλισμού. Μια κακή μάσκα που δεν σου κάθεται καλά μπορεί να σου χαλάει την ηρεμία σου στις βουτιές και γενικά να σου σπάσει τα νεύρα. Οπότε για μένα είναι το πρώτο κομμάτι εξοπλισμού που μπορεί κανείς να αγοράσει. Και είναι και από τα φτηνότερα.<br>
Αναπνευστήρα έχω ένα σπαστό που σπάνια πλέον τον κουβαλάω μαζί μου. Δεν μου έχει χρειαστεί πραγματικά σε κάτι παρά μόνο σε snorkeling <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
<p>με μια 5mm full wetsuite θα μπορείς να βουτάς από Απρίλιο μέχρι Νοέμβριο. Εγώ δεν “σκάω” με την full ακόμα και το καλοκαίρι, δεν βλέπω λόγο για shortie παρά μόνο αν κάποιος βουτάει σε τροπικά κλίματα. Για μένα είναι το 2ο πιο σημαντικό κομμάτι εξοπλισμού, γιατί αν η στολή δεν σου κάθεται καλά μπορεί επίσης να σου χαλάσει μια βουτιά + το θέμα υγιεινής.</p>
<p>Τα μποτάκια πάνε παρέα με την αγορά στολής μάλλον. Εγώ είχα κάνει το “λάθος” να πάρω ελαφρά/ευκαμπτα μποτάκια στην αρχή τα οποία εκ του αποτελέσματος δεν ήταν καλή επιλογή όταν φοράς λίγο πιο σκληρά πέδιλα από αυτά που δίνουν τα περισσότερα καταδυτικά. Έπειτα πήρα τα πιο σκληρά (5mm) και είμαι πολύ ικανοποιημένος. Επίσης φτηνή αγορά και όπως είπε ο <a class="mention" href="https://vouti.es/u/jpr">@jpr</a> αρκετά σημαντική από άποψη υγιεινής.</p>
<p>Το regulator είναι μάλλον το επόμενο κομμάτι εξοπλισμού που θα αγόραζα και εκεί που κάνεις την πρώτα πραγματικά σημαντική επένδυση αφού δύσκολα θα δώσεις κάτω από 300€. Δεν επηρεάζει την πλευστότητά σου αλλά είναι αυτό που σε κρατάει στην ζωή οπότε καλό είναι να ξέρεις πως είναι σε καλή κατάσταση. Εγώ αγόρασα κάτι πολύ φτηνό για single tank (apeks DS4 + 2xATX40 + gauge) γύρω στα 300€, δεν έχω κανένα πρόβλημα σε rec βουτιές με το συγκεκριμένο.</p>
<p>Για DC τα είπαμε σε άλλο thread.</p>
<p>Πέδιλα…περί ορέξεως. Θα απεύφευγα τα split fins και άλλα φουτουριστικά πέδιλα που υπάρχουν γιατί όταν θα αρχίσεις να κάνεις frog kick θα σε δυσκολέψουν. KISS.</p>
<p>BCD/Backplate+harness…θα το άφηνα προς το τέλος αφού έχω δοκιμάσει διάφορα και δίνοντάς μου χρόνο να χτίσω εμπειρία και πλευστότητα. Έχοντας δοκιμάσει αρκετά BCD jackets και πηγαίνοντας μετά προς backplate με wing (νομίζω πως) είδα μεγάλη διαφορά στην πλευστοτητά μου αλλά και στην άνεση που νοιώθω πλέον στον βυθό χωρίς πλέον να με “ενοχλούν” αυτά που ένα jacket δένει γύρω σου.</p>
<p>πάρτο ψύχραιμα και δώσε χρόνο να εξοικειωθείς με όλα αυτά…κάτι που ταιριάζει σε κάποιον δεν σημαίνει πως θα ταιριάζει και σε εσένα <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/wink.png?v=9" title=":wink:" class="emoji" alt=":wink:"></p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/9">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/9</link>
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 18:02:59 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-9</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>φρέσκο και επί του θέματος <a href="http://scubatechphilippines.com/scuba_blog/buying-scuba-equipment/" rel="nofollow noopener">http://scubatechphilippines.com/scuba_blog/buying-scuba-equipment/</a></p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/8">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/8</link>
        <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 11:39:32 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-8</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Για τις διαιρούμενες στολές δεν εχω γνώμη, δεν έχω δοκιμάσει ποτέ.</p>
<p>Εννοείται οτι σε liveaboard θα έχεις computer, ακόμη και εδώ αν κάνεις πολλές βουτιές τη μέρα καλό ειναι να έχεις. Για το computer δεν ήμαστε αρνητικοί, ίσα ίσα μας αρέσει <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/stuck_out_tongue.png?v=9" title=":stuck_out_tongue:" class="emoji" alt=":stuck_out_tongue:"> Απλά είπα να είναι το τελευταίο ώστε να έχεις σκεφτεί τι θέλεις να έχει το computer. Μπορεί να αγοράσεις τώρα ενα computer και μετά απο 6μηνες να πεις, “Α τώρα θέλω άλλο δεν μου κάνει αυτο πια γιατί δεν έχει το τάδε feature.”<br>
Και εμένα αυτο δεν μ αρέσει προσωπικά στην αγορά εξοπλισμού, όταν πολύ γρήγορα ανακαλύπτεις οτι αυτο που πήρες πλέον δεν σε καλύπτει. Οπότε παίρνεις κάτι που θα σου είναι χρήσιμο και στη μελλοντική  καταδυτική σου πορεία.<br>
Με τη παραπάνω λογική προτείνω :<br>
<a href="https://www.scubastore.com/%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%AC%CE%B4%CF%85%CF%83%CE%B7/suunto-vyper-novo/135949431/p" rel="nofollow noopener">Suunto Vyper Novo</a> : Έχει όλα τα καλούδια, 3 μείγματα (up to 100% O2), πυξίδα, timer κλπ. Και πιστεύω θα σε καλύψει για πολύ καιρό.</p>
<p>Regulators:<br>
<a href="https://www.deepstop.de/en/singletank-regulatorsets/922-singletank-dir-set-apeks-xtx50-5-port.html#/1190-hoses-standardrubberhoses/1152-inflatorhose-with_60cm_inflatorhose/1449-hoserouting-longhose_210cm/2483-yoke_connector_at_th-din_connector" rel="nofollow noopener">Apeks DST + 5thport / XTX50 2nd stage</a> :  πολύ καλός ρυθμιστής (top range άρα και top price <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/wink.png?v=9" title=":wink:" class="emoji" alt=":wink:">)  καλό routing για single cylinder(longhose setup) και πολύ αργότερα όταν ερθει η ώρα να φορέσεις διπλές παίρνεις άλλο ένα 1ο στάδιο ίδιο και είσαι έτοιμος. Οι apeks ρυθμιστές ειναι με διάφραγμα.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/7">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/7</link>
        <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 09:30:17 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-7</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[tgeo]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>για το shortie/wetsuit με πείσατε. Δοκιμάζοντας shorties σε fun dives lately όντως κερδίζεις άνεση στο πήγαινε και στο έλα όσο είσαι έξω απ’ το νερό, αλλά σε 60’ βουτιά σε 24-25 βαθμούς παρατήρησα ότι στα τελευταία 10 λεπτά είχα αρχίσει και ένιωθα μια ψύχρα. Όχι σε σημείο να με ενοχλήσει, αλλά σε σημείο που ήταν αισθητή και μου έριχνε το comfort factor. Υπάρχει κάποιος σοβαρός λόγος να αποφύγω διαιρούμενη; Πχ. βλέπω την Cressi Apnea 5mm με ενσωματωμένη κουκούλα στα max 200€ <a href="https://www.scubastore.com/%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%AC%CE%B4%CF%85%CF%83%CE%B7/cressi-apnea-2018-5-mm/136733684/p" rel="nofollow noopener">ανάλογα το μαγαζί</a> και μου φαίνονται εξαιρετικά λογικά λεφτά, απλά είναι διαιρούμενη, είναι αυτό μείον για τη χρήση που θέλουμε;</p>
<p>το θέμα του dc με έχει προβληματίσει και θα ανοίξω άλλο τόπικ να το συζητήσουμε πιο αναλυτικά γιατί δεν καταλαβαίνω τον αρνητισμό για να είμαι ειλικρινής.<br>
Στα πλαίσια του recreational diving ένα dc σου λύνει τα χέρια πρακτικά. Και δεν μιλάω τώρα για ακριβά DC, απ’ ότι έχω δει 180-250€ παίζουν όλα τα entry level (αυτά στο upper range αυτής της τιμής έχουν και gauge mode). Και τα bottom timer δεν τα βλέπω φτηνότερα από 120-150€.<br>
Και αργότερα αν και εφόσον το δείς tec και βουτάς με planned deco δεν χρειάζεσαι κομπιούτερ να σου πει πότε θα σταματήσεις, ή αν θες να τσιμπήσεις τα τούμπανα τα κομπιούτερ, το κρατάς σε gauge mode για redundancy.<br>
το σκέφτομαι λάθος;<br>
πχ. πες ότι πέρνω τώρα bottom timer αντί για DC και πάω σε 4-5 μήνες να κάνω ενα live-aboard σαν recreational diver, δεν παίζει θα χάσω τις μισές βουτιές, θα πρέπει να πάρω τότε DC αναγκαστικά (και πάλι φτηνό θα πάρω προφανώς γιατί για το recreational level δεν θα χρειάζομαι κάτι παραπάνω).</p>
<p>Δεν είμαι σίγουρος αλλά νομίζω ότι καταλαβαίνω την απέχθεια προς τα DC ως προτροπή να μην βασίζομαι μόνο σε αυτά και να έχω το νου μου και για τους πίνακες και την θεωρία από πίσω (κατανοητό αυτό).</p>
<p>Ευχαριστώ επίσης <a class="mention" href="https://vouti.es/u/giannhs">@Giannhs</a> για την εξήγηση για το Work of Breathing, τώρα βγάζει νόημα και αυτό.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/6">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/6</link>
        <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 13:19:40 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-6</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[jpr]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Συμφωνώ με την ανάλυση των προλαλήσαντων και με την πρόταση του <a class="mention" href="https://vouti.es/u/giannhs">@Giannhs</a> με μόνη διαφοροποίηση ότι θα έβαζα μάσκα + μποτάκια πρώτα διότι:</p>
<ul>
<li>η μάσκα <strong>πρέπει</strong> να σου ταιριάζει αλλιώς θα ταλαιπωρηθείς πολύ και δεν θα απολαύσεις τη βουτιά. Νοικιάζοντας μάσκα είναι λίγο σα να παίζεις λοττο παρόλο που πολλά καταδυτικά φροντίζουν να έχουν μάσκες που ταιριάζουν στα περισσότερα πρόσωπα (αλλά εσύ μπορεί να μην είσαι στο μέσο όρο ή λόγω γενιών να μην εφαρμόζει καλά)</li>
<li>το μποτάκι είναι το ιδανικότερο μέρος εξοπλισμού για να μαζέψει μύκητες. Σε αντίθεση με τη στολή που γυρνάει ανάποδα και μπορεί γρήγορα να στεγνώσει τελείως, το μποτάκι χρειάζεται συνήθως μέρες για να στεγνώσει πλήρως. Αποτέλεσμα να μαζεύει υγρασία για μεγάλο χρονικό διάστημα. Οπότε καθαρά και μόνο για λόγους υγιεινής εγώ θα το συνιστούσα από τα πρώτα (αλλιώς νιώθω λίγο σα να δανείζομαι παντόφλες μπάνιου <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/stuck_out_tongue.png?v=9" title=":stuck_out_tongue:" class="emoji" alt=":stuck_out_tongue:"> )</li>
</ul>
<p>Για dc επίσης μιας και είναι αρχή ακόμα θα πρότεινα ένα bottom timer και όχι ένα φτηνό dc. Ο λόγος είναι ότι πολύ λίγα φτηνά (έως και medium price range) dc έχουν gauge mode (δηλαδή λειτουργία σαν απλό βυθόμετρο) και ακόμη λιγότερα έχουν επιλογή να δείχνουν average depth κατά τη διάρκεια της βουτιάς. Το average depth είναι μια χρήσιμη πληροφορία αλλά κυρίως σε αυτή τη φάση σε νοιάζει ένα ηλεκτρονικό βυθόμετρο που να κρατάει log και να είναι φτηνό. Πιο μετά αν συνεχίσεις και δεις ότι θες να επενδύσεις λεφτά για dc μπορείς να δεις άλλες επιλογές.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/5">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/5</link>
        <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 11:11:49 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-5</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Καλησπέρα!</p>
<p>Η αρχή είναι καλό να γίνει με όσα εφαρμόζουν πάνω σου “προσωπικά”, δηλαδή (μάσκα, στολή, μποτάκια, πέδιλα).</p>
<ul>
<li>
<p>Mάσκα/Αναπνευστήρας :<br>
Η μάσκα ειναι συνήθως παρεξηγημένο κομμάτι εξοπλισμού και μπορεί να πετύχεις δύτες που να βουτάνε καιρό με μια δική τους μάσκα όπου δεν τους ταιριάζει και να τους δημιουργεί προβλήματα. Θέλει και λίγο τύχη να βρεις μια μάσκα να σου ταιριάζει τέλεια και εγω θεωρώ οτι η δοκιμή στο shop πριν την αγορά δεν αρκεί. Ακομή και στο νερό μπορει να χρειαστούν κάποιες βουτιές και να καταλήξεις στο συμπέρασμα οτι θές άλλη μάσκα. Οπότε είναι ενα κομμάτι που θα έδινα παραπάνω προσοχή.<br>
Αναπνευστήρας θεωρώ πως δεν χρειάζεται, αλλά αν θέλεις πάρε αναδιπλούμενο για να το έχεις σε τσέπη. Σίγουρα όχι τον κλασσικό, γιατί αν το καλοσκεφτείς κουβαλάς κάτι πάνω σου σε όλο το dive, που υποβρυχίως δεν προκειται να χρησιμοποιήσεις. Άσε που είναι ενοχλητικό να κουνίεται διπλά απο το κεφάλι σου όλη την ώρα στο βυθό μέσα.</p>
</li>
<li>
<p>Wetsuit.<br>
Για πρώτη στολή  5αρα προτείνω να πάρεις για να τη χρησιμοποιείς και το χειμώνα με ενα shortie. Για Αύγουστο/Σεπτέμβρη που είναι ζεστά τα νερά μπορείς να σκεφτείς και την αγορά 3άρας στολής. Ξεκινά με μια 5άρα που έτσι κ αλλίως τη χρειάζεσαι όλο τον χρόνο.</p>
</li>
<li>
<p>Backplate/Wing:<br>
Ανεξαρτητα απο το πόσο θα προχωρήσεις στο diving, το backplate/wing ειναι καλύτερο απο άποψη άνεσης - πλευστότητας. Ο ασκός να έιναι πάνω απο 30lbs για να σηκώνει και μονή 15αρα. Η αγορά wing/backplate προτείνω να γίνει πριν την αγορά computer.</p>
</li>
<li>
<p>Dive computer.<br>
Έιναι το κομμάτι που θα αγόραζα τελευταίο μιας και σε ρηχές βουτιές ειναι κάπως πιο safe τα πράγματα, χωρίς να εννοώ οτι δεν είναι απαραίτητο! Προτείνω να πάρεις ενα bottom timer για αρχή ώστε να βλέπεις στο χέρι βάθος/χρόνο αντι να ψάχνεις τη κονσόλα. Και αφου πάρεις όλα τα άλλα, παίρνεις και computer. Να υπάρχει έστω ενα computer στην ομάδα-ολοι στο ίδιο βάθος <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/stuck_out_tongue.png?v=9" title=":stuck_out_tongue:" class="emoji" alt=":stuck_out_tongue:"></p>
</li>
<li>
<p>Regulators.<br>
O λόγος που κάποιος έρχεται με δικό του ρυθμιστή αλλά κλασσικό setup, είναι ότι τα καλά μοντέλα εχουν καλυτερο “Work of Breathing”. Έχουν δηλαδή πολύ μικρότερη αντίσταση στην αναπνοη σε σχέση με τα νοικιάρικα, και μάλιστα θεαματική διαφορά!<br>
Πολύ σημαντικό θέμα αλλά και κακή νοοτροπία δυτών είναι να έχουν ενα καλό 2ο στάδιο που αναπναίουν και ενα χταπόδι/backup στο λαιμό(longhose setup) της πλάκας. Τα 2α στάδια πρεπεί να είναι τα ίδια σε ποιότητα, γιατι οταν έρθει η ώρα να δώσεις σε εναν πανικοβλημένο/λαχανιασμένο δύτη εναν ρυθμιστή της πλάκας στην περίπτωση του χταποδιού, ή οταν γυρίσεις εσυ στο δικό σου backup  στο λαιμό θα θες αυτό που πήρες να αναπναίει το ιδιο καλά.<br>
Υπάρχουν ρυθμιστές που μπορούν να σεταριστούν με long hose και αργότερα και σε διπλές. Πρακτικά όλοι οι ρυθμιστές θα μπορούσαν, απλά κάποιοι προσφέρουν καλύτερο routing των σωλήνων.</p>
</li>
</ul>
<p>Η σειρά λοιπον που θα τα έπαιρνα είναι:</p>
<ol>
<li>Μάσκα /wetsuit/πέδιλα/ μποτάκια<br>
bottom timer</li>
<li>Wing/backplate</li>
<li>Regulator</li>
<li>Computer</li>
</ol>
<p>Σε επόμενο post θα προτείνω regulator και bottom timer.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/4">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/4</link>
        <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 23:06:49 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-4</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[tgeo]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>θα επανέλθω αναλυτικά γιατί θέλω περαιτέρω ανάλυση και συζήτηση σε κάποιο points αλλά για το BCD τουλάχιστον είναι σαφή τα πλεονεκτήματα του backplate/wing ακόμη και για κάποιον που δεν πρόκειται ποτέ να κάνει τεχνική κατάδυση. Μόνο από άποψη σημείου εφαρμογής δυνάμεων να το δεις είναι σαφές ότι είναι υπερέχον συνδυασμός όσον αφορά την σταθερότητα της πλεύσης σου υποβρυχίως.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/3">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/3</link>
        <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 17:51:16 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-3</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Γεια σου Tgeo, welcome! <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:"></p>
<p>Ενδιαφέρουσα κουβέντα!  H αγορά εξοπλισμού για scuba είναι κάτι που μας απασχολεί διαρκώς, πόσω μάλλον στο ξεκίνημα.</p>
<p>tl;dr:</p>
<ol>
<li>Μάσκα, αναπνευστήρα, μποτάκια</li>
<li>Wetsuit</li>
<li>Dive Computer</li>
<li>Πέδιλα</li>
<li>Wing/Backplate system</li>
<li>Regulators</li>
</ol>
<p>Προκειμένου να φτάσουμε σε μια απόφαση τόσο για τη σειρά/προτεραιότητα των διαφορετικών κομματιών εξοπλισμού όσο και για το κάθε επιμέρους κομμάτι σταθμίζουμε κάποιες παραμέτρους. Κατά τη γνώμη μου αυτές είναι οι εξής:</p>
<ul>
<li>α. θέλουμε να πάρουμε κάτι ποιοτικό (εξάλλου μιλάμε για <em>life support equipment</em>) και όχι “το πιο φτηνό”</li>
<li>β. δε θέλουμε να δώσουμε ένα σκασμό λεφτά. Στο scuba όπως και αλλού οι τιμές δεν έχουν ταβάνι</li>
<li>γ. δε θέλουμε να επενδύσουμε πολλά χρήματα πριν βεβαιωθούμε ότι θέλουμε να ασχοληθούμε με το scuba σε τακτική βάση</li>
<li>δ. θέλουμε να αγοράσουμε ένα κομμάτι εξοπλισμού που θα μπορεί να ικανοποιήσει τις <em>μελλοντικές</em> μας καταδυτικές ανάγκες</li>
<li>ε. θέλουμε να έχουμε δικό μας εξοπλισμό για να εξοικειωθούμε με αυτόν και να μην ψαχνόμαστε κάθε φορά</li>
<li>ζ. θα θέλαμε μη νοικιάζουμε κάθε φορά κάποια κομμάτια εξοπλισμού που είναι “προσωπικά”</li>
</ul>
<p>Θα ήθελα επεξηγήσω λίγο το σημείο δ: είναι πάρα πολύ σύνηθες φαινόμενο στην αρχή της καταδυτικής μας ζωής να “βιαστούμε” να αγοράσουμε ένα κομμάτι εξοπλισμού για Χ, Ψ λόγους. Η καταδυτική βιομηχανία είναι καλή και στο να πουλάει/προωθεί συγκεκριμένο στυλ καταδυτικού εξοπλισμού. Το πρόβλημα που μπορεί να προκύψει είναι ότι καθώς εξελίσσουμε την καταδυτική μας πρακτική συνειδητοποιούμε ότι ο εξοπλισμός αυτός μας δυσκολεύει αντί να μας βοηθάει και τελικά αναγκαζόμαστε να αγοράσουμε εκ νέου.</p>
<p>Δυο τρανταχτά κατ’εμέ παραδείγματα είναι τα <em>πέδιλα</em> και το <em>BCD</em>. Για τα πέδιλα: συνήθως αγοράζουμε νωρίς κάποιο fancy μοντέλο με ultra-υδροδυναμικό σχήμα που υπόσχεται “ξεκούραστο” πεδιλισμό, όταν όμως έρχεται η ώρα να κάνουμε ένα frog-kick ή back-kick συνειδητοποιούμε ότι τα πέδιλα μας δυσκολεύουν πάρα πολυ. Για το BCD: συνήθως σπεύδουμε να αγοράσουμε ένα BCD τύπου jacket, όπως αυτά που γνωρίσαμε στην εκπαίδευση. Στη πορεία ανακαλύπτουμε ότι το jacket δε βοηθάει καθόλου να κρατήσουμε οριζόντιο trim μέσα στο νερό, δε βοηθάει καθόλου να κλιπάρουμε ένα stage bottle στο πλάι, δεν είναι καθόλου modular (όπως το wing/backplate system) και δε μπορούμε να το τροποποιήσουμε για να σηκώσει 2 φιάλες.</p>
<p>Συνυπολογίζοντας όλα τα παραπάνω πρότεινα την αρχική λίστα προτεραιότητας για την αγορά του εξοπλισμού.</p>
<p>Και κάποια λίγο πιο συγκεκριμένα σχόλια (δε θα προτείνω συγκεκριμένες μάρκες/μοντέλα για την ώρα):</p>
<ol>
<li>Μάσκα, αναπνευστήρα: το μόνο που χρειαζόμαστε από τη μάσκα είναι να εφαρμόζει καλά στο πρόσωπό μας. Τα υπόλοιπα χαρακτηριστικά είναι ανάλογα τις προτιμήσεις του καθενός. Σημαντικό πρόσθετο είναι η μάσκα μας να παίρνει neoprene strap αντί για το λαστιχένιο. Ο αναπνευστήρας θεωρώ ότι δε χρειάζεται αλλά αν κάποιος θέλει να αγοράσει μπορεί να πάρει έναν αναδιπλούμενο που αποθηκεύεται εύκολα σε μια τσέπη.</li>
<li>Wetsuit: 5mm είναι μια καλή επιλογή για τους περισσότερους μήνες. Αν ζεσταίνεσαι τόσο πολύ μπορείς να έχεις και ένα shortie για το καλοκαίρι.Το οποίο θα βάζεις πάνω από το wetsuit όταν κρυώνει το νερό.</li>
<li>Dive Computer: ξεχωριστή κουβέντα από μόνα τους. Καταλαβαίνω τον ψυχολογικό παράγοντα που αναφέρεις, αλλά σε recreational επίπεδο μπορείς κάλλιστα να βουτάς σύμφωνα με τους πίνακες. Στη πραγματικότητα είναι πολύ στάνταρ τα NDL για συγκεκριμένα βάθη και αέρια και σχεδόν πάντα τελειώνει το διαθέσιμο αέριο πριν το NDL. Τα “καλά” dive computers κοστίζουν πάνω από 6-7 κατοστάρικα και σε καμία περίπτωση δεν αξίζει να δώσεις τόσα λεφτά στην αρχή. Θα πρότεινα να πάρεις ένα οποιοδήποτε computer που παίρνει Nitrox και μπορείς να μεταφέρεις τις βουτιές σε υπολογιστή/logbook.</li>
<li>Πέδιλα: Χωρίς να το θέτω επιτακτικά, θα πρότεινα πέδιλα τύπου jet-fins που βοηθούν αρκετά στους μικρούς χειρισμούς/μανούβρες του δύτη, πχ backwards kick. Τα jet-fins από την άλλη δε βοηθούν στον κλασικό πεδιλισμό μεγάλων αποστάσεων. Πολλά jet-fins είναι βαριά για wetsuit αλλά υπάρχουν και κάποια πιο ελαφριά, ό,τι πρέπει για υγρού.</li>
<li>Wing/Backplate system. Οι διαφορές μεταξύ των διαφόρων wing/backplate συστημάτων είναι μικρές. Θα έλεγα ότι χρειάζεσαι έναν ασκό χωρίς bungee που να μπορεί να σηκώσει άνετα 15L μονή φιάλη και ένα steel backplate για να γλιτώσεις βάρος από τη ζώνη.</li>
<li>Regulators: μεγάλο εύρος επιλογών, και πάλι δε χρειάζεται να αγοράσεις top-edge ρυθμιστές για αρχή. Πολύ σημαντικό και βοηθητικό να μάθεις (με βοήθεια/καθοδήγηση) να χρησιμοποιείς <a href="https://frogkickdiving.com/regulators-%7C-hose-routing#9bf17498-05f5-466b-8f6f-d6934a8c9ace" rel="nofollow noopener">long-hose configuration</a>. Ο ρυθμιστής είναι ένα σημαντικό life support component του εξοπλισμού, και χρειάζεται κατάλληλη φροντίδα/συντήρηση.</li>
</ol>
<p>Επιφυλάσσομαι για πιο συγκεκριμένες προτάσεις σε αυτό ή άλλο thread. <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/smiley.png?v=9" title=":smiley:" class="emoji" alt=":smiley:"></p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/2">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/2</link>
        <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 11:20:16 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-2</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</title>
        <dc:creator><![CDATA[tgeo]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Θα ήθελα να το κάνω poll αλλά δεν νομίζω ότι υπάρχει τεχνικά αυτή η δυνατότητα.</p>
<p>Με ποια σειρά νομίζετε ότι πρέπει να αποκτήσει εξοπλισμό ένας νέος δύτης που κάνει τώρα τα πρώτα του βήματα; Λαμβάνουμε υπόψιν ότι του αρέσει το αντικείμενο και δεν θέλει να βουτάει 1 φορά τα 3 χρόνια. Νομίζω ότι είναι ενδιαφέρουσα συζήτηση.</p>
<p>Σαν αρχάριος αυτά που θα έβλεπα ως πρώτα κομμάτια εξοπλισμού και αυτά που παρατηρώ ότι μου δημιουργούν προβλήματα στα πρώτα 15 dives μου ας πούμε είναι:</p>
<ul>
<li>
<strong>Μάσκα/Αναπνευστήρας</strong><br>
πολλές νοικιάρικες μάσκες δεν μπαίνουν 100% ή παρά το φτύσιμο θολώνουν ή αν φτάσεις αργά μπορεί να μην προλάβεις μάσκα της προκοπής ή αναπνευστήρα. Σίγουρα ο αναπνευστήρας είναι “προαιρετικός”, αλλά αν τύχει κάποιο απρόοπτο και χρειαστεί να κάνω κολύμβηση επιφανείας για οποιοδήποτε λόγο, θα προτιμούσα να τον έχω.</li>
<li>
<strong>Μποτάκια/Πέδιλα</strong><br>
Οκ, σ’ αυτό μπορεί να φταίει ότι έχω ερωτευτεί τα Scubapro Go Sport, υποθέτω αν δεν είχα βρεί πέδιλα  να μου ταιριάζουν τόσο πολύ ίσως να μην τοχα τόσο ψηλά, αλλά είναι αρκετά πιο ξεκούραστα απ’ τα αλλα πέδιλα που έχω δοκιμάσει και επειδή ειναι και πανάλαφρα με βοηθάνε να μην κατεβαίνουν τα πόδια μου κάτω χωρίς να το καταλαβαίνω και να μου χαλάνε το trim.</li>
<li>
<strong>Dive Computer</strong><br>
Λοιπόν νομίζω εδώ παιζει το ψυχολογικό φάκτορ περισσότερο ρόλο. Έχοντας χαζέψει αρκετά τους πίνακες έχω καταλάβεί ότι μέχρι τα 18m είσαι ανετότατος ακόμη και μέχρι σχεδόν 50’  (που ειναι ο χρόνος που θα κρατήσει όλη βουτιά συνήθως). Επίσης IRL τα surface intervals είναι σχεδόν πάντα τουλάχιστον 1μίση-2ώρες που σε πάνε pressure group B τουλάχιστον και τέλος πάντων και 3 βουτιές μες στη μέρα να κάνεις μέχρι τα 18μ κλάιν πρακτικά. Πρακτικά όμως όταν φοράω dive computer νιώθω περισσότερο ασφάλεια και γιατί  μπορώ να δω το NDL μου με μια ματιά και ας λέει σχεδόν πάντα 99’ ή 50’ στα 20 μέτρα ξέρω γω, αλλά και γιατί έχω ένα εύχρηστο depth gauge που ξέρω ότι θα δουλεύει (η κονσόλα δεν είναι τοσο εύχρηστη, επίσης το νοικιάρικο δεν ξέρεις αν θα παιζει).</li>
<li>
<strong>Shortie ή Wetsuit</strong><br>
Γιατί είμαι μεγαλόσωμος και δεν βρίσκω το 2XL πάντα και ή βουτάω με 5άρα με 28 βαθμούς και βράζω ή βουτάω με σόρτι ένα νουμερο μικρότερο και δεν είναι και πολύ άνετο.</li>
<li>
<strong>BCD ή Backplate/Wing</strong><br>
Αφήνω τελευταίο το BCD παρότι στα πρώτα μαθήματα πίστευα ότι πρέπει ναναι το 1ο για να εξοικειωθείς με τα χαρακτηριστικά πλευστότητας τους, αλλά τελικά με προβλημάτισε πολύ το γεγονός ότι τελικά μάλλον δεν έχει νόημα η αγορά jacket bcd αφού αν σκοπεύεις να ασχοληθείς περαιτέρω, θα πρέπει υποχρεωτικά να πας στο backplate/wing συνδυασμο.</li>
<li>
<strong>1ο-2ο στάδιο/χταπόδι</strong><br>
Αν θες να έχεις long hose κατανοητό εδώ γιατί πρέπει να έχεις δικό σου,  αλλά αν έχεις το config που νοικιάζουν όλοι, υπάρχει κάποιο σαφές πλεονέκτημα ή λόγος στο να αγοράσεις το δικό σου? είδα σε μια κατάδυση ένα τύπο που είχε έρθει με το δικό του και είχε το στάνταρ νοικιάρικο config. Τι πλεονέκτημα έχει αυτό; Για ποιο λόγο να το κάνεις;</li>
</ul>
<p>Έχετε υπόψιν ότι είμαι πολύ φρέσκος rec και κάποια πράγματα μπορεί νατα αγνοώ, αλλά νομίζω είναι καλή βάση για να ανοίξει μια κουβέντα που μάλλον έχει ενδιαφέρον για πρωτάρηδες στο χώρο σαν και μένα.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/237/1">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/237/1</link>
        <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 20:30:14 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-237-1</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/237.rss">Με τι ξεκινάμε να χτίζουμε τον εξοπλισμό κατάδυσης?</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
