<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Στεγανή για έλεγχο πλευστότητας ή όχι?</title>
    <link>https://vouti.es/t/topic/49</link>
    <description>Ως γνωστόν οι στεγανές στολές παίρνουν έναν σωλήνα χαμηλής πλήρωσης και με αυτόν διοχετεύουμε αέρα εντός τους. Μπορούμε με τον τρόπο αυτό, καθώς η πίεση του περιβάλλοντος αυξάνεται (δηλαδή πηγαίνουμε βαθύτερα) να &quot;ξεκολλάμε&quot; τη στεγανή από πάνω μας, να μην μας πιέζει. 

Το ερώτημα φαίνεται απλό εκ πρώτης όψης. Όταν καταδυόμαστε με στεγανή στολή πώς την χειριζόμαστε? 

Υπάρχουν τουλάχιστο 2 προσεγγίσεις:

* Δεν χρησιμοποιώ καθόλου το BCD (ή wing) για διόρθωση πλευστότητας, είναι απλά εκεί ως εφεδρεία. Φουσκώνω με αέρα τη στεγανή για να διορθώσω πλευστότητα, όπως θα έκανα με το BCD. Το επίχειρημα υπερ αυτής της προσέγγισης είναι ότι έχεις στο μυαλό σου μόνο ένα πράγμα, τη στεγανή. Και δε χρειάζεται να ασχολείσαι και με το inflator του BCD και με τη βαλβίδα/κουμπί της στεγανής. 
* Χρησιμοποιώ κανονικά το BCD/wing για buoyancy. Βάζω αέρα στην στεγανή μόνο όταν και όσο χρειάζεται για να μην πιέζει το σώμα. Και αντίστοιχα στην ανάδυση ανοίγω βαλβίδα στεγανής και deflate του BCD. Σε σχέση με την πρώτη προσέγγιση εδώ έχεις στο μυαλό σου να χειριστείς 2 πράγματα, 2 όγκους αέρα. 

Αυτό που προσωπικά βρίσκω θετικό στην 2η προσέγγιση είναι ότι η στεγανή έχει ακριβώς τον αέρα που χρειάζεται για να μην κολλά πάνω σου, δε γίνεται &quot;μπαλόνι&quot; που ίσως είναι δυσκολότερο στο χειρισμό από ένα BCD. Αρκετές φορές έχω βρεθεί με &quot;ενοχλητικό&quot; αέρα στα μπατζάκια της στεγανής, πράγμα που συμβαίνει σπανιότερα αν χρησιμοποιείς το BCD, δηλαδή κρατάς ελάχιστο αέρα στη στεγανή.

4 διαφορετικοί εκπαιδευτές με έχουν συμβουλέψει να ακολουθήσω τη μια ή την άλλη προσέγγιση, που προφανώς ακολουθούν κι οι ίδιοι. Φαίνεται να είναι (και) ζήτημα γούστου ή συνήθειας. Εγώ δεν έχω καταλήξει ακόμα, πειραματίζομαι και με τις 2 προσεγγίσεις.

αγαπάμε :heart: στεγανή :P</description>
    
    <lastBuildDate>Tue, 14 Nov 2017 09:18:42 +0000</lastBuildDate>
    <category>Training</category>
    <atom:link href="https://vouti.es/t/topic/49.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>Στεγανή για έλεγχο πλευστότητας ή όχι?</title>
        <dc:creator><![CDATA[jpr]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Τελικά σχεδόν ένα χρόνο μετά αποφάσισα να βάζω ελάχιστο αέρα στη στεγανή απλά για να μη βεντουζάρει και να χρησιμοποιώ το bcd για το buoyancy. Έχοντας δοκιμάσει και τα 2, νομίζω πως τελικά είναι απλά θέμα συνήθειας.<br>
Το ερώτημα βέβαια είναι σε περίπτωση ανάγκης, ποιος τρόπος είναι αυτός που θα σε κάνει να αντιδράσεις πιο άμεσα. Αλλά φυσικά πρέπει να ορίσουμε το σενάριο για να μπορούμε να απαντήσουμε σε αυτή την ερώτηση</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/49/4">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/49/4</link>
        <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 09:18:42 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-49-4</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/49.rss">Στεγανή για έλεγχο πλευστότητας ή όχι?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Στεγανή για έλεγχο πλευστότητας ή όχι?</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <blockquote>
<p>Buoyancy – BC or Dry Suit?<br>
I realize this may be a sensitive area as many divers swear by one method or the other when it comes to buoyancy control while diving dry.  So the question is, to use the BC or dry suit for buoyancy?</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Well, my goal with this piece is to discuss methods to dial in your trim while diving dry so with that in mind, I tend to lean towards the route of using your BC for buoyancy and adding gas to your dry suit only to offset squeeze and for warmth as needed.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Why you ask?  Having too much gas in your suit can make it difficult to maintain control and proper body position while diving; whereas having just enough gas in your suit will allow you to determine where that gas is placed to support better trim and control.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>With practice and experience, managing your dry suit and BC will become second nature.  On the few wet suit dives I make each year, I find myself going through the motion of trying to add a small amount of gas to my suit when I get a little chilly, only to laugh at myself when I realize I am not in a dry suit. In time, diving dry can become just as easy as diving wet and the skills, such as adding and venting gas from the suit, will become second nature. My best advice on this, work with a qualified instructor and get out there and practice!</p>
</blockquote>
<aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://www.tdisdi.com/wp-content/uploads/2016/12/sdi_shield_web.png" class="site-icon" width="71" height="71">
      <a href="https://www.tdisdi.com/sdi-diver-news/dialing-in-your-trim-in-a-drysuit/" target="_blank" rel="nofollow noopener" title="03:28PM - 31 October 2016">SDI | TDI | ERDI | PFI – 31 Oct 16</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:690/413;"><img src="https://www.tdisdi.com/wp-content/uploads/2016/10/Dialing-in-your-trim-in-a-drysuit-1.jpg" class="thumbnail" width="690" height="413"></div>

<h3><a href="https://www.tdisdi.com/sdi-diver-news/dialing-in-your-trim-in-a-drysuit/" target="_blank" rel="nofollow noopener">Dialing in your trim in a drysuit - SDI | TDI | ERDI | PFI</a></h3>

<p>Before purchasing additional equipment as a quick fix, allow time, practice and patience for your body to adapt to adding a dry suit in the mix.</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>

          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/49/3">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/49/3</link>
        <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 07:15:27 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-49-3</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/49.rss">Στεγανή για έλεγχο πλευστότητας ή όχι?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Στεγανή για έλεγχο πλευστότητας ή όχι?</title>
        <dc:creator><![CDATA[jpr]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Προσωπικά χρησιμοποιώ τη στεγανή για πλευστότητα αν και αντιλαμβάνομαι πως δεν έχει σχεδιαστεί για αυτό. Σε περιπτώσεις που δω ότι γεμίζει πολύ αέρα η στεγανή μπορεί να βάλω και λίγο στο bcd αλλά αυτό συμβαίνει σπάνια… Επίσης αξίζει να αναφερθεί πως κάποιες εταιρίες που βγάζουν στεγανές (δεν ξέρω αν το κάνουν όλες) αναφέρουν ότι η χρήση της δεν είναι για έλεγχο πλευστότητας…</p>
<p>Ο λόγος που το κάνω είναι κυρίως επειδή ούτε η στεγανή ούτε το wing μου έχουν βαλβίδες και από τις 2 πλευρές (δεν γνωρίζω καν αν υπάρχουν τέτοιες στεγανές, ενώ ξέρω ότι υπάρχουν τέτοια wing). Αυτό σημαίνει πως σε περίπτωση που ανεβαίνω σε οριζόντια στάση, αν θέλω να βγάλω αέρα από τη στεγανή, μετατοπίζω τον αέρα προς το αριστερό χέρι, διπλώνω τον αγκώνα και έχοντας τον αγκώνα πιο ψηλά από το υπόλοιπο σώμα αναγκάζω τον αέρα να βγει.<br>
Το θέμα είναι, αν χρειαστεί να βγάλω και αέρα από το wing (για να τηρήσω μια ισορροπία κατανομής αέρα μεταξύ στολής/wing) πως θα το κάνω από τη στιγμή που η βαλβίδα του wing είναι από την ίδια πλευρά και ο σωλήνας πλήρωσης του wing είναι μακρύς και δεν βολεύει με διπλωμένο αγκώνα να τον σηκώσω ψηλά? Και έστω πως έχει και από την άλλη πλευρά βαλβίδα το wing και άρα μπορώ με το δεξί μου χέρι παράλληλα να βγάζω αέρα από το wing. Το βάθος πως θα το ελέγχω όσο ανεβαίνω?</p>
<p>Παρόλο που αντιλαμβάνομαι λοιπόν ότι ο ρόλος της στεγανής είναι απλά να μας κρατάει στεγνούς (και σε ένα βαθμό ζεστούς), από τη στιγμή που αυτό γίνεται με εισροή αέρα, προτιμώ να χρησιμοποιώ αυτό το αναγκαίο μέσο (δλδ αυτό που πρέπει αναγκαστικά να γεμίσει με αέρα για να μην βεντουζάρει πάνω μου). Αλλιώς εύκολα μπορεί να καταλήξω να χρειάζεται να κάνω πολλές συντονισμένες κινήσεις οι οποίες νομίζω προσθέτουν δυσκολία (λόγω του συντονισμού) και άρα σε περίπτωση κάποιοι περιστατικού μπορεί να βάλουν και εμένα τον ίδιο σε κίνδυνο λόγω των &gt; 3 κινήσεων που μπορεί να χρειάζεται να κάνω (1 κίνηση για στεγανή, 1 για bcd, 1 για έλεγχο βάθους, Χ για επίλυση περιστατικού)…</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/49/2">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/49/2</link>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 14:54:11 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-49-2</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/49.rss">Στεγανή για έλεγχο πλευστότητας ή όχι?</source>
      </item>
      <item>
        <title>Στεγανή για έλεγχο πλευστότητας ή όχι?</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Ως γνωστόν οι στεγανές στολές παίρνουν έναν σωλήνα χαμηλής πλήρωσης και με αυτόν διοχετεύουμε αέρα εντός τους. Μπορούμε με τον τρόπο αυτό, καθώς η πίεση του περιβάλλοντος αυξάνεται (δηλαδή πηγαίνουμε βαθύτερα) να “ξεκολλάμε” τη στεγανή από πάνω μας, να μην μας πιέζει.</p>
<p>Το ερώτημα φαίνεται απλό εκ πρώτης όψης. Όταν καταδυόμαστε με στεγανή στολή πώς την χειριζόμαστε?</p>
<p>Υπάρχουν τουλάχιστο 2 προσεγγίσεις:</p>
<ul>
<li>Δεν χρησιμοποιώ καθόλου το BCD (ή wing) για διόρθωση πλευστότητας, είναι απλά εκεί ως εφεδρεία. Φουσκώνω με αέρα τη στεγανή για να διορθώσω πλευστότητα, όπως θα έκανα με το BCD. Το επίχειρημα υπερ αυτής της προσέγγισης είναι ότι έχεις στο μυαλό σου μόνο ένα πράγμα, τη στεγανή. Και δε χρειάζεται να ασχολείσαι και με το inflator του BCD και με τη βαλβίδα/κουμπί της στεγανής.</li>
<li>Χρησιμοποιώ κανονικά το BCD/wing για buoyancy. Βάζω αέρα στην στεγανή μόνο όταν και όσο χρειάζεται για να μην πιέζει το σώμα. Και αντίστοιχα στην ανάδυση ανοίγω βαλβίδα στεγανής και deflate του BCD. Σε σχέση με την πρώτη προσέγγιση εδώ έχεις στο μυαλό σου να χειριστείς 2 πράγματα, 2 όγκους αέρα.</li>
</ul>
<p>Αυτό που προσωπικά βρίσκω θετικό στην 2η προσέγγιση είναι ότι η στεγανή έχει ακριβώς τον αέρα που χρειάζεται για να μην κολλά πάνω σου, δε γίνεται “μπαλόνι” που ίσως είναι δυσκολότερο στο χειρισμό από ένα BCD. Αρκετές φορές έχω βρεθεί με “ενοχλητικό” αέρα στα μπατζάκια της στεγανής, πράγμα που συμβαίνει σπανιότερα αν χρησιμοποιείς το BCD, δηλαδή κρατάς ελάχιστο αέρα στη στεγανή.</p>
<p>4 διαφορετικοί εκπαιδευτές με έχουν συμβουλέψει να ακολουθήσω τη μια ή την άλλη προσέγγιση, που προφανώς ακολουθούν κι οι ίδιοι. Φαίνεται να είναι (και) ζήτημα γούστου ή συνήθειας. Εγώ δεν έχω καταλήξει ακόμα, πειραματίζομαι και με τις 2 προσεγγίσεις.</p>
<p>αγαπάμε <img src="//vouti.es/images/emoji/twitter/heart.png?v=5" title=":heart:" class="emoji" alt=":heart:"> στεγανή <img src="//vouti.es/images/emoji/twitter/stuck_out_tongue.png?v=5" title=":stuck_out_tongue:" class="emoji" alt=":stuck_out_tongue:"></p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/topic/49/1">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/topic/49/1</link>
        <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 21:21:10 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-49-1</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/topic/49.rss">Στεγανή για έλεγχο πλευστότητας ή όχι?</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
