<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:discourse="http://www.discourse.org/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Dive Science - Vouties!</title>
    <link>https://vouti.es/c/dive-science/7</link>
    <description>Topics in the &#39;Dive Science&#39; category Πληροφορίες / Επιστημονικά άρθρα / Video σχετικά με την θεωρία της αποσυμπίεσης και οτιδήποτε άλλο σχετικό με την κατάδυση</description>
    
      <lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2020 20:48:48 +0000</lastBuildDate>
      <atom:link href="https://vouti.es/c/dive-science/7.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
          <title>Diving Webinars</title>
          <dc:creator><![CDATA[Giannhs]]></dc:creator>
          <category>Dive Science</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Όσο οι μέρες περνούν και το surface interval μεγαλώνει, η μόνη επαφή που έχουμε με το αγαπημένο μας hobby είναι online υλικό, όπου όλο και περισσότερο γίνεται διαθέσιμο ευτυχώς αυτη τη περίοδο.</p>
<p>Στο <a href="https://www.thedivermedic.com">The Diver Medic</a> θα βρείτε το πρόγραμμα και τα links απο webinars με ομιλητες γνωστούς επιστήμονες και επαγγελματίες στην καταδυτική  κοινότητα, όπως οι <a href="https://www.tdisdi.com/iti/mark-powell/">Mark Powell</a>, <a href="https://www.intotheplanet.com">Jill Heinerth</a>, <a href="https://www.thehumandiver.com/about">Gareth Lock</a>.<br>
Μπορείτε επίσης να τα παρακολουθήσετε και on-demand. Το <a href="https://www.thedivermedic.com/on-demand-webinars">πρόγραμμα</a> είναι πλούσιο με προγραμματισμένα σεμινάρια σχεδόν κάθε μέρα στις 20:00.</p>
<p>Ενα αρκετά ενδιαφέρον που μπορείτε να παρακολουθήσετε ειναι το  <a href="https://vimeo.com/406322157">Real life dive rescue</a>  όπου μεταξύ ενδιαφερόντων θεμάτων τονίζει και τη μεγαλή διαφορά μεταξύ ενος συνηθισμένου σχολείου rescue απο ενα πραγματικό περιστατικό.</p>
            <p><small>2 posts - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/diving-webinars/267">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/diving-webinars/267</link>
          <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 20:48:48 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-267</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/diving-webinars/267.rss">Diving Webinars</source>
        </item>
        <item>
          <title>Neal Pollock, θέματα φυσιολογίας στην κατάδυση</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Dive Science</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Σε μια σειρά από σύντομα videos ο N.Pollock μας μιλά για θέματα φυσιολογίας στην κατάδυση, θέματα που (θα έπρεπε να) μας απασχολούν ανεξαρτήτως του επιπέδου ή της εμπειρίας μας.</p>
<p>Πιο συγκεκριμένα ο Pollock μας μιλάει για:</p>
<ul>
<li>την γυμναστική πριν, κατά τη διάρκεια και μετά τη βουτιά.  Η φυσική μας κατάσταση βοηθάει όχι μόνο στο να ανταπεξέλθουμε στο κουβάλημα του εξοπλισμού αλλά είναι καθοριστικός παράγοντας στο πόσο αποδοτικά αποσυμπιέζουμε. Ο Pollock προτείνει να αποφεύγουμε την έντονη γυμναστική περίπου 24 ώρες πριν και μετά την κατάδυση, ενώ συστήνει την χαλαρή άσκηση κατά της διάρκεια της ανόδου μας στην επιφάνεια.</li>
<li>την θερμοκρασία και αποσυμπίεση. Η θερμοκρασία του περιβάλλοντος και κατά συνέπεια του σώματός μας είναι κάτι που μας απασχολεί, ιδιαίτερα όταν κρυώνει ο καιρός και το νερό. Γενικά μιλώντας επιδιώκουμε να μην κρυώσουμε καθώς αυτό επηρεάζει άμεσα πόσο απολαμβάνουμε μια βουτιά αλλά και τη συγκέντρωσή μας. Οι έρευνες που έχουν πραγματοποιηθεί για την ανεύρεση της σχέσης μεταξύ θερμοκρασίας και DCS δείχνουν όμως κάτι που διαφέρει λίγο από τη συνήθη πρακτική: το μικρότερο ρίσκο για την εκδήλωση DCS εμφανίζεται όταν έχουμε κρύο σώμα (συστολή αγγείων) στην κάθοδο (όταν φορτίζονται οι ιστοί) και ζεστό σώμα (διαστολή αγγείων) όταν αποβάλλουμε το άζωτο. Η πρόταση του Pollock είναι να διατηρούμαστε θερμικά ουδέτεροι πριν και κατά τη διάρκεια της κατάδυσης, μέχρι το σημείο που ξεκινάμε την άνοδο στην επιφάνεια οπότε και θα θέλαμε να είμαστε λίγο πιο ζεστοί. Εν απουσία θερμαινόμενου γιλέκου βέβαια, το μόνο που μπορούμε να κάνουμε είναι ελαφριά άσκηση για να βοηθήσουμε τη κυκλοφορία του αίματος. Η οποία ελαφριά άσκηση ταιριάζει και με το προηγούμενο bullet. <img src="https://vouti.es/images/emoji/twitter/slight_smile.png?v=9" title=":slight_smile:" class="emoji" alt=":slight_smile:">
</li>
<li>τον ίλιγγο που μπορεί να νιώσουμε από τη διαφορά πίεσης ή από τη διαφορά θερμοκρασίας στα αυτιά μας. Η ζάλαδα μπορεί να εξαφανιστεί σε μερικά δευτερόλεπτα αν παραμείνουμε ήρεμοι και διατηρήσουμε το βάθος μας, δίνοντας χρόνο να επέλθει ισορροπία μεταξύ των αυτιών μας.</li>
</ul>
<p>Φυσική κατάσταση και ασφάλεια στην κατάδυση:<br>
</p><div class="lazyYT" data-youtube-id="LnB9MK8nTrM" data-youtube-title="9- Physical fitness in diving safety" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
<p>Θερμοκρασία και αποσυμπίεση:<br>
</p><div class="lazyYT" data-youtube-id="GGG6vk9_puc" data-youtube-title="10 - Thermal status and decompression stress" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
<p>Ιλίγγος/Vertigo:<br>
</p><div class="lazyYT" data-youtube-id="_PgBYLpuIqk" data-youtube-title="1  - Vertigo" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
<p>Μπορείτε να βρείτε όλη τη σειρά videos με θέματα υπερβαρικής του CISSS-CA, ιατρικού κέντρου στο Quebec του Καναδά <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLHJt-7L92RI5f2zAIoaeLmqN1x_YNNxbJ" rel="nofollow noopener">εδώ</a>.</p>
<p>Ο <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Neal_W._Pollock" rel="nofollow noopener">Neal Pollock</a> είναι καταξιωμένος επιστήμονας στην καταδυτική και υπερβαρική ιατρική, και δύτης ο ίδιος.</p>
<p>Δείτε επίσης την παρουσίαση του Pollock για την αποτελεσματική διαχείριση της αποσυμπίεσης στην κατάδυση:</p>
<aside class="quote quote-modified" data-post="1" data-topic="81">
  <div class="title">
    <div class="quote-controls"></div>
    <img alt="" width="20" height="20" src="/user_avatar/vouti.es/alexandros/40/2_2.png" class="avatar">
    <a href="https://vouti.es/t/thoughtful-management-of-decompression-stress-neal-pollock/81">Thoughtful management of decompression stress - Neal Pollock</a> <a class="badge-wrapper  bullet" href="https://vouti.es/c/dive-science"><span class="badge-category-bg" style="background-color: #3AB54A;"></span><span style="" data-drop-close="true" class="badge-category clear-badge" title="Πληροφορίες / Επιστημονικά άρθρα / Video σχετικά με την θεωρία της αποσυμπίεσης και οτιδήποτε άλλο σχετικό με την κατάδυση">Dive Science</span></a>
  </div>
  <blockquote>
    Μια πολύ ενδιαφέρουσα ομιλία από τον <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Neal_W._Pollock" rel="nofollow noopener">Neal Pollock</a> για τη διαχείριση της αποσυμπίεσης στις καταδύσεις. Η αποσυμπίεση, δηλαδή η ασφαλής ανάδυσή μας από το βάθος που βρισκόμαστε στην επιφάνεια, είναι ένα από τα κύρια ζητήματα που μας απασχολεί στις βουτιές που κάνουμε. Είναι μια διαδικασία από την οποία μπορεί να προκύψει πρόβλημα, και επομένως είναι κάτι που εφόσον κατανοήσουμε και διασφαλίσουμε θα μπορέσουμε να απολαύσουμε ακόμα περισσότερο τις βουτιές μας! 
Σημεία που κράτησα από την ομιλία: 

έ…
  </blockquote>
</aside>

            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/neal-pollock/265">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/neal-pollock/265</link>
          <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 11:04:54 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-265</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/neal-pollock/265.rss">Neal Pollock, θέματα φυσιολογίας στην κατάδυση</source>
        </item>
        <item>
          <title>Decompression, Deep Stops and the Pursuit of Precision in a Complex World</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Dive Science</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Σε μια σειρά άρθρων ο Jarrod Jablonski (GUE) καταπιάνεται με το κυρίαρχο ζήτημα στην κατάδυση: την <em>αποσυμπίεση</em>. Καταγράφει την ιστορική εξέλιξη αυτής της <em>μυστηριώδους νόσου</em>, τα πρόσωπα που έπαιξαν σημαίνοντα ρόλο στην επιστημονική της βάση (όπως οι Haldane και Buhlmann) αλλά και τις περιστάσεις που η αποσυμπίεση εξελίχθηκε στην <em>πράξη</em> (από τους εργάτες στις καμπάνες για την κατασκευή γεφυρών μέχρι τους πρωτοπόρους σπηλαιοδύτες εξευρευνητές).</p>
<p>Ο Jablonski προσεγγίζει το θέμα της αποσυμπίεσης με ψύχραιμη ματιά και υποστηρίζει ότι παρόλο που “<em>είναι αδύνατο να καταλήξουμε σε ένα οριστικό συμπέρασμα για το ποιά είναι η πλέον ασφαλής και αποδοτική διαδικασία αποσυμπίεσης</em>”, στο πέρασμα του χρόνου “<em>κατεφέραμε να αναπτύξουμε στρατηγικές αποσυμπίεσης που μειώσαν σημαντικά την πιθανότητα τραυματισμών που σχετίζονται με την αναπνοή αερίων υπό πίεση</em>”.</p>
<p>Ή με πιο απλά λόγια: μπορεί ακόμα να αγνοούμε πάρα πολλά πράγματα για τη φυσιολογία της αποσυμπίεσης αλλά δε παύουμε να βρισκόμαστε σε καλύτερο επίπεδο από ό,τι οι δύτες των προηγούμενων χρόνων/γενεών.</p>
<p>Ένα σημαντικό μέρος των άρθρων αφορά και τα συνεχιζόμενα debate στο θέμα της αποσυμπίεσης, όπως για παράδειγμα τα “dissolved gas models” και τα “bubble models”. Ή τα λεγόμενα “deep stops”. Δε λείπουν οι αναφορές και σύνδεσμοι σε πηγές που προσφέρουν επιπλέον υλικό για (επιστημονική) ανάγνωση.</p>
<p>Ανεξάρτητα από το επίπεδο ή/και το βαθμό ενασχόλησής μας με την κατάδυση, θεωρώ ότι είναι σημαντικό να κατανοήσουμε στοιχειωδώς την ιστορική και θεωρητική βάση της αποσυμπίεσης. Διότι είναι τα δικά μας σώματα που θέτουμε υπό πίεση όταν εξασκούμε την αγαπημένη δραστηριότητα στο νερό.</p>
<p>Μέχρι στιγμής έχουν δημοσιευτεί τα δύο από τα τέσσερα μέρη:</p>
<aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/38c6580b4caa3f9222eba6041212b8109f85a7c4.png" class="site-icon" width="32" height="32">
      <a href="https://gue.com/blog/decompression-deep-stops-and-the-pursuit-of-precision-in-a-complex-world/" target="_blank" title="10:50PM - 25 August 2019" rel="nofollow noopener">InDepth – 25 Aug 19</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:690/413;"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/d08ea3ad40af86e142ffcbff2cef0d3a39efeb93.png" class="thumbnail"></div>

<h3><a href="https://gue.com/blog/decompression-deep-stops-and-the-pursuit-of-precision-in-a-complex-world/" target="_blank" rel="nofollow noopener">Decompression, Deep Stops and the Pursuit of Precision in a Complex World</a></h3>

<p>In this first of a four-part series, Global Underwater Explorers’ (GUE) founder and president Jarrod Jablonski explores the historical development of GUE decompression protocols, with a focus on technical diving and the evolving trends in...</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/38c6580b4caa3f9222eba6041212b8109f85a7c4.png" class="site-icon" width="32" height="32">
      <a href="https://gue.com/blog/part-two-tech-divers-deep-stops-and-the-coming-apocalypse/" target="_blank" title="08:18PM - 03 October 2019" rel="nofollow noopener">InDepth – 3 Oct 19</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:690/362;"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/24cc53588ecd776d95a011b28099a7f41e14193b.png" class="thumbnail"></div>

<h3><a href="https://gue.com/blog/part-two-tech-divers-deep-stops-and-the-coming-apocalypse/" target="_blank" rel="nofollow noopener">Part Two: “Tech Divers, Deep Stops, and the Coming Apocalypse”</a></h3>

<p>In part two of this four-part series on the history and development of GUE’s decompression protocols, GUE founder and president Jarrod Jablonski discusses the lack of appropriate mixed gas decompression tables in the early days of technical diving....</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>2 posts - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/decompression-deep-stops-and-the-pursuit-of-precision-in-a-complex-world/256">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/decompression-deep-stops-and-the-pursuit-of-precision-in-a-complex-world/256</link>
          <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 13:59:09 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-256</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/decompression-deep-stops-and-the-pursuit-of-precision-in-a-complex-world/256.rss">Decompression, Deep Stops and the Pursuit of Precision in a Complex World</source>
        </item>
        <item>
          <title>Σημειώσεις για την φυσική και φυσιολογία των καταδύσεων</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Dive Science</category>
          <description><![CDATA[
            <blockquote>
<p>Η Φυσική και Φυσιολογία των Καταδύσεων αποτελεί την πρώτη ενότητα του κεφαλαίου Θεωρίας Αποσυμπίεσης.</p>
<p>Το υλικό όπως παρουσιάζεται στις παρακάτω σελίδες σχετικά με την φυσική και φυσιολογία των καταδύσεων δεν αποτελεί διδακτική ύλη για κανένα Οργανισμό Εκπαίδευσης και Πιστοποίησης  Αυτοδυτών. Ως εκ τούτου δεν μπορεί να θεωρηθεί εγχειρίδιο κατάδυσης ή οδηγός  κατάδυσης.</p>
<p>Οι σημειώσεις αυτές όπως παρουσιάζονται χρήζουν περεταίρω διευκρινιστικές εξηγήσεις από τον εκπαιδευτή οι οποίες δίνονται στην διάρκεια των θεωρητικών μαθημάτων.</p>
<p>Το υλικό αυτό δημιουργήθηκε σαν συμπληρωματική ύλη για τους εκπαιδευόμενους του καταδυτικού κέντρου AquaTec με σκοπό να εμπλουτίσουν τις γνώσεις τους στην Θεωρία Αποσυμπίεσης και συγκεκριμένα στην ενότητα Φυσική και Φυσιολογία των Καταδύσεων.</p>
<p>Ευχαριστώ θερμά τους Δρόσο Βενετούλη (Πνευμονολόγο), Βασίλη Μαύρο (Χημικό -Μηχανικό), Διονύση Πατίρη (Πυρηνικό Φυσικό) για την συμβολή τους και την διδασκαλία τους.</p>
</blockquote>
<p>Οι <a class="attachment" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/cd81e0ca01fc2aa1e7f3c6738ac1cf40c08e2f89.pdf">σημειώσεις</a> (9.9 MB) δημιουργήθηκαν από τον Ν.Καρατζά, AquaTec</p>
<aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://secure.gravatar.com/blavatar/de7e68b2dc373633de9938c600884413?s=32" class="site-icon" width="32" height="32">
      <a href="https://aquatec.wordpress.com/2015/02/24/%CF%86%CF%85%CF%83%CE%B9%CE%BA%CE%AE-%CE%BA%CE%B1%CE%B9-%CF%86%CF%85%CF%83%CE%B9%CE%BF%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%AF%CE%B1-%CF%84%CF%89%CE%BD-%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%B1%CE%B4%CF%8D%CF%83%CE%B5%CF%89%CE%BD/" target="_blank" rel="nofollow noopener" title="12:55AM - 24 February 2015">Blue Silence – 24 Feb 15</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:242/329;"><img src="https://aquatec.files.wordpress.com/2015/02/int.jpg?fit=440%2C330" class="thumbnail" width="242" height="329"></div>

<h3><a href="https://aquatec.wordpress.com/2015/02/24/%CF%86%CF%85%CF%83%CE%B9%CE%BA%CE%AE-%CE%BA%CE%B1%CE%B9-%CF%86%CF%85%CF%83%CE%B9%CE%BF%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%AF%CE%B1-%CF%84%CF%89%CE%BD-%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%B1%CE%B4%CF%8D%CF%83%CE%B5%CF%89%CE%BD/" target="_blank" rel="nofollow noopener">Φυσικη και Φυσιολογια των Καταδυσεων</a></h3>

<p>Σημειώσεις για την φυσική και φυσιολογία των καταδύσεων. Η Φυσική και Φυσιολογία των Καταδύσεων αποτελεί την πρώτη ενότητα του κεφαλαίου Θεωρίας Αποσυμπίεσης. Το υλικό όπως παρουσιάζεται στις παρακ…</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>1 post - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/topic/97">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/topic/97</link>
          <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 16:42:19 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-97</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/topic/97.rss">Σημειώσεις για την φυσική και φυσιολογία των καταδύσεων</source>
        </item>
        <item>
          <title>Thoughtful management of decompression stress - Neal Pollock</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Dive Science</category>
          <description><![CDATA[
            <div class="lazyYT" data-youtube-id="HU04JhXggPg" data-youtube-title="Thoughtful management of decompression stress - Dr Neal Pollock at BSAC’s Diving..." data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
<p>Μια πολύ ενδιαφέρουσα ομιλία από τον <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Neal_W._Pollock" rel="nofollow noopener">Neal Pollock</a> για τη διαχείριση της αποσυμπίεσης στις καταδύσεις. Η αποσυμπίεση, δηλαδή η ασφαλής ανάδυσή μας από το βάθος που βρισκόμαστε στην επιφάνεια, είναι ένα από τα κύρια ζητήματα που μας απασχολεί στις βουτιές που κάνουμε. Είναι μια διαδικασία από την οποία μπορεί να προκύψει πρόβλημα, και επομένως είναι κάτι που εφόσον κατανοήσουμε και διασφαλίσουμε θα μπορέσουμε να απολαύσουμε ακόμα περισσότερο τις βουτιές μας!</p>
<p>Σημεία που κράτησα από την ομιλία:</p>
<ul>
<li>ένα ωραίο slide όπου αναλύονται οι (πολλοί) παράγοντες της ασφαλούς/καλής αποσυμπίεσης, από την πρακτική άσκηση, το dive profile, τις στάσεις, την αφυδάτωση, τη συνήθεια, το θερμικό status, φυσική κατάσταση κλπ</li>
</ul>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/9185bfb46be3458d6d590de2ffba2b5c08e4c3fc.png" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/9185bfb46be3458d6d590de2ffba2b5c08e4c3fc" title="neal_pollock_decompression_safety.png"><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/9185bfb46be3458d6d590de2ffba2b5c08e4c3fc_2_690x388.png" width="690" height="388" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/9185bfb46be3458d6d590de2ffba2b5c08e4c3fc_2_690x388.png, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/9185bfb46be3458d6d590de2ffba2b5c08e4c3fc_2_1035x582.png 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/original/1X/9185bfb46be3458d6d590de2ffba2b5c08e4c3fc.png 2x" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/9185bfb46be3458d6d590de2ffba2b5c08e4c3fc_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<ul>
<li>πώς αλλάζοντας λίγο από κάθε παράμετρο παραπάνω μπορούμε να πετύχουμε μια σημαντική αύξηση της ποιότητας κατάδυσής μας</li>
<li>ο Pollock δίνει έμφαση στα multi-level profiles και τις στάσεις ασφαλείας, αλλά είναι κριτικός στις “βαθιές στάσεις”. Κυρίως ως προς την ασάφεια που μπορεί να εμπεριέχει ο όρος “βαθειά στάση”. Ταυτόχρονα στηρίζει τα gradient factors algorithms. Interestingly παρόμοια στάση με τον Pollock έχει και ο <a href="https://vouti.es/t/simon-mitchell-decompression-controversies/17">Simon Mitchell</a>.</li>
<li>σχέση φυσικής άσκησης και κατάδυσης, στο διάστημα από 24 ώρες πριν την κατάδυση μέχρι και 24 ώρες μετά. Σε ποια σημεία του διαστήματος αυτού είναι καλύτερο να ασκείσαι και σε ποια όχι.</li>
<li>πώς το η θερμοκρασία του δύτη στην κατάδυση και την ανάδυση επηρεάζει το on-gassing και το off-gassing.</li>
<li>τα diving computers είναι πολύ χρήσιμα εργαλεία αλλά δεν αρκεί να τα εμπιστευόμαστε τυφλά, “diving computers don’t get decompression sickness”</li>
<li>πώς (πρέπει να) διαφοροποιείται η ταχύτητα ανάδυσης ανάλογα με το βάθος στο οποίο βρίσκεσαι</li>
<li>η οριζόντια θέση είναι καλύτερη για την αποσυμπίεση, καθώς βοηθά την κυκλοφορία του αίματος και την ανταλλαγή αερίου στους πνεύμονες.</li>
</ul>
<p>O Neal Pollock είναι πολλά χρόνια δύτης και ταυτόχρονα ενεργός ερευνητής στην καταδυτική και υπερβαρική ιατρική. Υπήρξε research director στη <a href="http://www.daneurope.org" rel="nofollow noopener">DAN</a>, έχει δημοσιεύσει πολλά άρθρα για την φυσιολογία των καταδύσεων και έχει συμμετάσχει ως ομιλητής σε πολλά conferences.</p>
            <p><small>2 posts - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/thoughtful-management-of-decompression-stress-neal-pollock/81">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/thoughtful-management-of-decompression-stress-neal-pollock/81</link>
          <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 16:22:44 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-81</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/thoughtful-management-of-decompression-stress-neal-pollock/81.rss">Thoughtful management of decompression stress - Neal Pollock</source>
        </item>
        <item>
          <title>About the Dive Science category</title>
          <dc:creator><![CDATA[jpr]]></dc:creator>
          <category>Dive Science</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Πληροφορίες / Επιστημονικά άρθρα / Video σχετικά με την θεωρία της αποσυμπίεσης και οτιδήποτε άλλο σχετικό με την κατάδυση</p>
            <p><small>2 posts - 1 participant</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/about-the-dive-science-category/37">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/about-the-dive-science-category/37</link>
          <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 08:28:16 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>Yes</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>Yes</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-37</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/about-the-dive-science-category/37.rss">About the Dive Science category</source>
        </item>
        <item>
          <title>Simon Mitchell - Decompression Controversies</title>
          <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
          <category>Dive Science</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Decompression Controversies by Dr Simon Mitchell</p>
<div class="lazyYT" data-youtube-id="UY61E49lyos" data-youtube-title="DECOMPRESSION CONTROVERSIES" data-width="480" data-height="270" data-parameters="feature=oembed&amp;wmode=opaque"></div>
            <p><small>5 posts - 3 participants</small></p>
            <p><a href="https://vouti.es/t/simon-mitchell-decompression-controversies/17">Read full topic</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://vouti.es/t/simon-mitchell-decompression-controversies/17</link>
          <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 18:06:57 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">vouti.es-topic-17</guid>
          <source url="https://vouti.es/t/simon-mitchell-decompression-controversies/17.rss">Simon Mitchell - Decompression Controversies</source>
        </item>
  </channel>
</rss>
