<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Diving Webinars</title>
    <link>https://vouti.es/t/diving-webinars/267</link>
    <description>Όσο οι μέρες περνούν και το surface interval μεγαλώνει, η μόνη επαφή που έχουμε με το αγαπημένο μας hobby είναι online υλικό, όπου όλο και περισσότερο γίνεται διαθέσιμο ευτυχώς αυτη τη περίοδο.

Στο [The Diver Medic](https://www.thedivermedic.com) θα βρείτε το πρόγραμμα και τα links απο webinars με ομιλητες γνωστούς επιστήμονες και επαγγελματίες στην καταδυτική  κοινότητα, όπως οι [Mark Powell](https://www.tdisdi.com/iti/mark-powell/), [Jill Heinerth](https://www.intotheplanet.com), [Gareth Lock](https://www.thehumandiver.com/about).
Μπορείτε επίσης να τα παρακολουθήσετε και on-demand. Το [πρόγραμμα](https://www.thedivermedic.com/on-demand-webinars) είναι πλούσιο με προγραμματισμένα σεμινάρια σχεδόν κάθε μέρα στις 20:00.

Ενα αρκετά ενδιαφέρον που μπορείτε να παρακολουθήσετε ειναι το  [Real life dive rescue](https://vimeo.com/406322157)  όπου μεταξύ ενδιαφερόντων θεμάτων τονίζει και τη μεγαλή διαφορά μεταξύ ενος συνηθισμένου σχολείου rescue απο ενα πραγματικό περιστατικό.</description>
    
    <lastBuildDate>Thu, 23 Apr 2020 20:18:48 +0000</lastBuildDate>
    <category>Dive Science</category>
    <atom:link href="https://vouti.es/t/diving-webinars/267.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>Diving Webinars</title>
        <dc:creator><![CDATA[Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Ένα ακόμη εξαιρετικά ενδιαφέρον webinar με θέματα:</p>
<p>Τι εχεις σχεδιάσει να κάνεις σε περίπτωση που κάτι πάει στραβά αλλά και τι απο αυτά μπορείς όντως να κάνεις.</p>
<p>Πως κάποιος instructor μπορεί ξαφνικά να διδάσκει rescue course; Εκπαιδεύτικε συγκεριμένα σε αυτό; Θα έπρεπε να υπήρχε ενας οργανισμός που να επιβλέπει αλλά και να οργανώνει το πώς γίνεται ενα rescue σχολείο; Μεχρι τώρα δεν υπάρχει με αποτελεσμα να ειναι στην ευχέρεια του κάθε οργανισμού να ορίσει τι περιλαμβάνεται στο μάθημα.</p>
<p>“Being prepared for when it goes bad”<br>
Μπορείτε να το δείτε εδώ:<br>
<a href="https://vimeo.com/411127951">https://vimeo.com/411127951</a></p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/diving-webinars/267/2">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/diving-webinars/267/2</link>
        <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 20:18:48 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-267-2</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/diving-webinars/267.rss">Diving Webinars</source>
      </item>
      <item>
        <title>Diving Webinars</title>
        <dc:creator><![CDATA[Giannhs]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Όσο οι μέρες περνούν και το surface interval μεγαλώνει, η μόνη επαφή που έχουμε με το αγαπημένο μας hobby είναι online υλικό, όπου όλο και περισσότερο γίνεται διαθέσιμο ευτυχώς αυτη τη περίοδο.</p>
<p>Στο <a href="https://www.thedivermedic.com">The Diver Medic</a> θα βρείτε το πρόγραμμα και τα links απο webinars με ομιλητες γνωστούς επιστήμονες και επαγγελματίες στην καταδυτική  κοινότητα, όπως οι <a href="https://www.tdisdi.com/iti/mark-powell/">Mark Powell</a>, <a href="https://www.intotheplanet.com">Jill Heinerth</a>, <a href="https://www.thehumandiver.com/about">Gareth Lock</a>.<br>
Μπορείτε επίσης να τα παρακολουθήσετε και on-demand. Το <a href="https://www.thedivermedic.com/on-demand-webinars">πρόγραμμα</a> είναι πλούσιο με προγραμματισμένα σεμινάρια σχεδόν κάθε μέρα στις 20:00.</p>
<p>Ενα αρκετά ενδιαφέρον που μπορείτε να παρακολουθήσετε ειναι το  <a href="https://vimeo.com/406322157">Real life dive rescue</a>  όπου μεταξύ ενδιαφερόντων θεμάτων τονίζει και τη μεγαλή διαφορά μεταξύ ενος συνηθισμένου σχολείου rescue απο ενα πραγματικό περιστατικό.</p>
          <p><a href="https://vouti.es/t/diving-webinars/267/1">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/diving-webinars/267/1</link>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 20:48:48 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-267-1</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/diving-webinars/267.rss">Diving Webinars</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
