<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>Το περιοδικό aquaCorps, συνεντεύξεις με θρύλους της κατάδυσης</title>
    <link>https://vouti.es/t/aquacorps/153</link>
    <description>Το _aquaCorps_ είναι ένα θρυλικό περιοδικό κατάδυσης που ξεκίνησε στα 90s από τον Michael Menduno. ![aqua_corps_journal_winter_91|380x499](upload://fJwfAOCYuyVEWlfSiFECh7WCQKx.jpg)

Το περιοδικό, με τον υπότιτλο &quot;έκδοση για έμπειρους δύτες&quot;, δημοσιεύεται σε μια εποχή που η κατάδυση υπόκειται σε μια σειρά αλλαγών και εξελίξεων, μια εποχή μετάβασης από την κατάδυση αναψυχής (sport diving) στην τεχνική κατάδυση. Για την ακρίβεια [ο Menduno είναι μάλλον και ο πρώτος που εισήγαγε τον όρο &quot;τεχνική κατάδυση&quot;](https://www.tdisdi.com/how-tech-diving-got-its-name/), όπως σήμερα την γνωρίζουμε.

Το _aquaCorps_ έρχεται να ταράξει τα νερά (τουλάχιστον όπως είχαν οριοθετηθεί από την καταδυτική βιομηχανία) αγγίζοντας ζητήματα που μέχρι τότε θεωρούνταν ταμπού ή περιθωριακά: χρήση μικτών αερίων, μέθοδοι αποσυμπίεσης, στρατηγικές ανάρρωσης για την νόσο των δυτών, αναφορές/αναλύσεις από θανατηφόρα καταδυτικά ατυχήματα, πολύ βαθιές καταδύσεις και άλλα πολλά.

![exley_bowden|690x289](upload://72qSYrrSAy46yrHNTYCJJHnlIiP.jpg)

Άνθρωποι που ασχολούνταν ήδη με βαθιές καταδύσεις και τις ανάλογες τεχνικές, &quot;ενθαρρύνουν&quot; την προσέγγιση του _aquaCorps_ δίνοντας συνεντεύξεις σε αυτό. Μιλάμε για ανθρώπους θρύλους της κατάδυσης (όπως οι Jim Bowden, Sheck Exley, Richard Pyle) , οι οποίοι ακολουθώντας το διαχρονικό μοτίβο &quot;να φτάσουμε πιο βαθιά και πιο μακρυά&quot; έφεραν μια σειρά από καινοτομίες στη κατάδυση είτε μιλάμε για τεχνικές, είτε για διαδικασίες είτε για κομμάτια εξοπλισμού.

Και αυτά τα οποία ως τότε θεωρούνταν ότι αφορούν μόνο τις πολύ προχωρημένες καταδύσεις και μια &quot;ελίτ&quot; τρελών εξερευνητών, σιγά σιγά φτάσαν στο σήμερα να εφαρμόζονται στην κατάδυση αναψυχής και να τα απολαμβάνουμε όλες και όλοι. Μερικά παραδείγματα αυτού είναι το μανόμετρο (SPG), το &quot;χταπόδι&quot;, το long-hose, η στάση ασφαλείας, ο κανόνας των τρίτων κλπ.

Στις αρχές του έτους o Menduno συνεργάζεται με την TDI (Technical Divers International) για την [ψηφιακή &quot;επανέκδοση&quot; συνεντεύξεων από το περιοδικό _aquaCorps_](https://www.tdisdi.com/aquacorps/) :

&gt; The story of technical diving is the story of passionate explorers, adventurers, inventors and engineers, educators and scientists who were driven by the need to “go deeper and stay longer”—a common theme that runs through the history of diving—to accomplish their goals, whether that was seeing the end of the cave, exploring a virgin shipwreck or discovering new fish species on a deep coral reef. These were the people that invented technical diving, and the stories of their challenges, triumphs and tragedies filled the pages of aquaCORPS.

![billy_dean|500x500](upload://yk752XWuqK075Ae05WKAfRFPJ23.jpg)

Κι αν δεν ξέρετε από πού να ξεκινήσετε, διαβάστε τη συνέντευξη του Sheck Exley στο _aquaCorps_ no4:

https://www.tdisdi.com/aquacorps/exley-on-mix/</description>
    
    <lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2018 12:22:28 +0000</lastBuildDate>
    <category>Diving History</category>
    <atom:link href="https://vouti.es/t/aquacorps/153.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>Το περιοδικό aquaCorps, συνεντεύξεις με θρύλους της κατάδυσης</title>
        <dc:creator><![CDATA[alexandros]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p>Το <em>aquaCorps</em> είναι ένα θρυλικό περιοδικό κατάδυσης που ξεκίνησε στα 90s από τον Michael Menduno. </p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/6e45e2c7b2c855929065a2618eed518337bce6e5.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/6e45e2c7b2c855929065a2618eed518337bce6e5" title="aqua_corps_journal_winter_91.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/6e45e2c7b2c855929065a2618eed518337bce6e5_2_380x499.jpg" alt="aqua_corps_journal_winter_91" width="380" height="499" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/6e45e2c7b2c855929065a2618eed518337bce6e5_2_380x499.jpg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/6e45e2c7b2c855929065a2618eed518337bce6e5_2_570x748.jpg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/6e45e2c7b2c855929065a2618eed518337bce6e5_2_760x998.jpg 2x" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/6e45e2c7b2c855929065a2618eed518337bce6e5_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Το περιοδικό, με τον υπότιτλο “έκδοση για έμπειρους δύτες”, δημοσιεύεται σε μια εποχή που η κατάδυση υπόκειται σε μια σειρά αλλαγών και εξελίξεων, μια εποχή μετάβασης από την κατάδυση αναψυχής (sport diving) στην τεχνική κατάδυση. Για την ακρίβεια <a href="https://www.tdisdi.com/how-tech-diving-got-its-name/" rel="nofollow noopener">ο Menduno είναι μάλλον και ο πρώτος που εισήγαγε τον όρο “τεχνική κατάδυση”</a>, όπως σήμερα την γνωρίζουμε.</p>
<p>Το <em>aquaCorps</em> έρχεται να ταράξει τα νερά (τουλάχιστον όπως είχαν οριοθετηθεί από την καταδυτική βιομηχανία) αγγίζοντας ζητήματα που μέχρι τότε θεωρούνταν ταμπού ή περιθωριακά: χρήση μικτών αερίων, μέθοδοι αποσυμπίεσης, στρατηγικές ανάρρωσης για την νόσο των δυτών, αναφορές/αναλύσεις από θανατηφόρα καταδυτικά ατυχήματα, πολύ βαθιές καταδύσεις και άλλα πολλά.</p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/3155a4c5331d03461da51879ad7ad35685aa1e67.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/3155a4c5331d03461da51879ad7ad35685aa1e67" title="exley_bowden.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/3155a4c5331d03461da51879ad7ad35685aa1e67_2_690x289.jpg" alt="exley_bowden" width="690" height="289" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/3155a4c5331d03461da51879ad7ad35685aa1e67_2_690x289.jpg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/3155a4c5331d03461da51879ad7ad35685aa1e67_2_1035x433.jpg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/3155a4c5331d03461da51879ad7ad35685aa1e67_2_1380x578.jpg 2x" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/3155a4c5331d03461da51879ad7ad35685aa1e67_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Άνθρωποι που ασχολούνταν ήδη με βαθιές καταδύσεις και τις ανάλογες τεχνικές, “ενθαρρύνουν” την προσέγγιση του <em>aquaCorps</em> δίνοντας συνεντεύξεις σε αυτό. Μιλάμε για ανθρώπους θρύλους της κατάδυσης (όπως οι Jim Bowden, Sheck Exley, Richard Pyle) , οι οποίοι ακολουθώντας το διαχρονικό μοτίβο “να φτάσουμε πιο βαθιά και πιο μακρυά” έφεραν μια σειρά από καινοτομίες στη κατάδυση είτε μιλάμε για τεχνικές, είτε για διαδικασίες είτε για κομμάτια εξοπλισμού.</p>
<p>Και αυτά τα οποία ως τότε θεωρούνταν ότι αφορούν μόνο τις πολύ προχωρημένες καταδύσεις και μια “ελίτ” τρελών εξερευνητών, σιγά σιγά φτάσαν στο σήμερα να εφαρμόζονται στην κατάδυση αναψυχής και να τα απολαμβάνουμε όλες και όλοι. Μερικά παραδείγματα αυτού είναι το μανόμετρο (SPG), το “χταπόδι”, το long-hose, η στάση ασφαλείας, ο κανόνας των τρίτων κλπ.</p>
<p>Στις αρχές του έτους o Menduno συνεργάζεται με την TDI (Technical Divers International) για την <a href="https://www.tdisdi.com/aquacorps/" rel="nofollow noopener">ψηφιακή “επανέκδοση” συνεντεύξεων από το περιοδικό <em>aquaCorps</em></a> :</p>
<blockquote>
<p>The story of technical diving is the story of passionate explorers, adventurers, inventors and engineers, educators and scientists who were driven by the need to “go deeper and stay longer”—a common theme that runs through the history of diving—to accomplish their goals, whether that was seeing the end of the cave, exploring a virgin shipwreck or discovering new fish species on a deep coral reef. These were the people that invented technical diving, and the stories of their challenges, triumphs and tragedies filled the pages of aquaCORPS.</p>
</blockquote>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/f08ffc6842ca206a29f972d32fa8a2c906dac34b.jpg" data-download-href="https://vouti.es/uploads/default/f08ffc6842ca206a29f972d32fa8a2c906dac34b" title="billy_dean.jpg"><img src="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/f08ffc6842ca206a29f972d32fa8a2c906dac34b_2_500x500.jpg" alt="billy_dean" width="500" height="500" srcset="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/f08ffc6842ca206a29f972d32fa8a2c906dac34b_2_500x500.jpg, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/f08ffc6842ca206a29f972d32fa8a2c906dac34b_2_750x750.jpg 1.5x, https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/f08ffc6842ca206a29f972d32fa8a2c906dac34b_2_1000x1000.jpg 2x" data-small-upload="https://vouti.es/uploads/default/optimized/1X/f08ffc6842ca206a29f972d32fa8a2c906dac34b_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p>Κι αν δεν ξέρετε από πού να ξεκινήσετε, διαβάστε τη συνέντευξη του Sheck Exley στο <em>aquaCorps</em> no4:</p>
<aside class="onebox whitelistedgeneric">
  <header class="source">
      <img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/57fbd9949ef913c78c1d2de78686084dded8bb1f.png" class="site-icon" width="71" height="71">
      <a href="https://www.tdisdi.com/aquacorps/exley-on-mix/" target="_blank" rel="nofollow noopener">SDI | TDI | ERDI</a>
  </header>
  <article class="onebox-body">
    <div class="aspect-image" style="--aspect-ratio:582/500;"><img src="https://vouti.es/uploads/default/original/1X/783008aacc790189608e9b81d10741ccb5f77735.jpg" class="thumbnail"></div>

<h3><a href="https://www.tdisdi.com/aquacorps/exley-on-mix/" target="_blank" rel="nofollow noopener">Exley on Mix - SDI | TDI | ERDI</a></h3>

<p>Pioneers like Sheck Exley are always enigmas. To some he is an explorer and athlete of the highest magnitude, combining physical ability with the psychological stamina necessary to venture where few will ever go; to others, he is a daredevil and...</p>


  </article>
  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>
  <div style="clear: both"></div>
</aside>

          <p><a href="https://vouti.es/t/aquacorps/153/1">Read full topic</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://vouti.es/t/aquacorps/153/1</link>
        <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 12:22:28 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">vouti.es-post-153-1</guid>
        <source url="https://vouti.es/t/aquacorps/153.rss">Το περιοδικό aquaCorps, συνεντεύξεις με θρύλους της κατάδυσης</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
